<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-08-22T10:59:06+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-深深深呼吸]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/21/rework-shen-shen-shen-hu-xi/"/>
    <updated>2014-08-21T21:18:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/21/rework-shen-shen-shen-hu-xi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>当你改变现状的时候，就会激起波浪。当你推出新功能、改换新政策或去掉什么东西时，就会引发膝跳式思维反应。一定要克制住恐慌或马上应付的冲动。一开始都会有情绪波动，这很正常，但是当你安然渡过前面几天的困境后，事情就自然而然地解决了。</p>

<p>人们都是习惯性生物，正因为如此，他们才会有这样的负面的声音。他们习惯了用一种特定的方法去使用一种产品，任何改变都会打乱他们习惯成自然的行为秩序。因此他们会抗拒、会抱怨、会要求你把一切恢复原状。</p>

<p>但这并不意味着你要俯首听命。有时候你需要对你的决策信心十足、勇往直前，即使这个决定一开始并不受人欢迎。</p>

<p>人们往往还没有给你一个公平的改变机会，就抢先作出回应了。一开始的否定反应往往是出于原是本能。因此你常常会听到诸如“这是我见过的最糟糕的东西”之类的说法，不，根本不是那样，只是一个小小的改变而已。加油！</p>

<p>还要记住一点，负面的声音看起来永远比正面的声音要强烈得多。事实上，即使大多数客户对改变十分满意，传到你耳朵里的也仍旧是否定的声音。</p>

<p>因此，当听到人们的抱怨时，可以搁置一会儿。让人们知道你在倾听，让他们明白你了解他们的想法，让他们清楚你理解他们的不满。但要告诉他们，你打算继续一段时间，看看会发生什么。也行最后你会发现人们改变了观点，一旦习惯了新事物后，他们更有可能喜欢上你作出的改变。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-让每个人都上前线]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/18/rework-rang-mei-ge-ren-du-shang-qian-xian/"/>
    <updated>2014-08-18T22:07:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/18/rework-rang-mei-ge-ren-du-shang-qian-xian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>在餐饮业中，厨房之内和厅堂之上完全是两个世界。烹饪学校和一些聪明的餐馆老板深知这两个世界之间建立起理解桥梁的重要性。因此，他们经常让厨师到大堂当一段时间的服务员。这样，内厨人员就能和客户互动，了解当前的实际状况。</p>

<p>许多公司也存在着类似的前台和后台的区别。制造产品的人在“内厨”工作，而客服人员则负责处理客户关系。不幸的是，这样的工作方式就意味着制造产品的“厨子”永远没有机会直接听到客户的意见。这太糟糕了，听取客户意见是掌握产品优缺点的最佳途径。</p>

<p>让我们看看小朋友的“传话”游戏，十个小朋友坐成一圈，一句悄悄话从第一个小朋友开始往后传。当传到最后一个小朋友时，原来的信息已经面目全非——往往变得十分有趣。开始的时候句子很正常，但到了最后却成了“通心粉哈密瓜能知晓未来”。参与游戏的人越多，最后的信息越离谱。</p>

<p>在你的公司也是一样。你和客户之间传话、干活的人越多，信息在传递途中就越容易丢失或被扭曲。</p>

<p>团队中的每一个人都应该直接与客户联系——也许不需要每天如此，但是至少每年得联系几次。这是让你的团队直接了解客户内心感受的唯一途径。感同身受的团队才有动力去解决问题。从另一个方面说，帮组客户解决问题后的愉悦感和成就感，也能大大提高队员士气。</p>

<p>所以，不要在工作人员和客户反馈之间设立屏障。没有人可以躲在壳子里面，对客户的意见充耳不闻。</p>

<p>你也许觉得自己没有时间去和客户进行互动。那就挤出时间来。直到今天，克雷格列表的创始人克雷格.纽马克(Craig Newmark)还亲自回复客户的电子邮件呢（并且都是在几分钟之内就回复的）。他还会随时删除网站讨论区里有种族偏见的帖子，以及纽约城市中介网（New York City Realotors）发布的虚假公寓租赁信息。如果连他都能在客户服务上投入这么多精力，我相信你也能。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-如何道歉]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/16/rework-dao-qian/"/>
    <updated>2014-08-16T13:36:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/16/rework-dao-qian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>这个世界上没有绝妙的道歉法则，却有着无数雷人的道歉方式。</p>

<p>最糟糕的一种就是非道歉式的道歉，它听起来像是在道歉，实际上并没有真正接受人们的指责。例如：“如果让你感到失望，我们非常遗憾”，或“如果您觉得我们没有达到您的要求，非常抱歉”诸如此类的话语。</p>

<p>一句真诚的道歉，是要承担责任的。这里面不能附加任何“如果”之类的条件。道歉时要详细解释发生的一切，要说明你将采取什么措施来防止这样的事情再次发生。道歉就是要找到一个办法去纠正错误。</p>

<p>还有一种很糟糕的道歉方式：“我们对因此造成的任何不便感到抱歉。”噢，拜托！让我们分析一下糟糕在哪里：</p>

<p>“我们对&#8230;&#8230;感到抱歉”如果你在地铁里把咖啡不小心洒到别人身上，你会说“我很抱歉”吗？不会，你肯定会说：“真实太对不起啦！”好吧，如果你的服务对客户来说至关重要，服务中断，就好像把热咖啡泼在他们身上一样。现在你再选择一种合适的语气和词语来表示自己了解情况的严峻吧。同样，要由负责人亲自出来担当，“我”道歉的效果要远远胜于“我们”道歉的效果。</p>

<p>“任何不便&#8230;&#8230;”如果客户对你的服务依赖性很高，却又被中断了服务，这就不仅仅是不便了，这是你大祸临头的开始。在杂货店门口排长队可以被称为“不便”，这个可不行。</p>

<p>“可能会引起&#8230;&#8230;”这个“可能”在这里隐含着可能根本不会发生任何事情的意思。这是一种非常经典的“非道歉式”道歉行为。对客户遇到的问题轻描淡写，一笔带过。如果没有造成任何影响，你什么都不用说；如果造成了影响，这里也不应该用“可能”这种字眼。别再犹豫了！</p>

<p>那么最好的道歉方式是什么？没有神奇妙方，任何设计好的答案都会显得俗气、虚伪。你得在就事论事的基础上进行道歉。</p>

<p>要当个聪明人，这一点一定要铭记在心。如果你得不到人们的信任，那么再诚恳的道歉也没有用。你在事情发生前做的每一件事，都远比你事后的任何言语要重要得多。如果你和客户的关系还不错，他们会放你一马，并且相信你是真心悔过。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-速度改变一切]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/16/rework-su-du-gai-bian-yi-qie/"/>
    <updated>2014-08-16T09:19:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/16/rework-su-du-gai-bian-yi-qie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>“您的来电对我们非常重要，感谢您的耐心等候，我们将在16分钟内给您回复。”劝你还是省省吧！</p>

<p>在客户服务这一领域，最重要的事情就是快速响应。你也许想不到这会在多大程度上扭转糟糕的局面，变坏事为好事。</p>

<p>你是否曾经给一家公司发过电子邮件，然后要等上好几天甚至好几个星期才得到回复？你会有什么感觉？如今，人们已经对此习以为常。人们习惯了被安排在等候队列里，习惯了“关心用户”这种虚伪的陈词滥调。</p>

<p>于是乎，很多客户在进行客户咨询时，会语气不恭，有些人甚至会语带威胁或对你指名道姓。不要把这当成是对你的人身攻击，人们只是觉得只有用这种办法，才能引起客户人员的注意。他们只是像一只只嘎嘎作响的轮子，需要你给他们上点儿润滑油。</p>

<p>一旦你快速答复，他们的态度就会就会来个180度的大转弯，立马开心起来，变得很有礼貌，通常这都会对你表达出热切的感激。</p>

<p>当你针对客户的个体情况予以回复时，这一点尤其明显。客户们厌倦了千篇一律的标准答案，你只要在回答时稍微用用脑子，让客户知道你在认真倾听，就会让人觉得你与众不同。即使你还不能找出一个完美的答案，说一句：“我们会研究一下你说的问题，回头再联系您，好吗？”也会收到意想不到的效果。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-主动掌控负面新闻]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/13/rework-zhu-dong-zhang-kong-fu-mian-xin-wen/"/>
    <updated>2014-08-13T22:52:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/13/rework-zhu-dong-zhang-kong-fu-mian-xin-wen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>一旦出了事故，就会有人出来爆料。但如果是由你亲自来说，结果会好得多。否则，你就只能眼睁睁地看着流言四起、传闻满天、假相频传。</p>

<p>出现问题时，应该马上告诉你的客户（即使他们一开始并未察觉）。不要以为自己可以掩盖真相，纸是包不住火的，你不出来承担，就会有人揭发你。如今，他们会把丑闻贴到网上，然后大家都知道了，现在根本不存在什么秘密。</p>

<p>如果你够坦荡，够诚实，够公开，危机应变速度够快，人们就会更加尊重你。不要把头缩回去，也不要苦苦压制坏消息，应该让你的顾客尽可能地拥有知情权。</p>

<p>回顾一下1989年，“埃克森.瓦尔迪兹”号（Exxon Valdez）油轮在阿拉斯加威廉王子湾发生漏油事故，1100万加仑的原油泄漏。埃克森公司犯下了大错，它拖了很长时间才采取应对措施、向阿拉斯加派出救援队。埃克森公司的主席直到漏油后两周才到达现场。公司选择了阿拉斯加的一个小镇瓦尔迪兹发布了简短的新闻，这是一个新闻媒体很难到达的偏远小镇。其结果则是：造成了公关危机，公众们认为该公司不但隐瞒事实，还对发生的事故漠不关心。</p>

<p>和埃克森公司的做法相反，阿什兰（Ashland）公司当时也有一艘油轮在匹兹堡附近的河中发生断裂，泄露了不少原油。阿什兰的主席，约翰.霍尔（John Hall）亲自到原油泄露现场指挥清理工作，并承诺把一切收拾干净。他访问了新闻总局，向媒体说明了公司的行动计划，并且不回避任何问题。于是，在一天的时间里，他就把公司形象从“污染环境的差劲石油公司”扭转成了“努力善后的优秀石油公司”。</p>

<p>针对如何自行掌控负面新闻，我们接下来给出一些小贴士：</p>

<ul>
<li>要由公司高层来发布消息，而且要由公司内职位最高的人来强力地控制局面。</li>
<li>消息要广为传播，想尽一切办法将消息传递出去，别尝试隐瞒事实真相。</li>
<li>千万别说“无可奉告”。</li>
<li>要真情实意地表达歉意，要尽量详细地说明情况。</li>
<li>要真切地关心客户的遭遇——然后要证明自己真的在为客户负责。</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-试用期必不可少]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-shi-yong-qi-bi-bu-ke-shao/"/>
    <updated>2014-08-12T22:20:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-shi-yong-qi-bi-bu-ke-shao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>面试的作用毕竟有限，有些人看起来很专业，但做起事来却很雷人。你得评估他们的实际工作能力，现在能做什么，而不是迷信他们自称过去做过什么。</p>

<p>最好的评估办法就是看他们的实际工作情况。把他们安排到一个小项目中，哪怕是只有20~40个小时的项目也好。你从中能观察到他们如何决策，你能发现他们如何提问，你能通过他们的实际行动而非口头承诺来对他们进行判断。</p>

<p>你甚至可以建立一个虚拟的项目。在南卡罗莱纳的工厂里，宝马公司建立了一条模拟装配生产线，让那些求职者在这里实际操作90分钟，完成和汽车有关的各种工作。</p>

<p>塞斯纳（Cessna）飞机制造公司针对待聘经理人安排了一个角色扮演练习，主要是模拟高管的一天工作安排。候选人要处理备忘录，通过电话解决客户的问题，并处理其他问题。塞斯纳通过这种方法招聘了上百人。</p>

<p>这些公司都十分清楚，一旦进入实际工作环境中，一个人的真实水平就会体现出来。翻看作品、阅读简历、约见面试，那是一回事；实际和人搭档干活，那又是另一回事。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-高手遍布世界各地]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-gao-shou-bian-bu-shi-jie-ge-di/"/>
    <updated>2014-08-12T07:14:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-gao-shou-bian-bu-shi-jie-ge-di</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>因为距离遥远而拒绝录用高手，这简直就是疯了，特别是在网上交流如此方便的今天。</p>

<p>我们的总部在芝加哥，但是有超过一半的团队成员分布在世界各地。西班牙、加拿大、爱达荷州、俄克拉荷马州等各个地方都有我们的人。如果只局限于招聘芝加哥的本地的人，我们的团队可能就会失去大半的高手。</p>

<p>要想使你的远程彼此保持联系，每天就得安排几小时的共同在线时间。如果大家住在不同的时区，那么这样做就比较困难。如果面临这种情况，可能就得提前或推迟个别人的工作时间，这样大家才能碰到一起。当然，你不需要每天8小时都碰头工作。（事实上，我们发现不完全碰在一起比较好——这样一来你就能拥有更多的独立工作时间。）2~4小时的共同工作时间就足够了。</p>

<p>同样的，团队成员应该时不时地见一下面。你们彼此应该至少每隔几个月见一次面。我们一般会尽力确保我们的团队一年之中能见几次面。这几次碰面是我们讨论程序、评议对错、计划未来、加深感情的绝佳机会。</p>

<p>地理上的距离不重要，不管距离多远，你都可以把最好的人才引入你的团队。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-招聘笔杆子]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-zhao-pin-bi-gan-zi/"/>
    <updated>2014-08-12T07:02:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-zhao-pin-bi-gan-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>如果你准备在一堆人中挑出一个人在做某份工作，那就挑文章写得最好的那个。至于他有没有做过市场、销售、设计、编程或其他什么工作，倒并不重要。这种人的写作才华就值得雇佣。</p>

<p>这是因为，一个优秀的写手，其优点并不仅仅在于写作。文法清晰代表思路明晰。优秀的写手都懂得如何与人沟通。他们是事情变得易于理解，他们善于换位思考，懂得抓住重点、砍枝节，这些都是合格的应聘者身上应具备的特点。</p>

<p>今天，社会上再次掀起了写作热潮。你可以看到有多少人不用电话聊天，而是转向写点子邮件和文本消息。也可以看看有多少人选择通过即使消息和博客进行交流。如今，会写就代表会思考。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-聘用独挡一面的经理人]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-pin-yong-du-dang-yi-mian-de-jing-li-ren/"/>
    <updated>2014-08-12T06:50:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-pin-yong-du-dang-yi-mian-de-jing-li-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>独当一面的经理人有自己的目标，并能够坚定地执行这些目标。他们不需要过多的指导，也不需要每天检查。他们做的都是经理人该做的事情——定基调、派任务、做决策，等等——但都是亲力亲为，自我审查。</p>

<p>有了这些人，你就省去了失察之苦。他们能自己确定方向。只要把他们扔在那儿干活，你就会惊讶于他们的工作效率。他们不需要手把手的指导或监督。</p>

<p>怎样才能找到这样的人才？方法就是看他们的背景。他们在做其他工作时都有自己独特的基调，他们自己运营过业务，也亲自做过某些项目。</p>

<p>你需要那种能够变图纸为实物、并能实干到底的人。一旦找到这样的人，你的团队就能从管理中解脱出来去做更多的工作了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-人人都得干活]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/09/rework-ren-ren-du-de-gan-huo/"/>
    <updated>2014-08-09T00:01:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/09/rework-ren-ren-du-de-gan-huo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>在一个小团队里，你需要的是干活的人，而不是监工。每个人都得做事，没有人可以袖手旁观。</p>

<p>这就意味着你在招聘中要避免招到监工型的人物，这些人喜欢对别人敦敦教导。对于小团队来讲，监工型的人就是累赘。他们想出各种事情让别人去做，在丢下自己的工作去安排别人时，他们制造出了更多的工作——不管这些工作是否需要去做。</p>

<p>监工们还喜欢把人拖去开会。实际上，会议是监工们最好的朋友，因为只有在开会时才显示出他们的重要。与此同时，每个被他们拉去开会的人都没办法踏实干活了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-常规教育不值一提]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/07/rework-chang-gui-jiao-yu-bu-zhi-ti/"/>
    <updated>2014-08-07T22:07:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/07/rework-chang-gui-jiao-yu-bu-zhi-ti</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<blockquote><p>我从来不把我自己受过的正规学校教育等同于我的受教育程度。
——马克.吐温</p></blockquote>

<p>很多公司都对受教育水平有明确要求。他们只是招聘具有本科及以上学历（有时候还有专业限制）的人、要求GPA（高中生平均成绩）高分或其他特殊的认证及要求。</p>

<p>省省吧！象牙塔外面有大把的聪明人，不要以为只有在重视考试分数的“重点”高校里才能找到你需要的人才。目前美国500强企业的CEO中，有90%是没有在常青藤学校接受过本科教育的。事实上，在威斯康星州立大学读过书的CEO比在哈佛（这个最具代表性的重量级常青藤名校，只培养出9位CEO）读过书CEO要多得多。</p>

<p>在学术界待得太久了对你没什么好处。以写作为例，当你从学校出来时，你得抛掉过去学到的多种写作方法，你得从记忆中抹掉这些可能误导你的教导：</p>

<ul>
<li>文章越长越好。</li>
<li>严谨、正式的语句比随意交谈式的语句强。</li>
<li>华丽的词语会令你的文章印象深刻。</li>
<li>你得写够一定的字数或页数才行。</li>
<li>文章格式和内容同等重要，甚至更重要。</li>
</ul>


<p>无怪乎很多商业文件都写得这么干巴巴、啰里啰嗦、废话连篇。这些作者都是在继续发扬其在学校里培养出来的坏习惯。不只是写作，很多在学术上十分有用的技巧，在现实世界中也一文不值。</p>

<p>结论：现实世界中的人才库要远远大于考高分、上大学的那一拨人。不要忽略了这些人，虽然他们的GPA分数不高、毕业于社区大学，甚至只读过高中。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-多年的无关经验]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/05/rework-duo-nian-de-wu-guan-jing-yan/"/>
    <updated>2014-08-05T23:08:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/05/rework-duo-nian-de-wu-guan-jing-yan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>我们经常在招聘广告上看到诸如“要求5年工作经验”之类的描述。这只是给出了一个数字，但是没有任何实质意义。</p>

<p>当然，招聘时要求具有基本经验水平是没错的。可以把目标放在那些具有半年至1年工作经验的应聘者身上。要养成一定的工作习惯、掌握工作方法、学习相关技巧什么的，确实至少需要这么长的时间。</p>

<p>但是在那之后，成长曲线就开始趋于平缓了。一个具有6个月工作经验的应聘者和一个具有6年工作经验的应聘者相比，其差别小得令人吃惊。真正的差别来自于个人的努力程度、性格差异以及智力水平。</p>

<p>那么如何评估这些方面呢？5年工作经验意味着什么呢？如果你在好几年前花几个周末的时间去试着做了某些事情，是不是能把这些算做是1年工作经验？公司又该如何证实这些说法？这种说法就是浑水摸鱼。</p>

<p>现在已经不是以时间长短论英雄的时候了，真正重要的是他们到底做得有多好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-可笑的求职简历]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/03/rework-ke-xiao-de-qiu-zhi-jian-li/"/>
    <updated>2014-08-03T22:02:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/03/rework-ke-xiao-de-qiu-zhi-jian-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>我们都知道简历就是个笑话。它们都十分夸张，上面充斥着毫无意义的“行为动词”，罗列着一堆的工作职位和岗位责任，却空有头衔，实际内容模糊不清，并且上面的大部分信息是无法验证的，整个就是一场闹剧。</p>

<p>最糟的是，杜撰一份简历太容易了。每个人都能交出一份恰到好处的简历。因此，简历深受那些工作不称职人士的喜爱。他们一次发出几百份简历，无异于制造出又一堆垃圾邮件。他们不关心如何得到你的工作，他们关心是如何得到任何一份工作。</p>

<p>如果有人一次将自己的简历投给300家不同的公司，这就是一个危险的标志。他不是你所需要的人才，他根本不了解你的公司与别的公司有什么不同。</p>

<p>如果你的招聘就是建立在这一堆垃圾邮件之上，那么你就搞错了招聘的重点：你要招的是一个特别的人，这个人要特别关心你的公司、你的产品、你的客户，以及你提供的职位。</p>

<p>那么，该如何找到合适的人选呢？第一步就是要看求职信。在求职信里你能看到真正的交流，而不是一堆技巧、动词以及无关经历的罗列。一个求职者不可能炮制几百份不同的求职信。因此，求职信比简历更适合用来作为判断一个人的标准。你能在求职信里看到人们的真实想法，能够鉴别他们的理念是否和你以及你的公司合拍。</p>

<p>要相信自己的本能反应。如果求职信的第一段就写得很烂，那么后面可能更糟糕。如果前三段里没有任何亮点，那么这个人可能完全不适合这份工作。换句话说，如果你的本能告诉你这个人有戏，那么就进一步约他面谈吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-鸡尾酒会上的陌生人]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/03/rework-ji-wei-jiu-hui-shang-de-mo-sheng-ren/"/>
    <updated>2014-08-03T21:53:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/03/rework-ji-wei-jiu-hui-shang-de-mo-sheng-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>如果你去参加一个全是陌生人的鸡尾酒会，就只能谈些无聊枯燥的内容，只能寒暄一下天气、体育运动、电视节目之类的话题，你得回避那些严肃的交谈或者有争议的观点。</p>

<p>老朋友之间的亲密小聚会则完全不同。其中充满了真正有意思的话题和热火朝天的辩论。等那晚的聚会结束后，你会感觉大有所获。</p>

<p>短期内大批招人的后果就同陷入“全是陌生人的鸡尾酒会”一样，你身边充斥着新面孔，每个人都彬彬有礼，每个人都努力避免矛盾或冲突，没有人说：“这点子真烂。”人们一团和气，互不攻击。</p>

<p>这种一团和气的氛围就是公司陷入麻烦的根源。当有人把事情弄得一团糟时，总得有人直言不讳地说出来。否则，你就是在经营一个既不惹人恨、又不招人爱的公司。</p>

<p>要营造一个能让人直言不讳并且有安全感的环境。你得清楚自己能把别人推多远，你得知道人们话里的真正含义。</p>

<p>因此，放慢招聘脚步，这是避免公司陷入“陌生人的鸡尾酒会”的唯一办法。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-放弃牛人]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/02/rework-fang-qi-niu-ren/"/>
    <updated>2014-08-02T08:50:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/02/rework-fang-qi-niu-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>有些公司沉迷于招聘。有些公司甚至在没有招聘计划时还在吸纳员工。当他们一听说某个牛人时，就特地设置一个职位或设定一个头衔，来吸引他们。这些牛人就被安放在这些位置上——他们的职位毫无意义，他们的工作也无关紧要。</p>

<p>放弃那些你并不需要的牛人，即使你觉得这是个人才。把有能力的人招进来，却让其无所事事，这对公司来说是有害无益的。</p>

<p>一旦人浮于事，问题就会显现出来。你得开始没事找事地设计出一些工作，好让所有人都忙碌起来。虚无的工作带来的是虚无的项目，而虚无的项目花费的却是实实在在的成本，带来的也是实实在在的麻烦。</p>

<p>别担心“那人一去不复返”。那人要是待在你的公司里却没有任何有意义的事情可做。世界上有本事的人多了去了，只要你真有这样的需求，肯定能找到合适的人选。</p>

<p>牛与不牛没有任何意义，不需要就是不需要。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-受不了时再招人]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/31/rework-shou-bu-liao-shi-zai-zhao-ren/"/>
    <updated>2014-07-31T22:06:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/31/rework-shou-bu-liao-shi-zai-zhao-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>不要为了贪图一时高兴而招人，招人是为了解除痛苦的。要时时提醒自己：如果我们不招人又会怎样？这项额外的工作真的给我们带来了很大的负担吗？我们能不能用一套软件或者改变一下操作来解决这个问题呢？我们不做这个行不行？</p>

<p>同理，如果有人离职了，不要立即招人来顶替他。看看如果没有人在这个职位上，你们能坚持多久。你往往会发现自己需要的人远没有想象得那么多。</p>

<p>当你在很长一段时间内都被超负荷的工作所困扰，这才是招人的正确时机。此时出现了一些你无法再亲力亲为的事情，你发现工作质量有所下滑，令你感到受不了了，这时才是招人的最佳时机，不要提前招人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-亲力亲为]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/30/rework-qin-li-qin-wei/"/>
    <updated>2014-07-30T22:46:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/30/rework-qin-li-qin-wei</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>在你亲自尝试做这份工作之前，永远不要雇人去做。只有这样，你才能了解这项工作的本质。你才会懂得如何判断工作完成的好坏，才会知道怎样写出符合实际的岗位招聘要求，也才会清楚在面试中该问什么问题。你才能知道该雇用全职员工还是兼职员工，是将工作直接外包还是坚持自己搞定（强烈推荐后者，如果可能的话）。</p>

<p>你也会成为一位更加优秀的经理人，因为你是在指导人们完成你已经做过的工作，你知道何时该批评，何时该鼓励。</p>

<p>在37signals，我们一直没有雇用系统管理员，直到我们当中的一个人花了整整一个夏天的时间去设置一大推服务器为止。在开始的3年时间里，我们中的另一个人做了所有的客服工作。之后我们才雇用了一名专职的客服人员。在把球传出去之前，我们都尽可能亲自带球。这样一来，我们在决定招聘时，就十分清楚自己到底需要什么样的员工了。</p>

<p>有时候你可能觉得力有不逮，甚至可能觉得筋疲力尽。这很正常，你可以通过招人来摆脱这种感受，也可以通过学习正确的处理方法来解决问题。先试着学习吧。在最初的运营中付出的所有努力，都会变成无数倍的管理智慧，最终回报给你。</p>

<p>另外，你应该让自己密切融入业务的方方面面。否则你就会陷入一片茫然，把自己的命运交到别人的手上，这是非常危险的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-一夜成名只是传说]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/29/rework-ye-cheng-ming-zhi-shi-chuan-shuo/"/>
    <updated>2014-07-29T22:07:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/29/rework-ye-cheng-ming-zhi-shi-chuan-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你不会瞬间大红大紫，也不会一夜暴富，你的表现还没有出众到吸引每一个人的眼球的地步，没人在乎你，至少现在如此，习惯这种状况吧。</p>

<p>你了解那些道听途说来的“一夜成名”的故事吗？往里深挖一点，你就能发现这些成功人士在到达引爆点之前，都已经在这个方向苦熬了很长时间。也有凤毛麟角的几家突然成功的公司，但这种公司往往不能持久——没有牢固的基础去支撑它。</p>

<p>把一夜成名的迷梦换成一步一个脚印的成长行动吧。道路很艰难，但你必须充满耐心。你得用工去做，在遇到伯乐之前，你得努力很长时间。</p>

<p>可能你认为如果雇佣一个公关团队，就能加速这一过程。别瞎折腾了，问题在于你还没准备好。首先，这样做成本太高。要养一个好的公关团队，一个月可能就需要1万美元，就目前看来，这等于是在烧钱。</p>

<p>此外，你现在还是个无名小辈，人们都没听说过你的产品，谁会为你写篇专题报道？一旦你有了客户、有了自己的故事，你就有料可爆，但是在刚刚起步阶段，真没什么可炫耀的。</p>

<p>要记住，伟大的品牌在刚刚起步时，都没有进行过公关活动。星巴克、苹果、耐克、亚马逊、谷歌以及斯纳普等，都是随着时间的推移而慢慢成为伟大品牌的，而不是靠公关推手事先造势而成的。</p>

<p>今天就开始培养你的观众，开始聚集那些对你有兴趣的人，然后一直保持下去。多年后，你也会在人们谈论你的“一夜成名”的故事时付之一笑了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-市场营销不是一个部门的事]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/28/rework-shi-chang-ying-xiao-bu-shi-ge-bu-men-de-shi/"/>
    <updated>2014-07-28T22:04:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/28/rework-shi-chang-ying-xiao-bu-shi-ge-bu-men-de-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你有市场部吗？没有？恭喜你！如果你有，不要以为只有市场部的人才有责任去做产品营销。财务部是一个独立部门，而市场营销不是，市场营销是需要你公司的全体员工一年365天、一周7天、一天24小时时刻要去做的工作。</p>

<p>人不能不交流，同事，人也不能不去做营销工作：</p>

<ul>
<li>每次你接电话，这就是市场营销。</li>
<li>每次你发出一封邮件，这就是市场营销。</li>
<li>每次有人使用你的产品，这就是市场营销。</li>
<li>你在网站上写下的每个字，都是市场营销。</li>
<li>如果你在设计软件，每条错误提示就是市场营销。</li>
<li>如果你开的是一家餐馆，那么餐后的薄荷糖就是市场营销。</li>
<li>如果你从事零售业，收银台也能进行市场营销。</li>
<li>如果你从事服务业，在给客户的账单上也能进行市场营销。</li>
</ul>


<p>你要明白，在这些小细节上的优秀表现，比为客户选择会议小礼品要重要得多。市场营销不是几个人的工作，它是你做的所有工作的总和。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-药贩子最精明]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/27/rework-yao-fan-zi-zui-jing-ming/"/>
    <updated>2014-07-27T08:43:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/27/rework-yao-fan-zi-zui-jing-ming</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>药贩子是最精明的，他们知道自己的产品具有优势，愿意先拿出一些来给人免费试用。他们知道你会回来——并且会花钱购买。</p>

<p>要效法药贩子，把你的产品包装成完美的、令人上瘾的、“不能错过”的灵丹，让人浅尝之后都忍不住要拿着真金白银回来向你购买。</p>

<p>这样一来，你必须得花点功夫，把产品做成小份儿试用装，还得为它准备一份易于阅读理解的产品说明书。这样一来，人们不用花一分钱或浪费太多时间，就能试用你的产品。</p>

<p>多年以来，面包店、餐馆、冰激凌店都在成功运用这一模式。汽车销售商也会让你在购车前先试驾一把。软件公司也开始试水，采用免费试用版或限制性版本来吸引潜在用户。有多少行业能够受益于这种药品营销模式呢？</p>

<p>只要你有东西可卖，就不要怕给人一点点让其试用。要对自己的产品抱有信心。你应该知道人们会回来购买更多，如果你连这样的信心都没有，只能说明你的产品做得不够好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
