<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-07-05T02:27:22+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-谁管他们在做什么？]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/05/rework-shui-guan-ta-men-zai-zuo-shi-yao-%3F/"/>
    <updated>2014-07-05T02:11:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/05/rework-shui-guan-ta-men-zai-zuo-shi-yao-?</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>最后要提到的是，你的竞争对手不值得去关注。为什么呢？因为为对手操心会转化为一种纠结的状态，你会关注他们现在在做什么？他们下一步要做什么？我们该如何应对？</p>

<p>对方的每一个小动作都落入你的精密算计之中，这种心态很恐怖，会让人沉浸在紧张和焦虑之中。这种心态构思不出任何好想法。</p>

<p>这种做法是不得要领的。竞争局势总在不断变化，明天的竞争对手可能和今天的竞争对手截然不同。这个是不受人力控制的。那么去操心这些不可控因素又有什么意义呢？</p>

<p>把目光放到你自己身上来吧。你自己本身的变化比外界的变化更为重要。当你把时间浪费在关注他人身上时，就没有时间去自我提高了。</p>

<p>过多关注竞争对手会分散你的视线。当你的脑子里充斥着他人的想法时，就会错过发现新鲜创意的机会。你会从富有远见的人变成固步自封的人，最终为你的竞争对手做嫁衣裳。</p>

<p>如果你尽想着去折腾个什么“iPod杀手”或“下一个Pokemon”，你死定了。你已经为自己设下了限制条件。你无法打败游戏规则制定者的。你得制定自己的游戏规则，而不是仅仅去做一件稍好一点的产品。</p>

<p>不要问自己是否“打败”了苹果（或是你所在行业中的其他大公司）。这是个错误的问题。这不是一场胜负之战。他们的利润和成本与你毫无关系。</p>

<p>如果你想做的只是和别人一样，那又何必去做呢？简单抄袭对手是无法在市场上找到立足之地的。即使注定会输，也要为自己的信念而奋斗，而不是仅仅模仿他人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-给竞争力做减法]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/03/rework-gei-jing-zheng-li-zuo-jian-fa/"/>
    <updated>2014-07-03T22:43:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/03/rework-gei-jing-zheng-li-zuo-jian-fa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>传统的智慧告诉我们，要想打败竞争对手，就要胜人一筹。如果他们的产品有4种功能，你就得做出5种来（或者15种，甚至25种）。如果他们花两万美元来办事，你就得花3万。如果他们有50名员工，你就得雇100名。</p>

<p>这种冷战式的攀比思维会把人引向绝路。一旦被卷入“军备竞赛”，你就陷入了一场永无止境的战争，这场战争会消耗大量的金钱、时间以及动力。并且使你陷入长期的防御战中。处于防御状态的公司是没有预见力的；他们只能后知后觉；他们无法领跑。只能尾随。</p>

<p>那么你该怎么做呢？要做得比你的对手少，并以此来击败他们。解决最简单的问题，把那些纠结的、困难的、令人厌恶的难题留给他们去解决。不要总想着胜人一筹，试试退一步海阔天空。多年以来，主流的自行车品牌都聚焦在最新的高科技装备上：比如配备独立悬挂和超强盘式制动器的山地车，或是全碳纤维结构的超轻钛制公路赛车。他们觉得好的自行车总得有好几个齿轮：3个，10个，或者是21个。</p>

<p>然而最近固定此轮自行车却大行其道，尽管这种款式技术含量极低。这些自行车只有一个齿轮，其中有些还没有刹车。其优势在于：够简单、够轻便、够便宜、免维护。</p>

<p>另一个通过削减产品功能而成就产品销量的强大案例就是：Flip，一种超简单的傻瓜摄像机，该产品在短时间内迅速占领了大块市场。让我们看看Flip是如何削减产品功能的吧：</p>

<ul>
<li>没有大屏幕（只有一个自拍时不能转动的小屏幕）。</li>
<li>没有照相功能。</li>
<li>没有录像带或磁盘（你得把影像下载到电脑中）。</li>
<li>没有功能菜单。</li>
<li>没有设置选项。</li>
<li>没有视频灯。</li>
<li>没有取景器。</li>
<li>没有特效。</li>
<li>没有耳机插孔。</li>
<li>没有镜头盖。</li>
<li>没有存储卡。</li>
<li>没有光学变焦。</li>
</ul>


<p>Flip之所以赢得无数粉丝，原因就在于它只做几件简单的事情，并且做得非常棒。它使用起来轻松有趣，和大块头的摄影器材相比，他能用到的地方更多，那些从不使用高档摄影器材的人民会乐于使用Flip。</p>

<p>不要因为你的产品或服务不如别人的花哨就感到自惭形秽。要高调一些，要引以为豪。要像你的对手推广他们的多功能产品一样充满激情地推销你的简约产品。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-向对手挑战]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/01/rework-xiang-dui-shou-tiao-zhan/"/>
    <updated>2014-07-01T20:06:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/01/rework-xiang-dui-shou-tiao-zhan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>如果你觉得某个竞争对手不厚道，只管大声说出来。当你这么做的时候，你会发现有一拨支持者聚集在你身边。当一个反对者是标新立异和吸引跟随者的捷径。</p>

<p>例如，唐恩都乐咖啡馆（Dunkin&#8217;Donuts）就热衷于跟星巴克作对。它在广告中嘲笑星巴克用“Fritalian”这个词汇来代替小、中、大的规格。唐恩都乐的另一次挑衅则是围绕着其在某一次品尝测试中击败星巴克而展开，他们甚至做了个名为“唐恩都乐大胜星巴克”的网站（DunkinBeatStarbucks.com）,在这个网站上，访客们可以发送写有“是朋友，就别让朋友喝星巴克”字样的电子贺卡。</p>

<p>奥迪也干过这种事。它选择的对手是汽车制造商中的老将。它在宣传推广中津津乐道地说劳斯莱斯和梅赛德斯是“旧派奢华”，并自诩为“新派奢华”以吸引客户。奥迪还在广告中攻击雷克萨斯的自动泊车系统，并宣称奥迪的驾驶者懂得怎样泊车。另一个广告则把奥迪车主和宝马车主放在一块对比：宝马车主用后视镜来打理发型，而奥迪车主则用镜子来看后车的情况。</p>

<p>苹果在广告宣传中也拿MAC用户和PC用户进行对比，对微软进行攻击。七喜声称自己是“非可乐”饮料。安德玛（Under Armour）则将自己定义为新生代的耐克。</p>

<p>这些例子说明：眼里有目标，心中有方向，出手才有力量。你现在准备向谁开炮？</p>

<p>你甚至可以和整个行业进行对决。戴森烘手机（Dyson&#8217;s Airblade）一开始就宣称烘手机行业相当失败，而他们的产品则比市面上的其他产品更快、更卫生。黄油制造商——在产品名称中直面对手，称自己为“我不相信这不是黄油”。</p>

<p>拥有对手，就等于为客户制造出了讲故事的素材。驻足观望者只能站在外围，人们热衷于看到冲突，喜欢偏袒一方，乐于被点燃激情。而这正式吸引人们眼球的绝佳办法。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-将你的产品去商品化]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/30/rework-jiang-ni-de-chan-pin-qu-shang-pin-hua/"/>
    <updated>2014-06-30T22:18:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/30/rework-jiang-ni-de-chan-pin-qu-shang-pin-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>一旦你扬名立万，模仿者便会蜂拥而上，这就是生活。但是你可以用一种绝佳的方法来保护自己不被盲从者们吞没：让你自己成为你的产品或服务的一部分。将你独一无二的想法注入你的产品中，让它与众不同。把它变成一件别人做不到的东西。</p>

<p>让我们来看看Zappos.com网站，这是一个价值数十亿美元的美国在线鞋类零售商。Zappos卖的运动鞋和Foot Locker或其他零售商卖的鞋子没有什么不同。但是Zappos的产品因为融入了其首席执行官谢家华的客户服务理念，而处处显得与众不同。</p>

<p>在Zoppos，客服员工从不使用规范化的应答语言，他们可以和客户长时间唠嗑。公司总部和客服中心设在同一个地方，而不是远隔重洋。所有的Zappos员工——即使是那些非客服员工——入职时都得在客服中心和仓库里先干上一个月。就是这种对服务的全心投入，使得Zappos在鞋类零售商中卓尔不群。</p>

<p>另一个例子是多远农场（Polyface），一家由乔尔.萨拉丁(Joel Salatin)在佛吉尼亚洲开办的环保农场。萨拉丁有一大堆理念，并且按照自己的理念去经营生意。多元农场就是靠着这些理念才做到了很多大农场都做不到的事情。尽管成本高昂，这家农场还是坚持给牛喂草，而不是玉米，并且从不给牛注射抗生素。他们从不通过海上运输食物，任何人都可以随时过来看看（一般的肉食加工厂敢这么做吗？）。多元农场不只是出售鸡肉，它出售的更是一种理念，客户正式因此而钟爱多元农场。有些客户常常会驱车150英里过来为家里采购些“干净”的肉食。</p>

<p>在你的特点融入你的产品以及和你的产品有关的一切事物当中去：你的销售方式、支持模式、说明方式、递送方式。竞争者们是无法复制你的产品中的独特性的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-拒绝照搬]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/29/rework-ju-jue-zhao-ban/"/>
    <updated>2014-06-29T14:13:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/29/rework-ju-jue-zhao-ban</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>有时候，照猫画虎也是一种学习的过程，就好像艺术系学生通过临摹美术馆的作品来学习绘画，或是新入门的鼓手伴着英国乐队“齐柏林”（Led Zeppelin）的鼓手约翰.博纳姆（John Bonham）的鼓点华彩片段“大白鲸”来练习敲架子鼓一样。当你还是个学生时，这种模仿是一种很有效的学习工具，你可以从中升华出你自己的特色。</p>

<p>不幸的是，商业战场是上的模仿去不招人待见。也许由于我们今天身处一个“复制+粘贴”的世界，你可以直接剽窃别人的文字、图像或代码。而这也意味着你打算通过当盲从者的方式来建立自己的事业。</p>

<p>然而，这是一个失败定式。这样做的问题在于，简单复制扼杀了深层的理解——而理解才能激发成长。你不但要知其然，还要知其所以然。当你复制、粘贴时，就会忽视这一点。你照搬的只是表面现象，而不是其深层的本质。</p>

<p>原创者为其作品付出的很多努力是外人看不到的。这些都隐藏在表面之下。盲从者是不知其所以然的。复制只是表面上完成了任务，但是这样做无法触及事物的本质，产生不了深层理解，也成就不了未来决策的基础。</p>

<p>此外，如果你只是盲从，就无法掌握主动，永远只能被动接受。你无法领跑，只能尾随。你生产的都是过时的产品——只是个仿品、次品。这样是没有生存空间的。</p>

<p>怎样判断自己是否在盲目模仿别人？如果同一种产品，别人已经完成了绝大部分的工作，那你就是在模仿。你可以受别人的影响，但不要去剽窃。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-决策宜小不宜大]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/28/rework-jue-ce-yi-xiao-bu-yi-da/"/>
    <updated>2014-06-28T09:14:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/28/rework-jue-ce-yi-xiao-bu-yi-da</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>重大决策很难落实，也很难修正。一旦作出重大决策，你倾向于认为自己的选择是对的，即使错了，你也无法对其作出客观判断。</p>

<p>一旦自负和骄傲占了上风，不撞南墙你就回不了头。挣面子的念头压倒了走正道的念头。然后就会产生惯性：你朝一个方向使的劲儿越大，就越难改变方向。</p>

<p>相反，我们应该尽量选择作一些能够被有效替换的小决策。小决策不会造成大麻烦。这些小决策意味着你能够接受改变。即使是搞砸了，也不会付出惨痛代价，只要修复一下就好了。</p>

<p>作小决策并不代表要和远大计划、宏伟梦想绝缘。它只是意味着一个人深信想要实现远大的目标，最好的办法就是从一件一件做好眼前的小事开始。</p>

<p>极地探险家本.桑德斯（Ben Saunders）说起他独自前往北极探险的时候（相当于在72天的时间里连续进行了31次马拉松式的行进），感到“重大决策”总是令人不寒而栗，于是他每天都只作出一个“向前方的冰面在行进几十英尺”的小决定，很少再去作比这更大的决定。</p>

<p>易于实现的目标就是最好的目标。你能真正完成这些任务并有所建树。你可以自信地说：“我们干得不错，搞定了！”然后就能接着做下一件事。和那些虚幻的梦想相比，这样的小胜利带来的满足感要强得多。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-罗列问题，不得解决]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/27/rework-luo-lie-wen-ti-%2Cbu-de-jie-jue/"/>
    <updated>2014-06-27T23:39:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/27/rework-luo-lie-wen-ti-,bu-de-jie-jue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>列一个更小的待办事务清单。长篇大论的清单只能徒惹尘埃。你最近一次完成一大串清单上的最后一项任务是什么时候？你也许办完了前面列的一些事情，但是最终很可能彻底放弃了清单上的任务（或者随随便便就把那些没有做好的项目打上了勾）。</p>

<p>长篇任务清单会将你带上愧疚之旅。清单上的未完成项目越多，你就越厌烦，直到有一天，你郁闷得连看都不愿意再去看它一眼。然后你筋疲力尽，只剩下一个烂摊子。</p>

<p>我们有一个更好的办法。把长串的清单分解成一堆小任务列表。例如，把一个列了100个项目的大清单分解成10份清单，每份清单上面列出10个项目。这就意味着你每完成一个项目，你就完成了任务列表的十分之一，而不是百分之一。</p>

<p>是的，后面做的工作量还是一样多。但是现在你能够看着这个小图表，给自己找到一丝满足感、动力以及成就感。这比带着恐惧和绝望盯着一张大图强得多。</p>

<p>只要有可能，就把问题拆解成一个一个的小片段，直到你能够完全迅速地解决每一个小问题。很简单，这样安排你的任务，就能对你的生产力和积极性产生惊人的影响。</p>

<p>在此我们对事务的优先级别也有个小小的建议：不要按照序号或标签来排序。千万别说“这件事的优先级别比较高，那件事的优先级别比较低”。同理，不要说“这是第三件事，这是第二件，这是第一件，这是第三件……”诸如此类的话。这会使你陷入一大堆迫在眉睫的任务中，这不是真正的优先排序。</p>

<p>相反，要把看起来最重要的事情放在清单的上端。然后把第二重要的事情放在清单中挨着上端的位置。这样一来，你就能够按照事情的轻重缓急来进行排序，这样就足够了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-预估的都是垃圾]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/26/rework-yu-gu-de-du-shi-la-ji/"/>
    <updated>2014-06-26T21:01:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/26/rework-yu-gu-de-du-shi-la-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>我们都是蹩脚的估算师。我们自以为能预测一项任务会耗时多久，但实际上我们一无所知。我们把一切都看成是按最佳方案进行，意识不到现实中总难免有突发事件会耽搁进度。现实世界并不会与所谓的最佳案例情境相吻合。</p>

<p>所以，提前几周、几个月甚至几年就去预测未来，简直就是在说梦话。事实是，你根本不知道那么远的将来会发生什么。</p>

<p>有多少次你以为去杂货店晃一下就能回来，结果实际上却花了1个小时？又有多少次花了1整天时间去打扫阁楼，而不是你预想的几个小时就能搞定？或者有时候又恰恰相反，你计划花4个小时整理庭院，结果只用了35分钟。我们人类真的不适合去预测未来。</p>

<p>就算是在这些区区小事上，我们都常常因为一两个特殊原因而失算，如果我们连几个小时的事情都估计不准，又如何去准确预测长达“6个月的项目”呢？</p>

<p>还有，我们在估计项目时间时，错的不是一星半点——而是大错特错。这意味着如果你预计要花6个月的时间，你可能已经谬以千里了：我们要说的不是从6个月拖到7个月，而是从6个月拖成1年。</p>

<p>正是由于这个原因，美国波士顿“大开挖”高速公路工程比原先预想的多花了5年时间，超支数十亿美元；而丹佛国际机场延迟了16个月才开张，成本超支20亿美元。</p>

<p>解决方案就是：把大项目分解成小任务。越小的任务越容易预计。你可能还是会犯错，但错得肯定不会像预测大项目那么离谱。如果某个任务所用的时间比预计的长两倍，那么最好把它从长达数月的大项目拆解成耗时几周的小项目。</p>

<p>不断地把你的计时范围拆分成小块，把一个长达12周的项目重整成12个耗时1周的小项目。不要妄自揣测某个任务大概需要30个小时以上的时间来完成，直接把它砍成几个大约6~10小时的小任务。然后一步一个脚印地努力前进。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-该睡觉时就睡觉]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/25/rework-gai-shui-jue-shi-jiu-shui-jue/"/>
    <updated>2014-06-25T22:54:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/25/rework-gai-shui-jue-shi-jiu-shui-jue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>废寝忘食可不是什么好主意。没错，熬夜确实能立马挤出不少时间，但是以后你得为此付出沉痛的代价：你的创造力、士气和心态都将遭到毁灭性的打击。</p>

<p>偶尔一两次开开夜车没什么大碍。只是别形成习惯。如果长期熬夜，你付出的代价就会不断攀升：</p>

<p><strong>顽固不化:</strong> 人在困倦的时候，很容易执著于眼前的错误方案，不愿意重新思考新的途径。于是终点成了海市蜃楼，而你最终深陷沙漠，无法自拔。</p>

<p><strong>缺乏创意:</strong> 缺少睡眠的人是难以有创意的。有的人工作效率十倍于常人，秘诀不在于其付出了十倍的努力，而是在于他们能发挥创意，想出了只需要十分之一的努力就可以成功的解决方案。休息不好的话，你就想不出这些高招。</p>

<p><strong>士气低落:</strong> 当你的大脑处于半休眠状态时，它会偏爱那些不费力的工作，比如看看闲杂书籍之类。困倦的人往往会失去迎战困难的动力。</p>

<p><strong>情绪失控:</strong> 人在疲倦状态下往往容易失去耐心和宽容。如果你遇到一个常常犯傻的家伙，那么此人很可能正在遭受睡眠不足的折磨。</p>

<p>睡眠不足会让你付出这么多代价，然而还是有些受虐狂在怂恿人们放弃睡眠。他们甚至到处吹嘘不管他们有多么疲惫，照样能工作。千万别被他们蛊惑，现实会狠狠地踹他们一脚。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-不要逞英雄]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/24/rework-bu-yao-cheng-ying-xiong/"/>
    <updated>2014-06-24T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/24/rework-bu-yao-cheng-ying-xiong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>很多时候，知难而退比逞英雄实在。</p>

<p>例如，假如你觉得一项任务可以在两小时内完成，可是4小时过去了，你才完成了四分之一。这时人们本能的想法是：“我绝不能放弃，我已经在这上面花了4小时了！”</p>

<p>于是你进入了一种英雄模式。你下定决心要搞定它（并且因为还没搞定而觉得有点恼羞成怒）。你与外界隔绝开始闭门造车。</p>

<p>有时候这种过度努力会使你超负荷运转。但是这样做值得吗？答案也许是不。当你认为可以花两小时而不是16小时搞定时，这项任务是值得去做的，16个小时，你可以干大把的事情了。另外，闭门造车、不听反馈，这种做法会让你走上歧途。即使是真正的英雄有时也需要另外一双雪亮的眼睛——得有人对他们的工作进行实际检验。</p>

<p>我们一开始就遇到了这个问题。于是我们决定，对于任何耗时超过两周的工作，我们都要让其他人来帮忙看一看。也许他们给不了具体的帮助，但至少他们能看一下，迅速给出他们的意见。有时候答案就在你眼前，只是你自己看不见而已。</p>

<p>要谨记，最明显的解决方案有可能就是适时退出。人们容易自然而然地把放弃和失败联系起来，但有时你就该这么做。如果你已经在不值得做的事情上浪费了很多时间，那就赶快走开。失去的时间是再也找不回来了。现在最糟糕的事莫过于继续浪费时间。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-速战速决]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/23/rework-su-zhan-su-jue/"/>
    <updated>2014-06-23T22:09:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/23/rework-su-zhan-su-jue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>趁势而为才能动力十足。良好的发展态势能让你坚持下去，能驱动你成长。没有“势”的推动，你哪儿也去不了。如果你目前所做的工作无法给你的事业带来动力，那可不是太好。</p>

<p>积累动力的方法就是完成一项任务，然后紧接着去完成下一项任务。没人愿意被困在一个看不到尽头的任务中。把人困在长达9个月并且毫无成就的项目中，等于是拿钝刀子杀人，迟早会耗尽你全部精力。想要保持良好的势头和持续的动力，就要养成“积跬步以至千里”的习惯。哪怕是微小的进步也能让你士气大振。</p>

<p>有些东西拖得越久，越难完成。</p>

<p>激情来自于做出东西来让人使用。没有人会无聊到愿意花上一年时间去制定菜单。把新菜单亮出来，上菜，听取反馈意见，这才令人振奋。所以，不要等太久——否则，你的激情会被扼杀掉。</p>

<p>如果实在躲不掉周期很长的项目，那就试着每周抽出一天时间来（每两周抽出一天也可以）为阶段性的小胜利来庆祝一下，制造一点儿激情。小胜利能让你欢欣鼓舞，能给你周围的人带来好消息。而你的确需要不断地放出好消息才行。每隔两周宣布一个新成果，既能鼓足团队干劲，也能让客户有所惦记。</p>

<p>现在问问自己:&#8221;我们在两周内能做点什么？&#8221;然后就去做吧。做出来就拿给人们去使用、去尝试、去把玩……随便怎样都好。客户越快拿到新产品，你的事业就越稳定。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-刚刚好就是真的好]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/22/rework-gang-gang-hao-jiu-shi-zhen-de-hao/"/>
    <updated>2014-06-22T09:48:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/22/rework-gang-gang-hao-jiu-shi-zhen-de-hao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>很多人沉迷用复杂的方法去解决问题。人们常常陶醉于做脑力体操，然后就会开始寻找下一个让你心驰神往的大挑战，不管这是不是个好主意。</p>

<p>更好的做法是：找一个四两拨千斤的解决方案，以最小的投入获得最大的产出。柔道讲究的就是以小博大，不论何时，只要遇到障碍，争取找出一个类似柔道的解决方法。</p>

<p>想要以小博大，其中的重要一点就是要认识到任何问题都是可以变通的。比如说，你目前要解决的问题鸟瞰人间。其中一个办法就是爬上珠穆朗玛峰。这个解决方案相当“彪悍”。不过还有另一个办法，就是乘坐电梯到一栋大厦的屋顶上去看，这就是一个柔道式解决方案。</p>

<p>我们总能用简单平常的方法取解决问题。这就意味着不需要超炫的表现，没有机会炫耀你的超强技术。你只要找个办法把问题解决就行了，赶紧去办下一件事去。这种方案也许没法为你带来声声喝彩，但是能让你不断前行。</p>

<p>让我们看看竞选广告吧：一件大事发生后，政客们会在第二天进行广播宣传，新闻稿的制作质量很不怎么样。他们用图片而不是直播，他们用静态纯文字标题而不是漂亮的动画图像，唯一的声音是播报员的画外音。即使这样，这样的宣传已经足够了。如果他们耗时数周去完善它，黄花菜都凉了。在这种情况下，即使比完美、甚至比质量更重要。</p>

<p>当找到适合的解决办法后，就用它了。总比浪费资源、甚至因为无法承担复杂的解决方案而在那干等要强。记住，以后你随时都可以把“刚刚好”变成“特别棒”。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-会议有毒]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/21/rework-hui-yi-you-du/"/>
    <updated>2014-06-21T08:22:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/21/rework-hui-yi-you-du</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>世界上最可恨的打扰莫过于开会。原因如下：</p>

<blockquote><ul>
<li>会议中充斥着纸上谈兵和抽象的概念，多是不切实际的。</li>
<li>会议中能够传达的信息量少之又少。</li>
<li>人们在会上容易跑题，比暴风雪中的芝加哥出租车还容易迷失方向。</li>
<li>会议要求人们作好充分准备，但大多数人根本没时间准备这些。</li>
<li>会上制订的日常常常模棱两可，根本就没有人真正了解目标是什么。</li>
<li>会议中总难免轮到那么一个低能人士发言，于是大家的时间都被浪费在他们的扯淡上。</li>
<li>会议具有自我繁殖功能。一次会议总能引出下一次会议，以及再下一次的会议，并生生不息……</li>
</ul>
</blockquote>

<p>不幸的是，会议总是被安排得像电视节目一样。人们不能不抽出半小时到1小时的时间开会，因为按照计划就得如此（从来没有人在Outlook上安排一个7分钟会议）。这简直糟糕透顶！如果一场会议只需要花7分钟就能达到目的，那就只花7分钟去开会得了。不要把7分钟硬拉成30分钟。</p>

<p>当你从这个角度来考虑时，会议的成本就令人乍舌了。假设安排一场长达1小时的会议，有10人参加，则实际上这是一场花费了10小时的会议，而不是1小时。你是在用10小时的生产力来换这1小时的会议。而且，如果算上放下工作、走到会议室开会、然后又走回办公室重新开始工作的这个过程中的思维转换时间，实际上会议的成本是15小时。</p>

<p>用10小时或15小时的生产力来换1小时的会议，这到底值不值？有时候可能是值得的，但是代价未免过高。但从成本角度来分析，这种规模的会议很快就会成为负债，而不是资产。想想你实际浪费的时间，再扪心自问这场会议到底值不值吧。</p>

<p>如果你觉得你们“必须”聚在一起讨论些事情，那么请坚持以下几条简单的原则，让会议变得更有效率：</p>

<blockquote><ul>
<li>放一个闹钟，当闹钟响起时，会议结束。散会！</li>
<li>与会人员尽量精简。</li>
<li>议程尽量明晰。</li>
<li>从明确的问题开始讨论。</li>
<li>不要去会议室，就在出现问题的地点开会，直面现实，提出切合实际的改进建议。</li>
<li>以明确的解决方案结束会议，并安排好由谁负责实施。</li>
</ul>
</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-打岔是效率的敌人]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/20/rework-da-cha-shi-xiao-lu-de-di-ren/"/>
    <updated>2014-06-20T20:35:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/20/rework-da-cha-shi-xiao-lu-de-di-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>如果你总是为了工作而熬夜或者牺牲周末时光，其实并不是因为你有很多工作要做，而是因为你的工作状态不佳。而工作状态不佳就是由打岔引起的。</p>

<p>仔细想想：你大部分的工作是什么时候完成的？如果你和大多数人一样，选的是夜里或凌晨，那就绝不是巧合，这些时段通常都是身边没人的时候。</p>

<p>下午两点，人们通常在开会或者回复邮件，或者与同事聊天。有人会拍拍你的肩膀，也会有些临时的小集会，这些看上去好像都是无害的，实际上这些行为在腐蚀你的生产力，这都属于打岔。一旦你的思路被打断，你的工作就完不成了。</p>

<p>打岔事件把你的工作日切割成一段一段的。45分钟后你有一个电话，15分钟后你得去吃午餐，不知不觉到了下午5点，而你只有一两个小时能够不被打扰地去工作。在这种不断地开始、暂停、开始、暂停的状态下，你根本没法做正事。</p>

<p>反之，你应该达到一种旁若无人的境界。长时间的单独工作能使你达到最高效率。当你不再为了不同的任务去切换思维时，你能干完一整车的活儿。（有没有注意过自己在飞机上那种零打扰、无网络的状态下能达到怎样的工作效率？）</p>

<p>要达到这种旁若无人的境界是需要时间的，而且还要不被打扰。就好像快速动眼睡眠（REM）一样（一种多梦的浅睡眠状态）：人不会直接进入快速动眼睡眠状态，你得睡着才行。一旦这种浅睡眠状态中受到打扰，你就会彻底醒过来，又得重新入睡。快速动眼睡眠是真正神奇的梦幻睡眠时段，与此同理，人们处于那种旁若无人的境界时，效率也会出奇的高。</p>

<p>当然，你不必非得在凌晨去享受这种灵感迸发、精神高度集中的独立境界。你可以在工作中定下规矩，比如上午十点到下午两点间，任何人不得串岗闲聊（午餐时间例外）。也可以把整个上午或整个下午设成你自己的独立时间段。或者把“休闲星期五”改成“噤声星期三”，你要做的就是保证这个工作时段完全不受打扰，确保彻底消灭以任何借口扼杀生产力的打岔。</p>

<p>就这样一直下去，一个成功的独立时段意味着戒掉八卦瘾。在这个时段内，封锁即使聊天工具、挂掉电话、关闭邮箱、叫停会议。唯一能做的就是闭嘴、干活。你会惊讶于自己居然能干这么多活。</p>

<p>同样，当你需要与人合作时，要采用被动交流工具，比如用电子邮件这种不需要立即回复的交流方式，去替代那些会打断别人工作的方式，比如电话、开会之类。这样一来，别人能在方便的时候再回复你，而不是被迫立即放下手头的事情来回复你。</p>

<p>你的生活被各种干扰包围着，只有你自己才能去发起反击。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-退出的理由]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/19/rework-tui-chu-de-li-you/"/>
    <updated>2014-06-19T23:18:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/19/rework-tui-chu-de-li-you</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>一头扎进去，埋头干你自己认为应该干的事情，这很简单。而要从中抬起头来问问自己为什么要这么做，则难得多。你需要问自己几个重要的问题，以确定你是否在做真正有意义的事情。</p>

<p><strong>为什么要这么做？</strong> 有没有发现自己正在做一些完全不知道为什么去做的工作？只是因为有人叫你去做。事实上，这种现象太常见了。因此，你得问问自己为什么要做这件事。是为谁做的？谁会从中受益？任务背后的动机是什么？了解了答案就有助于你理解这个工作本身的意义。</p>

<p><strong>你在解决什么问题？</strong>当前的问题是什么？客户感到困扰了吗？你感到困扰了吗？有什么不太清楚的地方吗？是不是有些东西过去是做不了的，但现在应该得做了？当你向自己提出这些问题时，你会发现自己是在解决想象中的问题。这就是为什么你得停下工作，重新审视自己到底在做什么的原因。</p>

<p><strong>这真的有用吗？</strong>你是在做一个有用的东西，还是仅仅在做一个东西？人们很容易把心血来潮的做法当成实用主义的行动。有时候稍微嘚瑟一下，做点酷玩意也不坏。但是最终你还是得停下来问问自己这玩意到底有没有用。酷的东西会产生审美疲劳，实用的则永远不会。</p>

<p><strong>你加上去的东西有价值吗？</strong>画蛇添足很容易；画龙点睛却很难。想想你现在做的事情是不是会使你的产品更有价值、更受客户青睐？客户们会不会受益很多？有时候你自以为有价值的工作，实际上是在削减产品的价值。油多也会坏菜，价值源自平衡。</p>

<p><strong>这种改变真的会起作用吗？</strong>你现在的行动是否真的会带来任何改变？除非你的行为真的会对人们使用产品的方式产生实际影响，否则不要轻举妄动。</p>

<p><strong>这种方法更简单吗？</strong>无论何时，你都要问自己：“有没有更简单的方法？”通常你都会发现一个比现在的做法更简单、更完美的办法。问题总是相当简单的，可我们总爱自作主张、觉得需要用复杂的方案来解决问题。</p>

<p><strong>有其他更值得做的事情吗？</strong>有什么事情会因为你手头上的工作而被耽误了？这个问题对于资源有限的小团队来说尤为重要。在这个时候，优先顺序往往更加重要。如果你做了A，那么你还能在4月份之前完成B和C吗？如果不能，那么B和C是否比A更要紧？如果你要长期投身于某项任务，这就意味着你不能同时做其他事情了。</p>

<p><strong>这样做值吗？</strong>你现在正在做的事情是否真的值得去做？这次会议值得让6个人牺牲1个小时的工作时间来参加吗？这项任务值得我们今天为之熬夜吗？还是可以留到明天早上再来处理？有必要为了竞争对手的一次公开发布而让整个团队压力倍增吗？把钱花在广告上值吗？在一头冲进去之前，一定要先确认这项任务的真正价值。</p>

<p>以上列出的问题，你得不停的问自己（以及其他团队成员）。当然没必要把这列为常规流程，但是也别把这些问题搁置不理。</p>

<p>同样，要勇于亮出你的结论。有时候放弃其实是一步好棋，即使你已经为之投入很多努力，也不要继续把大好的时间浪费在不值得做的事情上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-赞同的错觉]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/17/rework-zan-tong-de-cuo-jue/"/>
    <updated>2014-06-17T20:07:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/17/rework-zan-tong-de-cuo-jue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>商业世界中充斥着各种无用的文件，这些文件除了浪费人们的时间外，一点意义都没有。没有人读的报告、没有人看的图表、无法完成的细则。这些东西做起来颇费工夫，但是人们一回头就能把它给忘了。</p>

<p>如果你一定要说明某事，那就务实一点。不要描述它长什么样子，直接画出来；不要解释它的声音如何，直接哼出来。要尽一切可能去掉那些抽象的东西。</p>

<p>抽象事物（比如报告和文件）会给人造成认知错觉。让100个人读同一段话时，他们的脑子里会想象出100种不同的意思。</p>

<p>这就是我们要求尽量贴近实际的原因。只有这样才能让人真正理解你的想法。这就好像当我们在书中读到某些角色描述时，每个人都会联想到不同的形象。但如果我们实际上看到这些人了，我们就都会准确地知道他们到底是什么样子。</p>

<p>当阿拉斯加航公公司的设计团队在策划未来要筹建的新机场时，他们并没有依靠蓝图和草图，而是在一个仓库里建了个实体模型，用厚纸箱做成围墙、机楼、跑道。然后，这个团队在安克雷奇市建了一个小型的机场原型，开始雇佣职员、接待乘客，以此来测试系统的性能。这种在现实中进行测试的设计理念大大减少了项目投产的等待时间，提高了公司的生产力。</p>

<p>大名鼎鼎的家具制造师山姆.马洛夫（Sam Maloof）觉得在设计图纸里没法表现一把椅子或凳子中包含的所有复杂而精妙的细节。“很多时候我都不知道某个部分到底该怎么做，除非我拿上一把凿子、锉刀，或者随便什么合适的工具，开始动手做。”他说。</p>

<p>这就是我们应该走的路，拿出凿子，开始实干吧。除此之外，其他的都是分心的事。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-立马就上线]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/16/rework-li-ma-jiu-shang-xian/"/>
    <updated>2014-06-16T22:28:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/16/rework-li-ma-jiu-shang-xian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你的产品或服务什么时候能做出来？你打算什么时候把它推向市场？什么时候让人们拥有它？可能比你想象的要早得多。一旦你的产品实现了基本的功能，就要迅速把它亮出来。</p>

<p>这样做只是因为，也许你的产品有很多需要改进的地方，但不代表它不能使用。不要因为一些遗留问题而把整个产品扣留下来。那些遗留的问题可以等事后再解决，往后放一放也可能意味着能找到更好的解决办法。</p>

<p>想象一下，如果你的业务必须在两周内推出，你会砍掉哪些部分？有意思吧，这样一个问题能够让你变得更专注。你一下就意识到有许多事情是你不需要做的。而你真正要做的事就变得显而易见了。一旦设定了最后期限，事情就变得格外清晰了。采用这种办法，你就能让直觉发挥作用，告诉你“我们不需要这个”。</p>

<p>为了迅速上线，要砍掉一切不必要的东西。现在就把必要的部分做出来，以后再去考虑花哨的部分。如果你真的这么想了，你就能找出一大堆无须在第一天上线时就完成的东西。</p>

<p>当我们推出Basecamp软件时，连收费功能都没有完成！因为这个产品是按月收费的，我们明白还有30天的空档期可以用来完成这项功能，于是我们把宝贵的时间用于解决更紧迫的、上线当天就得解决的问题。而30天后才需要用到的功能，可以再等等。</p>

<p>Camper是一个鞋类品牌，在旧金山设店时，连店面都没建好就开业了，他们称之为边“走”边干。顾客可以在空白的店面墙壁涂鸦，Camper在鞋盒堆上搁了块便宜的三夹板，然后就在那上面展示鞋子。顾客在墙上写得最多的话就是：“就让这家店一直这样子吧。”</p>

<p>无独有偶，Create and Barrel百货公司的创始人也是在未完成店面装修的情况下开张第一家门店的。他们把装货的板条箱和桶倒扣过来，直接在上面摆卖商品。</p>

<p>不要误解，这种做法不是偷工减料。你要做的仍然是件很棒的东西。这个做法只是告诉你，最有效的成功方法就是不断尝试。不要再臆测到底会发生什么事了，到现实中去寻找答案吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-卖掉副产品]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/15/rework-mai-diao-fu-chan-pin/"/>
    <updated>2014-06-15T15:14:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/15/rework-mai-diao-fu-chan-pin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>当你去做某件事的时候，总会同时做出其他的东西来。你不会只做一样东西。副产品无处不在。一个善于观察、富于创意的商业头脑能够注意到这些副产品，并从中挖掘出商机。</p>

<p>木材行业现在也开始出售过去白白丢弃的边角废料了——锯末、碎木片以及细木条——这当中利润巨大。人们可以把这西东西制成人造壁炉里使用的原木、加入混凝土中、用做冰上加固剂、覆盖填充物、刨花板、燃料以及其他各种产品中。</p>

<p>但是，可能你做的不是生产制造这一行，这就使你很难发现自己有副产品。木材公司的人能发现生产中的废料，他们不会忽视锯末。但是你就看不到，甚至可能压根就不认为你的工作中会产生副产品，这就叫短视。</p>

<p>我们的上一本书《实打实干》（Getting Real），就是一个副产品。我们是在不知不觉中写成这本书的。对于创办公司和开发软件这项实际工作来说，从中获取的经验就是副产品。我们把这些知识打包起来，首先是贴在博客上，其次集结成一个工作室系列，然后做成PDF文档，最后印制成书。这个副产品为37signals赚取了超过100万美元的直接利润，后来有赚取了超过100万美元的间接利润。你现在正在阅读的这本书，也是一个副产品。</p>

<p>美国摇滚乐队Wilco在录制过程中发现了一个极有价值的副产品。乐队把专辑的创作过程录了下来，做成了一部名为“我要让你心碎（I Am Trying to Break Your Heart）”的记录片。将团队的创造过程和内部斗争情况都毫无保留地展示出来，非常吸引人。乐队借此片获得了不菲的收入，并将其作为踏脚石，赢得了更为广泛的观众的喜爱。</p>

<p>亨利.福特（Henry Ford）发现了一种工艺，能够把T型车制作过程中废弃的锯末做成炭料。他建起了一家木炭工厂，从此福特炭业（Ford Fcharcoal）便宜问世（后来被更名为金斯福特）。如今，金斯福特仍然是美国领先的炭料制造商。</p>

<p>软件公司不会想到要去写书，乐队也不会想到要去拍摄录音过程，汽车厂商也不会想到去卖炭。这些可能都是你还没想到但完全可以去做的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-音乐就在你的指尖流淌]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/14/rework-yin-le-jiu-zai-ni-de-zhi-jian-liu-tang/"/>
    <updated>2014-06-14T09:46:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/14/rework-yin-le-jiu-zai-ni-de-zhi-jian-liu-tang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>吉他大师说：“音乐就在你的指尖流淌。”就算你买了和艾迪.范.海伦（Eddie Van Halen）一样的吉他、效果踏板、扩音器，但是当你用这套装备演奏时，弹出来的依然是你自己的风格。</p>

<p>同理，给艾迪配一套从当铺倒腾出来的劣质装备，人家一出手，你还是能听出是艾迪.范.海伦的水平。好的装备的确能带来一些帮助，但事实是你的演奏水平是由你自己的手指决定的。</p>

<p>人们总忍不住要执著于工具，而不关注要用这些工具去做的事情。你见过这类人：能玩转一大堆震撼的艺术字体和漂亮的Photoshop滤镜效果的设计师，却不知道该表达什么。业余摄影爱好者总为使用胶片相机还是数码相机而争论不休，却没人关注拍出绝妙的相片的决定因素是什么。</p>

<p>很多业余高尔夫球手执著于加入昂贵的俱乐部。但是真正重要的是如何挥杆，而不是加入哪个俱乐部。就算让老虎伍兹加入廉价的俱乐部，他也一样能摆平你。</p>

<p>人们把装备当做取胜的法宝，却不愿意花时间去练习，于是一直泡在专业器材店里。他们想要寻找捷径，然而，最好的工具不是用在普通领域的，而且你在起步阶段肯定用不上它。</p>

<p>在商业领域，太多人纠结于工具的好坏、软件技巧、规模大小、舒适办公环境、豪华的家具以及其他浮华的东西，而不去关注真正的要点。真正的要点就是怎样赢得客户、如何赢利。</p>

<p>我们还可以看到一些人想要通过博客、播客或拍摄纪录片来宣传他们的业务，却受困于不知选择什么工具。真正要紧的是宣传的内容。你可以花大手笔购买超级棒的设备，但是如果没有什么内容可表达……那么，你还真没什么可说的。</p>

<p>就用你现在手头有的或者能负担得起的，然后开始做吧。工具不重要，就用现有的工具也可以做得一样棒，音乐就在你的指尖流淌。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-关注不变因素]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/11/rework-guan-zhu-bu-bian-yin-su/"/>
    <updated>2014-06-11T23:15:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/11/rework-guan-zhu-bu-bian-yin-su</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>很多公司都关注即将到来的大事件。它们热衷于新鲜热辣的事物，追逐最新的潮流和技术。</p>

<p>这是一条愚人之路。一旦踏上这条路，你就会关注时髦、放弃本质，把注意力放在不断变化的事物上，而不是持久的事物上。</p>

<p>你的事业的核心应该建立在不变的基础之上。你应该投资那些人们需要并且10年后仍然需要的事物。</p>

<p>亚马逊网站（Amazon.com）致力于快速（或免费）送货、精选商品、有好点回赠规则以及合理的价格。这些东西总是有市场的。</p>

<p>日本汽车厂商也喜欢关注不变的核心原则，可靠性、性价比、实用性。人们30年前就欢迎这类产品，到今天还是这样，今后30年也依然如此。</p>

<p>对于37signals来说，像速度、简洁性、易用性以及清晰度都是我们关注的焦点。这是我们无止境的追求。10年后，不会有人突然醒悟过来，说：“哥们，我觉得软件还是难用一点好。”也没人会说：“我希望我的应用程序跑慢一点儿。”</p>

<p>要记住，时尚会凋零。只有当你聚焦于长久的功能时，你才会发现自己把握了永不落伍的东西。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
