<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-08-07T22:21:19+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-常规教育不值一提]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/07/rework-chang-gui-jiao-yu-bu-zhi-%5B%3F%5D-ti/"/>
    <updated>2014-08-07T22:07:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/07/rework-chang-gui-jiao-yu-bu-zhi-[?]-ti</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<blockquote><p>我从来不把我自己受过的正规学校教育等同于我的受教育程度。</p>

<pre><code>                            ——马克.吐温
</code></pre></blockquote>

<p>很多公司都对受教育水平有明确要求。他们只是招聘具有本科及以上学历（有时候还有专业限制）的人、要求GPA（高中生平均成绩）高分或其他特殊的认证及要求。</p>

<p>省省吧！象牙塔外面有大把的聪明人，不要以为只有在重视考试分数的“重点”高校里才能找到你需要的人才。目前美国500强企业的CEO中，有90%是没有在常青藤学校接受过本科教育的。事实上，在威斯康星州立大学读过书的CEO比在哈佛（这个最具代表性的重量级常青藤名校，只培养出9位CEO）读过书CEO要多得多。</p>

<p>在学术界待得太久了对你没什么好处。以写作为例，当你从学校出来时，你得抛掉过去学到的多种写作方法，你得从记忆中抹掉这些可能误导你的教导：</p>

<ul>
<li>文章越长越好。</li>
<li>严谨、正式的语句比随意交谈式的语句强。</li>
<li>华丽的词语会令你的文章印象深刻。</li>
<li>你得写够一定的字数或页数才行。</li>
<li>文章格式和内容同等重要，甚至更重要。</li>
</ul>


<p>无怪乎很多商业文件都写得这么干巴巴、啰里啰嗦、废话连篇。这些作者都是在继续发扬其在学校里培养出来的坏习惯。不只是写作，很多在学术上十分有用的技巧，在现实世界中也一文不值。</p>

<p>结论：现实世界中的人才库要远远大于考高分、上大学的那一拨人。不要忽略了这些人，虽然他们的GPA分数不高、毕业于社区大学，甚至只读过高中。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-多年的无关经验]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/05/rework-duo-nian-de-wu-guan-jing-yan/"/>
    <updated>2014-08-05T23:08:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/05/rework-duo-nian-de-wu-guan-jing-yan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>我们经常在招聘广告上看到诸如“要求5年工作经验”之类的描述。这只是给出了一个数字，但是没有任何实质意义。</p>

<p>当然，招聘时要求具有基本经验水平是没错的。可以把目标放在那些具有半年至1年工作经验的应聘者身上。要养成一定的工作习惯、掌握工作方法、学习相关技巧什么的，确实至少需要这么长的时间。</p>

<p>但是在那之后，成长曲线就开始趋于平缓了。一个具有6个月工作经验的应聘者和一个具有6年工作经验的应聘者相比，其差别小得令人吃惊。真正的差别来自于个人的努力程度、性格差异以及智力水平。</p>

<p>那么如何评估这些方面呢？5年工作经验意味着什么呢？如果你在好几年前花几个周末的时间去试着做了某些事情，是不是能把这些算做是1年工作经验？公司又该如何证实这些说法？这种说法就是浑水摸鱼。</p>

<p>现在已经不是以时间长短论英雄的时候了，真正重要的是他们到底做得有多好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-可笑的求职简历]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/03/rework-ke-xiao-de-qiu-zhi-jian-li/"/>
    <updated>2014-08-03T22:02:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/03/rework-ke-xiao-de-qiu-zhi-jian-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>我们都知道简历就是个笑话。它们都十分夸张，上面充斥着毫无意义的“行为动词”，罗列着一堆的工作职位和岗位责任，却空有头衔，实际内容模糊不清，并且上面的大部分信息是无法验证的，整个就是一场闹剧。</p>

<p>最糟的是，杜撰一份简历太容易了。每个人都能交出一份恰到好处的简历。因此，简历深受那些工作不称职人士的喜爱。他们一次发出几百份简历，无异于制造出又一堆垃圾邮件。他们不关心如何得到你的工作，他们关心是如何得到任何一份工作。</p>

<p>如果有人一次将自己的简历投给300家不同的公司，这就是一个危险的标志。他不是你所需要的人才，他根本不了解你的公司与别的公司有什么不同。</p>

<p>如果你的招聘就是建立在这一堆垃圾邮件之上，那么你就搞错了招聘的重点：你要招的是一个特别的人，这个人要特别关心你的公司、你的产品、你的客户，以及你提供的职位。</p>

<p>那么，该如何找到合适的人选呢？第一步就是要看求职信。在求职信里你能看到真正的交流，而不是一堆技巧、动词以及无关经历的罗列。一个求职者不可能炮制几百份不同的求职信。因此，求职信比简历更适合用来作为判断一个人的标准。你能在求职信里看到人们的真实想法，能够鉴别他们的理念是否和你以及你的公司合拍。</p>

<p>要相信自己的本能反应。如果求职信的第一段就写得很烂，那么后面可能更糟糕。如果前三段里没有任何亮点，那么这个人可能完全不适合这份工作。换句话说，如果你的本能告诉你这个人有戏，那么就进一步约他面谈吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-鸡尾酒会上的陌生人]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/03/rework-ji-wei-jiu-hui-shang-de-mo-sheng-ren/"/>
    <updated>2014-08-03T21:53:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/03/rework-ji-wei-jiu-hui-shang-de-mo-sheng-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>如果你去参加一个全是陌生人的鸡尾酒会，就只能谈些无聊枯燥的内容，只能寒暄一下天气、体育运动、电视节目之类的话题，你得回避那些严肃的交谈或者有争议的观点。</p>

<p>老朋友之间的亲密小聚会则完全不同。其中充满了真正有意思的话题和热火朝天的辩论。等那晚的聚会结束后，你会感觉大有所获。</p>

<p>短期内大批招人的后果就同陷入“全是陌生人的鸡尾酒会”一样，你身边充斥着新面孔，每个人都彬彬有礼，每个人都努力避免矛盾或冲突，没有人说：“这点子真烂。”人们一团和气，互不攻击。</p>

<p>这种一团和气的氛围就是公司陷入麻烦的根源。当有人把事情弄得一团糟时，总得有人直言不讳地说出来。否则，你就是在经营一个既不惹人恨、又不招人爱的公司。</p>

<p>要营造一个能让人直言不讳并且有安全感的环境。你得清楚自己能把别人推多远，你得知道人们话里的真正含义。</p>

<p>因此，放慢招聘脚步，这是避免公司陷入“陌生人的鸡尾酒会”的唯一办法。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-放弃牛人]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/02/rework-fang-qi-niu-ren/"/>
    <updated>2014-08-02T08:50:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/02/rework-fang-qi-niu-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>有些公司沉迷于招聘。有些公司甚至在没有招聘计划时还在吸纳员工。当他们一听说某个牛人时，就特地设置一个职位或设定一个头衔，来吸引他们。这些牛人就被安放在这些位置上——他们的职位毫无意义，他们的工作也无关紧要。</p>

<p>放弃那些你并不需要的牛人，即使你觉得这是个人才。把有能力的人招进来，却让其无所事事，这对公司来说是有害无益的。</p>

<p>一旦人浮于事，问题就会显现出来。你得开始没事找事地设计出一些工作，好让所有人都忙碌起来。虚无的工作带来的是虚无的项目，而虚无的项目花费的却是实实在在的成本，带来的也是实实在在的麻烦。</p>

<p>别担心“那人一去不复返”。那人要是待在你的公司里却没有任何有意义的事情可做。世界上有本事的人多了去了，只要你真有这样的需求，肯定能找到合适的人选。</p>

<p>牛与不牛没有任何意义，不需要就是不需要。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-受不了时再招人]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/31/rework-shou-bu-liao-shi-zai-zhao-ren/"/>
    <updated>2014-07-31T22:06:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/31/rework-shou-bu-liao-shi-zai-zhao-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>不要为了贪图一时高兴而招人，招人是为了解除痛苦的。要时时提醒自己：如果我们不招人又会怎样？这项额外的工作真的给我们带来了很大的负担吗？我们能不能用一套软件或者改变一下操作来解决这个问题呢？我们不做这个行不行？</p>

<p>同理，如果有人离职了，不要立即招人来顶替他。看看如果没有人在这个职位上，你们能坚持多久。你往往会发现自己需要的人远没有想象得那么多。</p>

<p>当你在很长一段时间内都被超负荷的工作所困扰，这才是招人的正确时机。此时出现了一些你无法再亲力亲为的事情，你发现工作质量有所下滑，令你感到受不了了，这时才是招人的最佳时机，不要提前招人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-亲力亲为]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/30/rework-qin-li-qin-wei/"/>
    <updated>2014-07-30T22:46:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/30/rework-qin-li-qin-wei</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>在你亲自尝试做这份工作之前，永远不要雇人去做。只有这样，你才能了解这项工作的本质。你才会懂得如何判断工作完成的好坏，才会知道怎样写出符合实际的岗位招聘要求，也才会清楚在面试中该问什么问题。你才能知道该雇用全职员工还是兼职员工，是将工作直接外包还是坚持自己搞定（强烈推荐后者，如果可能的话）。</p>

<p>你也会成为一位更加优秀的经理人，因为你是在指导人们完成你已经做过的工作，你知道何时该批评，何时该鼓励。</p>

<p>在37signals，我们一直没有雇用系统管理员，直到我们当中的一个人花了整整一个夏天的时间去设置一大推服务器为止。在开始的3年时间里，我们中的另一个人做了所有的客服工作。之后我们才雇用了一名专职的客服人员。在把球传出去之前，我们都尽可能亲自带球。这样一来，我们在决定招聘时，就十分清楚自己到底需要什么样的员工了。</p>

<p>有时候你可能觉得力有不逮，甚至可能觉得筋疲力尽。这很正常，你可以通过招人来摆脱这种感受，也可以通过学习正确的处理方法来解决问题。先试着学习吧。在最初的运营中付出的所有努力，都会变成无数倍的管理智慧，最终回报给你。</p>

<p>另外，你应该让自己密切融入业务的方方面面。否则你就会陷入一片茫然，把自己的命运交到别人的手上，这是非常危险的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-一夜成名只是传说]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/29/rework-%5B%3F%5D-ye-cheng-ming-zhi-shi-chuan-shuo/"/>
    <updated>2014-07-29T22:07:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/29/rework-[?]-ye-cheng-ming-zhi-shi-chuan-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你不会瞬间大红大紫，也不会一夜暴富，你的表现还没有出众到吸引每一个人的眼球的地步，没人在乎你，至少现在如此，习惯这种状况吧。</p>

<p>你了解那些道听途说来的“一夜成名”的故事吗？往里深挖一点，你就能发现这些成功人士在到达引爆点之前，都已经在这个方向苦熬了很长时间。也有凤毛麟角的几家突然成功的公司，但这种公司往往不能持久——没有牢固的基础去支撑它。</p>

<p>把一夜成名的迷梦换成一步一个脚印的成长行动吧。道路很艰难，但你必须充满耐心。你得用工去做，在遇到伯乐之前，你得努力很长时间。</p>

<p>可能你认为如果雇佣一个公关团队，就能加速这一过程。别瞎折腾了，问题在于你还没准备好。首先，这样做成本太高。要养一个好的公关团队，一个月可能就需要1万美元，就目前看来，这等于是在烧钱。</p>

<p>此外，你现在还是个无名小辈，人们都没听说过你的产品，谁会为你写篇专题报道？一旦你有了客户、有了自己的故事，你就有料可爆，但是在刚刚起步阶段，真没什么可炫耀的。</p>

<p>要记住，伟大的品牌在刚刚起步时，都没有进行过公关活动。星巴克、苹果、耐克、亚马逊、谷歌以及斯纳普等，都是随着时间的推移而慢慢成为伟大品牌的，而不是靠公关推手事先造势而成的。</p>

<p>今天就开始培养你的观众，开始聚集那些对你有兴趣的人，然后一直保持下去。多年后，你也会在人们谈论你的“一夜成名”的故事时付之一笑了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-市场营销不是一个部门的事]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/28/rework-shi-chang-ying-xiao-bu-shi-%5B%3F%5D-ge-bu-men-de-shi/"/>
    <updated>2014-07-28T22:04:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/28/rework-shi-chang-ying-xiao-bu-shi-[?]-ge-bu-men-de-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你有市场部吗？没有？恭喜你！如果你有，不要以为只有市场部的人才有责任去做产品营销。财务部是一个独立部门，而市场营销不是，市场营销是需要你公司的全体员工一年365天、一周7天、一天24小时时刻要去做的工作。</p>

<p>人不能不交流，同事，人也不能不去做营销工作：</p>

<ul>
<li>每次你接电话，这就是市场营销。</li>
<li>每次你发出一封邮件，这就是市场营销。</li>
<li>每次有人使用你的产品，这就是市场营销。</li>
<li>你在网站上写下的每个字，都是市场营销。</li>
<li>如果你在设计软件，每条错误提示就是市场营销。</li>
<li>如果你开的是一家餐馆，那么餐后的薄荷糖就是市场营销。</li>
<li>如果你从事零售业，收银台也能进行市场营销。</li>
<li>如果你从事服务业，在给客户的账单上也能进行市场营销。</li>
</ul>


<p>你要明白，在这些小细节上的优秀表现，比为客户选择会议小礼品要重要得多。市场营销不是几个人的工作，它是你做的所有工作的总和。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-药贩子最精明]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/27/rework-yao-fan-zi-zui-jing-ming/"/>
    <updated>2014-07-27T08:43:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/27/rework-yao-fan-zi-zui-jing-ming</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>药贩子是最精明的，他们知道自己的产品具有优势，愿意先拿出一些来给人免费试用。他们知道你会回来——并且会花钱购买。</p>

<p>要效法药贩子，把你的产品包装成完美的、令人上瘾的、“不能错过”的灵丹，让人浅尝之后都忍不住要拿着真金白银回来向你购买。</p>

<p>这样一来，你必须得花点功夫，把产品做成小份儿试用装，还得为它准备一份易于阅读理解的产品说明书。这样一来，人们不用花一分钱或浪费太多时间，就能试用你的产品。</p>

<p>多年以来，面包店、餐馆、冰激凌店都在成功运用这一模式。汽车销售商也会让你在购车前先试驾一把。软件公司也开始试水，采用免费试用版或限制性版本来吸引潜在用户。有多少行业能够受益于这种药品营销模式呢？</p>

<p>只要你有东西可卖，就不要怕给人一点点让其试用。要对自己的产品抱有信心。你应该知道人们会回来购买更多，如果你连这样的信心都没有，只能说明你的产品做得不够好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-别惦记大牌媒体]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/26/rework-bie-dian-ji-da-pai-mei-ti/"/>
    <updated>2014-07-26T23:06:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/26/rework-bie-dian-ji-da-pai-mei-ti</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>别惦记《时代周刊》、《福布斯》、《新闻周刊》、《商业周刊》、《纽约时报》以及《华尔街日报》这样的大众传媒，想要搞定这种媒体的记者是不具有现实可操作性的。哪怕是想接触到这些人，都得靠运气。即使你有这样的运气，人家也不见得有这个耐性。你公司的规模还没有那么大的影响力。</p>

<p>你还是把重点放在贸易刊物或利基博主身上比较好。这类渠道的准入门槛要低得多。你可以给他们发送邮件，并且当天就能得到回复。不用面对编委会或公关人员。你的信息不需要通过特殊的通道进行传递。</p>

<p>这些人实际上就像渴望鲜肉的饿狼一样。他们热衷于引领风尚、喜欢发掘新鲜事物、善于打开局面。这就是为什么那些一流的记者喜欢到这些小网站搜罗新鲜素材的原因。这些小花边很快就能成为主流新闻。</p>

<p>我们也被大型主流刊物报道过，诸如《连线》和《时代周刊》，但是我们发现真正给我们带来大量点击率的是类似于Daring Fireball的博客、Macnerds或Lifehacker之类的网站，这些是真正有效果的网站。从这些地方链接过来的流量显著地提升了我们的销量。一流刊物上的文章看上去很好，但达不到这种直接、迅速的活跃程度。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-媒体发布就是垃圾邮件]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/25/rework-mei-ti-fa-bu-jiu-shi-la-ji-you-jian/"/>
    <updated>2014-07-25T22:21:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/25/rework-mei-ti-fa-bu-jiu-shi-la-ji-you-jian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>那种向无数陌生人发送的没有任何新意的广告，希望其中有个把人能对广告产品感兴趣。你把它们叫做什么？垃圾邮件。新闻稿也是一样：把没有任何新意的新闻报道发给上百个你不认识的记者，希望其中一个能为你写篇专题。</p>

<p>让我们来解析一下你发新闻稿的目的吧：你把这些东西发送出去，是为了引起别人的注意。你希望媒体能关注你的新公司、产品、服务、公告，等等。你希望他们为之激动，并为你写一篇专题。</p>

<p>然而新闻稿是无法达到这一目的的。它们枯燥乏味。公式化且没有任何激情。记者们每天要对上百篇新闻稿进行筛选。他们被埋在堆积如山的夸张头条和CEO的虚伪承诺之下。他们身边的每一篇稿子都贴上了“轰动的、创新的、突破性的、惊人的”之类的标签，对此他们已经麻木了。</p>

<p>如果你想吸引他人的注意，却做着和其他人毫无差别的事情，绝对是愚蠢之极。你必须足够显眼。为什么要像其他人那样发新闻稿呢？为什么要往记者已经垃圾成堆的邮箱里再发一份垃圾新闻稿呢？</p>

<p>此外，新闻稿没有任何新意。你写上一篇新闻稿，然后把它发送给无数记者——这些人不认识你，你也不认识他们。你的第一次自我介绍就是以这种毫无特色、毫无新意的文字形式被发给每一个人吗？这就是你想给别人留下的印象吗？这真能让你成为新闻吗？</p>

<p>换个方法，给人家打个电话，写一份私人信件。如果你看过类似公司或产品的新闻故事，就联系一下这个撰稿记者。用激情、兴趣和经历来打动他。做些有意义的事情，要与众不同，确保引人注目、不被遗忘，这样才能达到最大的影响力。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-没人喜欢塑料花]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/24/rework-mei-ren-xi-huan-su-liao-hua/"/>
    <updated>2014-07-24T22:12:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/24/rework-mei-ren-xi-huan-su-liao-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>商业世界充斥着身着正装、努力使自己看上去完美的“专家”。实际上他们头脑僵化、思想乏味。没人喜欢这样的家伙。</p>

<p>不要害怕让人看到你的缺点。不完美才真实，真实才能激起人们的共鸣。因此我们喜欢会凋零的真花，而不是那些永不变色的完美的塑料花。不要担心自己应该如何说、如何做。向世界展示你本来的面目、你的缺点、你的全部。</p>

<p>不完美也是一种美。这就是日本的“侘寂”理念的精髓了。“侘寂”美学重视残缺之美。该学说认为，应包容物件上的破损和划痕。同时还信奉简洁美的理念。繁华落尽见真淳，你使用的就是你手上拥有的物件。伦纳德.科恩（Leonard Koren）在他的《侘寂》一书中说道：削减到本质，但不要剥离它的韵；保持干净纯洁，但不要剥夺它的生命力。</p>

<p>“保留原有的韵致”是一种美丽的行事方法。过度的雕琢会使事物失去灵魂，变得机械乏味。</p>

<p>所以，你大可直言不讳，畅谈那些别人不愿意讨论的东西。直面你的弱点，向人们展示你最近的工作状况，即使你还没完全搞定它。不完美没关系，也许你看起来不专业，但你却更真实。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-转到幕后看看]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/23/rework-zhuan-dao-mu-hou-kan-kan/"/>
    <updated>2014-07-23T23:17:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/23/rework-zhuan-dao-mu-hou-kan-kan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>让人们到你公司的后台巡游一番，看看你的业务到底是如何运作的。想象一下，如果有人要给你的公司拍一部写实纪录片，他们能把什么东西分享给观众？现在不要等待那个想象中的制片人了，你可以亲自操刀。</p>

<p>你觉得没人会关注吗？再想想。只要表达得当，哪怕是最无聊的工作也能变得生动有趣。还有什么比看商业性捕鱼（commercial fishing）和卡车（trucking）更乏味的呢？然而探索频道和历史频道却把这些高度专业化的东西拍成了收视率极高的节目：《致命捕捞》(Deadliest Catch)和《冰船前行》（Ice Road Truckers）。</p>

<p>好题材也不一定非得是危险性高的工作。人们乐于在各种各样的事物后面发掘其中的小秘密，即使是在谷物类早餐食品中加入药属葵之类的小技巧，也有人愿意去了解。这就是美国电视的食物频道的《拆封》节目——主要是探索午餐快递业务（lunch - box treats）、汽水（soda pop）、影院的糖果（movie candy）等各种食品背后的秘密——如此受欢迎的原因。</p>

<p>人们对产品的制作过程充满了好奇。所以他们喜欢参观工厂或观看影片的幕后制作花絮。他们想亲眼见证产品是如何组装的、动画是如何制作的、导演是如何挑选演员的，等等。他们想了解别人的决策方式和决策理由。</p>

<p>让人们走入幕后，能改善你和他们之间的关系。他们会感到与你亲近起来，将你视为一个常人，而不是一个面目模糊的公司。他们将在你的产品中看到你在后台淌下的汗水和付出的努力。他们会对你的工作产生更深刻的理解和更诚挚的感激。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-模仿大厨]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/22/rework-mo-fang-da-chu/"/>
    <updated>2014-07-22T22:50:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/22/rework-mo-fang-da-chu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你也许听说过艾梅里尔.拉加西（Emeril Lagasse）,马里奥.巴塔利（Mario Batali），巴比.福雷（Bobby Flay），茱莉娅.蔡尔德（Julia Child），保尔.迪恩（Paula Deen），瑞克.贝里斯（Rick Bayless），还有雅克.佩平（Jacques Pepin）。他们都是优秀的厨师，但是优秀厨师那么多，为什么你对这些人的了解要超过其他厨师呢？因为他们乐于与别人分享他们知道的一切。他们把自己的秘方写在烹饪书籍上，在烹饪节目里大秀厨艺技巧。</p>

<p>作为一家公司的老板，你也应该分享自己知道的一切。这一点在商业世界中尚属禁区。商业活动总是带有偏执和隐秘的性质。人们认为自己在这方面拥有专利或在那方面拥有竞争优势。也许这样想的只是少部分人，不是大部分人。大度的人不应该继续模仿小气者的行为，不要惧怕分享。</p>

<p>烹饪秘诀比商业秘密更容易复制。这一点难道不会吓到马里奥.巴塔利吗？为什么他还要上电视节目去大秀厨艺技巧呢？为什么他要把秘诀写在书里，让人随意购买、随意复制呢？因为他明白，在他的领域中，光是利用这些秘诀和技巧，是不足以打败他的。没有人会去买了他的书，然后在他隔壁开一家饭店，把他踢出餐饮界。事情不会那样。然而很多商界中人却总觉得，一旦秘诀被竞争对手学去，这样的厄运就会落在他们头上。别胡思乱想了！</p>

<p>向大厨学习吧。他们烹饪美食，所以他们就写了美食书籍。你该做什么呢？你的“秘诀”是什么？你能向世人传授什么实用的、有教育意义的、有进步意义的知识呢？你手中的这本书就是我们的“烹饪书籍”，你自己的呢？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-普及知识，赢得竞争]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/21/rework-pu-ji-zhi-shi-%2Cying-de-jing-zheng/"/>
    <updated>2014-07-21T22:02:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/21/rework-pu-ji-zhi-shi-,ying-de-jing-zheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你可以做广告，可以雇佣销售人员，可以投赞助。但是你的竞争对手也能做这些事情，那么你靠什么出位呢？</p>

<p>不要在消费、销售或赞助上和竞争对手去攀比。也许你的竞争对手根本还没考虑过去传授别人些什么呢。绝大多数公司都在关注销售或服务，但是从未想过传授知识。</p>

<p>霍佛勒制造厂（Hoefler Type Foundry）在自己的网站Typography.com上向设计师们传授各种样式。在线手工商店Etsy通过举办创业研讨会来解释“最佳做法”，并传授其网络商家促销妙招。加里.维纳查克(Gary Vaynerchuk)拥有一家大型酒类商店，他在美国知名葡萄酒视频网站Wine Library TV 上在线指导人们如何品酒，每天有上万人在收看。</p>

<p>传道授业能为你建立起凝聚力，这是传统市场策略不可望其项背的。通过杂志或网络广告去赚取眼球是一回事；通过讲授知识来赢得人们的忠诚则建立起了一种截然不同的关系。后者会更加相信你、尊重你。即使他们不使用你的产品，也仍然是你的粉丝。</p>

<p>个人和小企业适合去传授知识，而大公司则不适合。大公司支付得起超级碗（美国橄榄球超级杯大赛）广告，而你不能。你能在传授知识方面大力投入，而大公司不能。因为大公司受制于保密政策，公司里的每一款条文都得经由律师过目，并且再经层层严格审查。传授客户知识是专属于你的绝佳致胜机会。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-培养自己的拥趸]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/19/rework-pei-yang-zi-ji-de-yong-dun/"/>
    <updated>2014-07-19T23:53:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/19/rework-pei-yang-zi-ji-de-yong-dun</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>所有的公司都有顾客，幸运的公司有粉丝，而最幸运的公司则有一帮观众。观众能成为你的秘密武器。</p>

<p>很多公司仍然依靠大笔砸钱来接近群众。每一次他们想要宣传什么，就会去研究预算，弄出一大堆钱来，然后投放广告。但是这种方式既费钱，又不靠谱。就像人们常说的：你浪费了一半的预算——你还不知道是哪一半。</p>

<p>如今最聪明的公司都更有办法。与走出去接触群众相反，他们让人们过来找自己。观众就会经常回来——完全出于自愿——看看你要说什么。这将是你见过的接受能力最强且最具潜力的一批顾客。</p>

<p>在过去的10年里，我们通过Signal vs. Noise博客，培养了超过10万名的每日浏览用户，这就是一个庞大的观众群体。他们每天都会来看看我们在说什么。我们的话题可能面向设计、业务、软件、哲学、易用性，或针对整个行业的宽泛讨论。不管我们聊什么，这些人都会兴致勃勃地回来倾听。如果他们喜欢我们的观点，很可能也会喜欢我们的产品。</p>

<p>如果按照老办法，我们得花多少钱去吸引这10万名观众呢？10万美元？100万美元？我们该怎么做呢？投放广告？电台广播？发送电子邮件？</p>

<p>一旦培养出观众群体，你就不用再花钱去赚取眼球——人们会主动关注你。这是一个巨大的竞争优势。</p>

<p>所以，赶快培养观众群体吧。说些什么、写点儿什么、开个博客、整个微博、制作视频——总之，想尽一切办法。大方分享有价值的信息，你就会慢慢建立起忠实的观众群体。然后，当你想传达消息时，自然就会有人在那儿等着倾听了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-甘于低微]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/18/rework-gan-yu-di-wei/"/>
    <updated>2014-07-18T23:45:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/18/rework-gan-yu-di-wei</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>现在的你籍籍无名，这是件好事。籍籍无名就是一个绝佳的状态，你要庆幸自己目前还身在暗处。</p>

<p>要充分利用这段时间，这时犯再大的错误也没人知晓。要保持低调，你可以利用这段时间继续调整你的策略，解决纠结的问题、测试各种创意、尝试新事物。没有人认识你，所以弄砸了也没关系，起于浮萍之末，能最大限度地保住你的自尊和自信。</p>

<p>这是由于这一点，零售商们总是在小市场范围内去做新的尝试。当唐恩都乐打算推出比萨、热狗和热三明治的新品种时，总会选择10家分店先行试验。</p>

<p>百老汇演出也是先在小剧场试水的。在进军纽约之前，他们会先把剧目放在一个较小的城市进行试演。小城市的试演能让演员们在面对更为苛刻的评论家和高品位观众之前，先在普通观众当中树立一定影响。</p>

<p>你乐意在众目睽睽下开始你的第一次尝试吗？如果你从未做过演讲，你希望你的第一次演讲是在1万人面前，还是在10个人面前进行？没人愿意在别人的注目礼中开始创业。如果你自己还没有准备好被人观赏，那么此时吸引众人的目光是一点意义也没有的。</p>

<p>要牢牢记住，一旦你把事业做大、深入人心之后，就不可避免地要走稳健路线。当你成为传奇人物，你就必须保持预见性、建立相容性，你将变得更为保守、更难去冒险。这就是僵化的起点、变革的终点。</p>

<p>如果有上百万的用户在使用你的产品，那么你做的每一点改变都会产生放大效应。在此之前，你作出的改变可能只会让一百来人感到不满，现在，则可能会让好几千人感到纠结。面对100个人你还能解释，面对上万个愤怒的顾客，你就只能躲到防暴盾牌后面去了。</p>

<p>这样籍籍无名的日子一去就不会再回来。现在就是毫无顾忌地进行冒险的绝佳机会。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ruby学习笔记——容器、Blocks和迭代器]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/17/rubyxue-xi-bi-ji-rong-qi-blockshe-die-dai-qi/"/>
    <updated>2014-07-17T15:51:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/17/rubyxue-xi-bi-ji-rong-qi-blockshe-die-dai-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>数组，通过字面量(literal)定义:</p>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
<span class='line-number'>11</span>
<span class='line-number'>12</span>
<span class='line-number'>13</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='ruby'><span class='line'><span class="n">a</span> <span class="o">=</span> <span class="o">[</span> <span class="mi">1</span><span class="p">,</span> <span class="mi">3</span><span class="p">,</span> <span class="mi">5</span><span class="p">,</span> <span class="mi">7</span><span class="p">,</span> <span class="mi">9</span> <span class="o">]</span>
</span><span class='line'><span class="n">a</span><span class="o">[-</span><span class="mi">1</span><span class="o">]</span> <span class="o">-&gt;</span>   <span class="mi">9</span>
</span><span class='line'><span class="n">a</span><span class="o">[-</span><span class="mi">2</span><span class="o">]</span> <span class="o">-&gt;</span>   <span class="mi">7</span>
</span><span class='line'><span class="n">a</span><span class="o">[-</span><span class="mi">99</span><span class="o">]</span> <span class="o">-&gt;</span>  <span class="kp">nil</span>
</span><span class='line'><span class="c1"># 也可以使用一对数字[start, count]来访问数组。这将返回一个包含start开始的count个对象引用的新数组</span>
</span><span class='line'><span class="n">a</span><span class="o">[</span><span class="mi">1</span><span class="p">,</span> <span class="mi">3</span><span class="o">]</span> <span class="o">-&gt;</span>  <span class="o">[</span><span class="mi">3</span><span class="p">,</span> <span class="mi">5</span><span class="p">,</span> <span class="mi">7</span><span class="o">]</span>
</span><span class='line'><span class="n">a</span><span class="o">[</span><span class="mi">3</span><span class="p">,</span> <span class="mi">1</span><span class="o">]</span> <span class="o">-&gt;</span>  <span class="o">[</span><span class="mi">7</span><span class="o">]</span>
</span><span class='line'><span class="n">a</span><span class="o">[-</span><span class="mi">3</span><span class="p">,</span> <span class="mi">2</span><span class="o">]</span>  <span class="o">-&gt;</span>    <span class="o">[</span><span class="mi">5</span><span class="p">,</span> <span class="mi">7</span><span class="o">]</span>
</span><span class='line'><span class="c1"># 可以使用range来对数组进行索引，其开始和结束位置被两个或3个点分割开。两个点的形式包含结束位置，而3个点的形式不包含</span>
</span><span class='line'><span class="n">a</span><span class="o">[</span><span class="mi">1</span><span class="o">.</span><span class="n">.</span><span class="mi">3</span><span class="o">]</span>    <span class="o">-&gt;</span>    <span class="o">[</span><span class="mi">3</span><span class="p">,</span> <span class="mi">5</span><span class="p">,</span> <span class="mi">7</span><span class="o">]</span>
</span><span class='line'><span class="n">a</span><span class="o">[</span><span class="mi">1</span><span class="o">.</span><span class="n">.</span><span class="o">.</span><span class="mi">3</span><span class="o">]</span>    <span class="o">-&gt;</span>    <span class="o">[</span><span class="mi">3</span><span class="p">,</span> <span class="mi">5</span><span class="o">]</span>
</span><span class='line'><span class="n">a</span><span class="o">[</span><span class="mi">3</span><span class="o">.</span><span class="n">.</span><span class="mi">3</span><span class="o">]</span>    <span class="o">-&gt;</span>    <span class="o">[</span><span class="mi">7</span><span class="o">]</span>
</span><span class='line'><span class="n">a</span><span class="o">[-</span><span class="mi">3</span><span class="o">.</span><span class="n">.</span><span class="o">-</span><span class="mi">1</span><span class="o">]</span>   <span class="o">-&gt;</span>    <span class="o">[</span><span class="mi">5</span><span class="p">,</span> <span class="mi">7</span><span class="p">,</span> <span class="mi">9</span><span class="o">]</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>散列表</p>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='ruby'><span class='line'><span class="n">h</span> <span class="o">=</span> <span class="p">{</span> <span class="s1">&#39;dog&#39;</span> <span class="o">=&gt;</span> <span class="s1">&#39;canine&#39;</span><span class="p">,</span> <span class="s1">&#39;cat&#39;</span> <span class="o">=&gt;</span> <span class="s1">&#39;feline&#39;</span><span class="p">,</span> <span class="s1">&#39;donkey&#39;</span> <span class="o">=&gt;</span> <span class="s1">&#39;asinine&#39;</span><span class="p">}</span>
</span><span class='line'><span class="n">h</span><span class="o">.</span><span class="n">length</span> <span class="o">-&gt;</span>    <span class="mi">3</span>
</span><span class='line'><span class="n">h</span><span class="o">[</span><span class="s1">&#39;dog&#39;</span><span class="o">]</span> <span class="o">-&gt;</span>    <span class="s1">&#39;canine&#39;</span>
</span><span class='line'><span class="n">h</span><span class="o">[</span><span class="s1">&#39;cow&#39;</span><span class="o">]</span> <span class="o">=</span>    <span class="s1">&#39;bovine&#39;</span>
</span><span class='line'><span class="n">h</span><span class="o">[</span><span class="mi">12</span><span class="o">]</span>    <span class="o">=</span>    <span class="s1">&#39;dodecine&#39;</span>
</span><span class='line'><span class="n">h</span><span class="o">[</span><span class="s1">&#39;cat&#39;</span><span class="o">]</span> <span class="o">=</span>    <span class="mi">99</span>
</span><span class='line'><span class="n">h</span>  <span class="o">-&gt;</span>    <span class="p">{</span><span class="s2">&quot;cow&quot;</span><span class="o">=&gt;</span><span class="s2">&quot;bovine&quot;</span><span class="p">,</span> <span class="s2">&quot;cat&quot;</span><span class="o">=&gt;</span><span class="mi">99</span><span class="p">,</span> <span class="mi">12</span><span class="o">=&gt;</span><span class="s2">&quot;dodecine&quot;</span><span class="p">,</span> <span class="s2">&quot;donkey&quot;</span><span class="o">=&gt;</span><span class="s2">&quot;asinine&quot;</span><span class="p">,</span> <span class="s2">&quot;dog&quot;</span><span class="o">=&gt;</span><span class="s2">&quot;canine&quot;</span><span class="p">}</span>
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-不必逐字记下客户需求]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/15/rework-bu-zi-ji-xia-ke-hu-xu-qiu/"/>
    <updated>2014-07-15T22:04:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/15/rework-bu-zi-ji-xia-ke-hu-xu-qiu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你应该怎样跟踪、了解客户的需求？完全不必！倾听，然后忘掉他们说的话就行了。这可不是开玩笑！</p>

<p>你根本不需要用电子表格、数据库或录入系统去记录这些东西。真正有意义的需求，客户会一次又一次地跟在你屁股后面提出来。你根本就不可能忘记。你的客户就是你的记事本，他们会反复提醒你，会展示给你哪些事情是真正需要去考虑的。</p>

<p>如果某个要求被你一次一次地遗忘在脑后，这就说明这个要求并不是太重要——真正重要的东西是忘不掉的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
