<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-06-02T15:15:42+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-轻装上阵]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/02/rework-qing-zhuang-shang-zhen/"/>
    <updated>2014-06-02T15:03:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/02/rework-qing-zhuang-shang-zhen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>一定要轻装上阵。此时，你正处于最小巧、最轻松、跑得最快的阶段。从现在开始，你会在接下来的旅程中背上种种负累。一个物体越大，想要改变它的运行轨迹就越费劲。物理世界中的规则在商业世界中同样适用。</p>

<p>负担来自于……</p>

<blockquote><ol>
<li>长期合约</li>
<li>人员过剩</li>
<li>永久性的决定</li>
<li>会议</li>
<li>烦琐的流程</li>
<li>资产（物理上和精神上的兼而有之）</li>
<li>被硬件、软件和技术“套牢”</li>
<li>长期路线图</li>
<li>办公室政治</li>
</ol>
</blockquote>

<p>不论何时都不要把以上枷锁套到自己的脖子上。这样，你的公司才能保持灵活、易于转向。变革成本越高，你就越难作出改变。</p>

<p>航母级的公司想要作出改变，得花上很多年的时间。他们说得多，做得少；会议多，实干少。但如果你始终保持轻装上阵，就能快速作出改变：包括你的整个业务模式、产品、特性设置以及/或者营销手段。一旦出错，都能够很快修正。还能随需要改变优先级、产品组合和关注点。最重要的是，你可以随时改变主意。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-破釜沉舟]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/31/rework-po-fu-chen-zhou/"/>
    <updated>2014-05-31T22:22:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/31/rework-po-fu-chen-zhou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>还有一种说法也十分常见：“你的退出策略是什么？（万一不成功，你怎么办？）”甚至在你刚刚准备起步时就会有人这样问你。一个连事业都没创立起来的人，就是在考虑如何拔腿逃跑，到底在搞什么？至于那么着急吗？还没有进去就想着怎么出来，这种逻辑不是一般的混乱！</p>

<p>你会和一个计划着如何跟你分手的人谈恋爱吗？你会在第一次约会时就写离婚协议吗？你会在婚礼当天的早上去约见办理离婚案件的律师吗？荒谬至极，对吧？</p>

<p>你需要的是承诺策略，而不是退出策略。你应该考虑的是如何把项目做起来，而不是如何跳船逃生。如果你的整个策略都是建立在逃跑的基础上，那么你一开始就不会走得太远。</p>

<p>那么多有抱负的商人都把希望寄托在卖掉自己的公司上。但是能被收购的可谓少之又少。想要被财力雄厚的大公司看中，卖上一个好价钱？这样的机会十分渺茫，也许是千分之一？或者是万分之一？</p>

<p>另外，当你怀着被收购的想法去创业时，你强调的重点就是错误的。你关注的是谁会来收购你，而不是如何让客户喜欢上你。为这种事情去操心简直就是大错特错。</p>

<p>假设你不接受我们的这些建议，就是要去做这么一个跳板。你创立了自己的公司，然后把它卖掉了，你拿到了一大笔钱，接下来怎么办？移居到一个小岛上整天喝着朗姆度日？你真的会满足于这样的生活吗？你确定你更喜欢这样过日子，而不是去经营一家你真正喜爱并信赖的企业？</p>

<p>正是由于这样的原因，我们常常听说有些老板卖掉了自己的公司，退休六个月后，又重返市场继续战斗。他们怀念那些已经失去的东西。而且，他们再次创办的企业，往往都不如第一次创办的好。</p>

<p>不要重蹈他们的覆辙。如果你真的想努力做有奔头的事，那就不要放手。天上掉下的馅饼不会一直砸在你头上，不要让你的大好事业成为别人的嫁衣。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-要成就事业，不能只是创业]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/31/rrework-yao-cheng-jiu-shi-ye-%2Cbu-neng-zhi-shi-chuang-ye/"/>
    <updated>2014-05-31T14:18:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/31/rrework-yao-cheng-jiu-shi-ye-,bu-neng-zhi-shi-chuang-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>啊，创业了！有这样一种公司，他们在启动的时候往往备受瞩目（尤其是在科技领域）。</p>

<p>创业是一块神奇的地域，创业的时候，花钱是别人的事情，令人烦恼的收入问题也不会在此时来败兴。你可以在初创时期一直花别人的钱，直到你找到自己的盈利之路。此处不讲求经营法则。</p>

<p>这个神奇之地的问题在于，它是个神话。而真相是业务不论新老，都是由相同的市场力量和经济规则所主导。人们得创造收入，承担花销，公司要么盈利，要么倒闭。</p>

<p>有些创业公司会无视这一现实。这些公司的经营者们努力拖延着，不愿意面对那些不可避免的现实，例如，成长、盈利、成为一个真正能够可持续发展的企业。</p>

<p>任何人如果在创业初期抱着“我们以后会想到办法赚钱”的态度，他们的创业终将成为笑谈。这就好像在开始制造太空船时，自欺欺人地说“让我们假设地心引力不存在”一样可笑。无法通往盈利之路的事业不能称为事业，只是嗜好。</p>

<p>所以，创业之初不要有任何依赖思想。相反，要创立真正的事业。真正的事业永远与现实的问题息息相关，比如说账单和员工薪水。真正的事业从创始的第一天开始就要求你去操心如何盈利的问题。真正的事业拒绝创业者用“没关系，创业嘛！”这样的借口去掩盖深层次的问题。一开始就要去做真正的事业，这样才能大大提高成功率。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-你的需求没有想象的那么多]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/29/rework-ni-de-xu-qiu-mei-you-xiang-xiang-de-na-yao-duo/"/>
    <updated>2014-05-29T22:06:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/29/rework-ni-de-xu-qiu-mei-you-xiang-xiang-de-na-yao-duo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你真的需要雇10个人吗，还是先雇2~3个应付当前局面就可以了？</p>

<p>你真的需要50万美元吗，还是目前只要5万或5000就够了？</p>

<p>你真的需要花6个月时间吗，还是可以同时进行两件事情？</p>

<p>你真的需要一间大办公室吗，还是可以暂时和别人共用一间办公室或在家办公？</p>

<p>你真的需要一个仓库吗，还是可以租一个小的存储室（也可以利用你的车库或地下室）或是把这部分工作完全外包？</p>

<p>你真的需要投放广告或聘请公关公司吗，有没有其他方法进行推广？</p>

<p>你真的需要建一个工厂吗，还是可以让其他人来生产你的产品？</p>

<p>你真的需要会计吗，还是可以自己用Quicken软件记账？</p>

<p>你真的需要IT部门吗，还是可以把这部分工作外包？</p>

<p>你真的需要招一个全职的技术支持人员吗，还是你可以亲力亲为？</p>

<p>你真的需要开一家零售店吗，还是可以在网上销售？</p>

<p>你真的需要漂亮的名片、公司信签和产品图册吗，还是可以先放弃这些？</p>

<p>现在你明白我的意思了？也许你最终会需要去走大手笔、高消费的路线，但不是现在。</p>

<p>节俭不是罪过。当我推出第一个产品时，是非常节省的。我们没有自己的办公室，得和其他公司共用办公空间。我们没有一堆服务器，只有一台。我们没有做广告，只是通过网上经验分享来传播。我们没有雇佣专人来回复客户邮件，公司的创始人亲自答复客户邮件。一切都运作良好。</p>

<p>伟大的公司基本上都起于微末。你的也一样。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-万不得已不筹资]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/28/rework-mo-bu-de-yi-bu-chou-zi/"/>
    <updated>2014-05-28T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/28/rework-mo-bu-de-yi-bu-chou-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>创业之初的问题之一就是：种子资金从哪里来？人们常常认为需要从外部凑钱。如果你创办的是一家工厂或是一家餐厅，那么你可能的确需要引进外部资金。但是很多公司根本不需要花这么多钱去铺设基础设施——尤其是在今天。</p>

<p>如今我们身处在服务型经济的大潮之中。想要从事服务行业（例如，咨询、软件公司、婚庆策划、平面设计以及数百种其他行业），门槛已经相当低了。如果你想创办一家这样的公司，千万别花别人的钱。</p>

<p>事实上，不管你创办的是什么类型的企业，都要尽可能少花别人的钱。花别人的钱听起来很美，实际上你落入了圈套。理由如下：</p>

<p><strong>失去控制权。</strong>花别人的钱就得听人家的。一开始大家一团和气，还不错。但是接下来会发生什么？你创立自己的事业就是为了听别人指手画脚吗？用别人的钱只会让你束手束脚。</p>

<p><strong>“套现离场”的想法会压倒“创建优秀公司”的梦想。</strong>投资人想拿回他们的钱——越快越好（通常是3~5年）。一旦合伙人脑子里只想着快点把钱套现出来，长期的可持续发展就成了泡影。</p>

<p><strong>用别人的钱容易上瘾。</strong>再没有比花别人的钱更痛快的事情了。但是等你花光了再去要时，每去一次，他们就会从你的手中多拿走一些股份。</p>

<p><strong>融资都不是好买卖。</strong>当你刚刚起步时，在谈判中完全没有优势。在财务交易中往往举步维艰。</p>

<p><strong>客户不再荣登“图腾柱”。</strong>花别人的钱，会使你的事业最终去迎合投资人，而不是客户。</p>

<p><strong>筹钱极其费神。</strong>融资是一件困难重重、耗费精力的事情。得花费数月时间开会讨论、研究法律、签订合同，等等。这些烦琐的事情会浪费你大量的精力，而这些时间本来就应该被用于创建伟大的事业。</p>

<p>真的很不值。我们一次又一次地听说那些企业老板对选择这条路感到后悔不已。他们的融资血泪史大同小异：一开始，你得到的承诺是钱很快就能到位。但是当你开始和投资人以及董事会谈判时，你就会有种“可恶！我到底在这干什么？”的感觉。现在是由别人来发号施令了。</p>

<p>在把脖子伸进绞索之前，赶快找点其他法子吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
