<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-06-30T22:36:29+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-将你的产品去商品化]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/30/rework-jiang-ni-de-chan-pin-qu-shang-pin-hua/"/>
    <updated>2014-06-30T22:18:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/30/rework-jiang-ni-de-chan-pin-qu-shang-pin-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>一旦你扬名立万，模仿者便会蜂拥而上，这就是生活。但是你可以用一种绝佳的方法来保护自己不被盲从者们吞没：让你自己成为你的产品或服务的一部分。将你独一无二的想法注入你的产品中，让它与众不同。把它变成一件别人做不到的东西。</p>

<p>让我们来看看Zappos.com网站，这是一个价值数十亿美元的美国在线鞋类零售商。Zappos卖的运动鞋和Foot Locker或其他零售商卖的鞋子没有什么不同。但是Zappos的产品因为融入了其首席执行官谢家华的客户服务理念，而处处显得与众不同。</p>

<p>在Zoppos，客服员工从不使用规范化的应答语言，他们可以和客户长时间唠嗑。公司总部和客服中心设在同一个地方，而不是远隔重洋。所有的Zappos员工——即使是那些非客服员工——入职时都得在客服中心和仓库里先干上一个月。就是这种对服务的全心投入，使得Zappos在鞋类零售商中卓尔不群。</p>

<p>另一个例子是多远农场（Polyface），一家由乔尔.萨拉丁(Joel Salatin)在佛吉尼亚洲开办的环保农场。萨拉丁有一大堆理念，并且按照自己的理念去经营生意。多元农场就是靠着这些理念才做到了很多大农场都做不到的事情。尽管成本高昂，这家农场还是坚持给牛喂草，而不是玉米，并且从不给牛注射抗生素。他们从不通过海上运输食物，任何人都可以随时过来看看（一般的肉食加工厂敢这么做吗？）。多元农场不只是出售鸡肉，它出售的更是一种理念，客户正式因此而钟爱多元农场。有些客户常常会驱车150英里过来为家里采购些“干净”的肉食。</p>

<p>在你的特点融入你的产品以及和你的产品有关的一切事物当中去：你的销售方式、支持模式、说明方式、递送方式。竞争者们是无法复制你的产品中的独特性的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-拒绝照搬]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/29/rework-ju-jue-zhao-ban/"/>
    <updated>2014-06-29T14:13:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/29/rework-ju-jue-zhao-ban</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>有时候，照猫画虎也是一种学习的过程，就好像艺术系学生通过临摹美术馆的作品来学习绘画，或是新入门的鼓手伴着英国乐队“齐柏林”（Led Zeppelin）的鼓手约翰.博纳姆（John Bonham）的鼓点华彩片段“大白鲸”来练习敲架子鼓一样。当你还是个学生时，这种模仿是一种很有效的学习工具，你可以从中升华出你自己的特色。</p>

<p>不幸的是，商业战场是上的模仿去不招人待见。也许由于我们今天身处一个“复制+粘贴”的世界，你可以直接剽窃别人的文字、图像或代码。而这也意味着你打算通过当盲从者的方式来建立自己的事业。</p>

<p>然而，这是一个失败定式。这样做的问题在于，简单复制扼杀了深层的理解——而理解才能激发成长。你不但要知其然，还要知其所以然。当你复制、粘贴时，就会忽视这一点。你照搬的只是表面现象，而不是其深层的本质。</p>

<p>原创者为其作品付出的很多努力是外人看不到的。这些都隐藏在表面之下。盲从者是不知其所以然的。复制只是表面上完成了任务，但是这样做无法触及事物的本质，产生不了深层理解，也成就不了未来决策的基础。</p>

<p>此外，如果你只是盲从，就无法掌握主动，永远只能被动接受。你无法领跑，只能尾随。你生产的都是过时的产品——只是个仿品、次品。这样是没有生存空间的。</p>

<p>怎样判断自己是否在盲目模仿别人？如果同一种产品，别人已经完成了绝大部分的工作，那你就是在模仿。你可以受别人的影响，但不要去剽窃。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-决策宜小不宜大]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/28/rework-jue-ce-yi-xiao-bu-yi-da/"/>
    <updated>2014-06-28T09:14:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/28/rework-jue-ce-yi-xiao-bu-yi-da</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>重大决策很难落实，也很难修正。一旦作出重大决策，你倾向于认为自己的选择是对的，即使错了，你也无法对其作出客观判断。</p>

<p>一旦自负和骄傲占了上风，不撞南墙你就回不了头。挣面子的念头压倒了走正道的念头。然后就会产生惯性：你朝一个方向使的劲儿越大，就越难改变方向。</p>

<p>相反，我们应该尽量选择作一些能够被有效替换的小决策。小决策不会造成大麻烦。这些小决策意味着你能够接受改变。即使是搞砸了，也不会付出惨痛代价，只要修复一下就好了。</p>

<p>作小决策并不代表要和远大计划、宏伟梦想绝缘。它只是意味着一个人深信想要实现远大的目标，最好的办法就是从一件一件做好眼前的小事开始。</p>

<p>极地探险家本.桑德斯（Ben Saunders）说起他独自前往北极探险的时候（相当于在72天的时间里连续进行了31次马拉松式的行进），感到“重大决策”总是令人不寒而栗，于是他每天都只作出一个“向前方的冰面在行进几十英尺”的小决定，很少再去作比这更大的决定。</p>

<p>易于实现的目标就是最好的目标。你能真正完成这些任务并有所建树。你可以自信地说：“我们干得不错，搞定了！”然后就能接着做下一件事。和那些虚幻的梦想相比，这样的小胜利带来的满足感要强得多。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-罗列问题，不得解决]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/27/rework-luo-lie-wen-ti-%2Cbu-de-jie-jue/"/>
    <updated>2014-06-27T23:39:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/27/rework-luo-lie-wen-ti-,bu-de-jie-jue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>列一个更小的待办事务清单。长篇大论的清单只能徒惹尘埃。你最近一次完成一大串清单上的最后一项任务是什么时候？你也许办完了前面列的一些事情，但是最终很可能彻底放弃了清单上的任务（或者随随便便就把那些没有做好的项目打上了勾）。</p>

<p>长篇任务清单会将你带上愧疚之旅。清单上的未完成项目越多，你就越厌烦，直到有一天，你郁闷得连看都不愿意再去看它一眼。然后你筋疲力尽，只剩下一个烂摊子。</p>

<p>我们有一个更好的办法。把长串的清单分解成一堆小任务列表。例如，把一个列了100个项目的大清单分解成10份清单，每份清单上面列出10个项目。这就意味着你每完成一个项目，你就完成了任务列表的十分之一，而不是百分之一。</p>

<p>是的，后面做的工作量还是一样多。但是现在你能够看着这个小图表，给自己找到一丝满足感、动力以及成就感。这比带着恐惧和绝望盯着一张大图强得多。</p>

<p>只要有可能，就把问题拆解成一个一个的小片段，直到你能够完全迅速地解决每一个小问题。很简单，这样安排你的任务，就能对你的生产力和积极性产生惊人的影响。</p>

<p>在此我们对事务的优先级别也有个小小的建议：不要按照序号或标签来排序。千万别说“这件事的优先级别比较高，那件事的优先级别比较低”。同理，不要说“这是第三件事，这是第二件，这是第一件，这是第三件……”诸如此类的话。这会使你陷入一大堆迫在眉睫的任务中，这不是真正的优先排序。</p>

<p>相反，要把看起来最重要的事情放在清单的上端。然后把第二重要的事情放在清单中挨着上端的位置。这样一来，你就能够按照事情的轻重缓急来进行排序，这样就足够了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-预估的都是垃圾]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/26/rework-yu-gu-de-du-shi-la-ji/"/>
    <updated>2014-06-26T21:01:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/26/rework-yu-gu-de-du-shi-la-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>我们都是蹩脚的估算师。我们自以为能预测一项任务会耗时多久，但实际上我们一无所知。我们把一切都看成是按最佳方案进行，意识不到现实中总难免有突发事件会耽搁进度。现实世界并不会与所谓的最佳案例情境相吻合。</p>

<p>所以，提前几周、几个月甚至几年就去预测未来，简直就是在说梦话。事实是，你根本不知道那么远的将来会发生什么。</p>

<p>有多少次你以为去杂货店晃一下就能回来，结果实际上却花了1个小时？又有多少次花了1整天时间去打扫阁楼，而不是你预想的几个小时就能搞定？或者有时候又恰恰相反，你计划花4个小时整理庭院，结果只用了35分钟。我们人类真的不适合去预测未来。</p>

<p>就算是在这些区区小事上，我们都常常因为一两个特殊原因而失算，如果我们连几个小时的事情都估计不准，又如何去准确预测长达“6个月的项目”呢？</p>

<p>还有，我们在估计项目时间时，错的不是一星半点——而是大错特错。这意味着如果你预计要花6个月的时间，你可能已经谬以千里了：我们要说的不是从6个月拖到7个月，而是从6个月拖成1年。</p>

<p>正是由于这个原因，美国波士顿“大开挖”高速公路工程比原先预想的多花了5年时间，超支数十亿美元；而丹佛国际机场延迟了16个月才开张，成本超支20亿美元。</p>

<p>解决方案就是：把大项目分解成小任务。越小的任务越容易预计。你可能还是会犯错，但错得肯定不会像预测大项目那么离谱。如果某个任务所用的时间比预计的长两倍，那么最好把它从长达数月的大项目拆解成耗时几周的小项目。</p>

<p>不断地把你的计时范围拆分成小块，把一个长达12周的项目重整成12个耗时1周的小项目。不要妄自揣测某个任务大概需要30个小时以上的时间来完成，直接把它砍成几个大约6~10小时的小任务。然后一步一个脚印地努力前进。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
