<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-08-31T08:36:46+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-5点准时放人]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/31/rework-5dian-zhun-shi-fang-ren/"/>
    <updated>2014-08-31T08:29:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/31/rework-5dian-zhun-shi-fang-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>很多公司心目中理想的员工是：20多岁，没有业余生活，一天工作14小时，在办公室下打地铺过夜也不会崩溃的那种。</p>

<p>但是，如果办公室里全是这种疯狂的夜猫子，似乎也并不像看起来那么美好。这让你糟糕的管理能力侥幸蒙混过关，制造出了一个“这是我们能与竞争对手抗衡的唯一办法”的歪理邪说。你需要的不是工作得更久，而是工作得更高效。</p>

<p>当人们家里有事时，他们会在办公时间内把活儿干完了，因为家里还有事情等值他们去做。他们要接孩子、要参加唱诗班的活动，所以必须聪明地安排时间。</p>

<p>就像谚语说的：“想要做成一件事，就去找你能找到的最忙碌的人。”你需要忙忙碌碌的人、需要有业余生活的人、需要关注好几件事情的人。你不能期望工作成为一个人生命的全部——至少你不愿意长期和这样的人共处。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-员工不止13岁]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/31/rework-yuan-gong-bu-zhi-13sui/"/>
    <updated>2014-08-31T08:18:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/31/rework-yuan-gong-bu-zhi-13sui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>当你把员工当孩子看时，人们就会像孩子一样行事。然而很多公司以及经理人正是这样对待自己的员工的。员工们在做任何事情之前都必须向上申请以求批准。他们的每一笔小额开销都得上报审批。我很吃惊他们居然可以不经批准就去上厕所。</p>

<p>当公司里事事都要上报审批时，你就创造出了一种无脑文化。你成功地制造出了老板和员工之间的对立关系，这种关系在咆哮着：“我不相信你！”</p>

<p>当你处处限制员工，比如说，禁止他们在上班时间访问外部网站或上YouTube看视频，你会得到什么好处？什么都得不到。这段开小差的时间不会奇迹般地变成努力工作的时间，他们会找出其他的方法来消磨时光。</p>

<p>瞧瞧，你无论如何也不可能要求人们一天8小时分秒不差地全在工作，那只是传说。他们可能会在办公室里待满8小时，但是他们不会真在一直工作8小时。人们需要开开小差，这有助于打破整日的枯燥单调。花一点点时间上上YouTube或Facebook不会失去什么。</p>

<p>接下来我们再谈谈你要花多少时间和金钱来监管员工。安装监控软件得花多少钱？IT员工得浪费多少时间去监视员工，而不是去做更有价值的实用项目？你浪费了多少时间去写无人看的规章制度？看看这些成本，你很快就会意识到：对员工的不信任才是最大的开销。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-跳过摇滚明星]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/30/rework-tiao-guo-yao-gun-ming-xing/"/>
    <updated>2014-08-30T09:23:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/30/rework-tiao-guo-yao-gun-ming-xing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>很多公司的招聘广告都在寻找“摇滚明星”或“忍术高手”。除非你的办公室里挤满了乐队粉丝或是堆满了投掷的飞镖，否则这些招聘要求和你的公司一点关系也没有。</p>

<p>别再想着怎么去弄来一屋子摇滚明星了，还是想想该怎么收拾这间屋子吧。我们既能把工作搞砸，也可以做得平淡无奇，还能够做得有声有色。想要把事情做得有声有色，工作环境的影响远远超过了大多数人的想象。</p>

<p>我并不是说人人生而平等、只要有好的造星环境就能把普通人打造成巨星。但是不当的公司政策、错误的决策方向和令人窒息的繁文缛节确实埋没了很多人的潜能。把这堆垃圾扔掉，你就会发现人们早就准备摩拳擦掌大干一场了。他们需要的只是机会而已。</p>

<p>我们要谈的不是“休闲星期五”或“带宠物上班日”。（当然，如果这主意真有这么棒，为什么不每天都这样做呢？）</p>

<p>巨星环境的生成源于信任、自律以及责任感，是给予员工充分的隐私权、空间以及必备工具的结果。良好的工作环境，显示了对其中的工作者以及他们工作方式的尊重。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-决策都是临时性的]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/23/rework-jue-ce-du-shi-lin-shi-xing-de/"/>
    <updated>2014-08-23T09:58:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/23/rework-jue-ce-du-shi-lin-shi-xing-de</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>“这该怎么办？”“如果这件事发生了怎么办？”“我们是不是该为某事计划一下？”</p>

<p>不要为还没发生的事情自寻烦恼了。没有真正出现的问题统统不是问题。再说了，你担心的大多数事情都不会真的发生。</p>

<p>还有，你今天作的决定也不会一成不变。如果你现在的任何决定都要维持好几年不变的话，那么许多绝妙的点子、有趣的政策或值当的实验都会被轻松扼杀掉了。事实并不是这样，尤其对小企业来说。环境变了，决策也会随之改变，决策都是临时性的。</p>

<p>在这个阶段，去担心你的概念是否会从影响5个人发展到影响5000人（或从10万人发展到1亿人），都属于愚蠢的表现。把产品和服务落到实处就已经够困难的了，不要再旁生枝节。把握现在，把未来的事情留到以后去操心好了。</p>

<p>保持公司规模小的最大优势之一，就是具有强大的转向能力。和大型公司相比，你更容易作出快速、彻底的转变。大型公司行动起来没有那么迅速，因此，你只要关注当前，等船到桥头时再去考虑如何打直吧。否则，你就是把时间、精力和金钱统统浪费在杞人忧天上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-文化不是由谁创造的]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/22/rework-wen-hua-bu-shi-you-shui-chuang-zao-de/"/>
    <updated>2014-08-22T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/22/rework-wen-hua-bu-shi-you-shui-chuang-zao-de</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>快餐式的企业文化是人为制造的，它们由大量的使命宣言、声明、条条框框所组成，它们如此肤浅、丑陋和虚伪。人为制造出的企业文化只是一幅画，而真正的企业文化却是时光打磨出的佳作。</p>

<p>你创造不了企业文化，企业文化是自然生成的。这就是新公司往往没有企业文化的原因。企业文化是一贯行为的副产品。如果你鼓励人们去分享，那么分享就会成为你公司文化的一部分；如果你回报他人的信任，那么信任就会成为企业文化的一部分；如果你善待客户，那么善待客户也会成为你的企业文化。</p>

<p>企业文化不是同僚之间打打桌面足球，或是通过拓展运动就建立起来的；也不是通过公司政策强制执行出来的；更不是圣诞节活动或公司野餐会上交流出来的。那些都是对象，是事件，不是企业文化。企业文化同样也不是标语，企业文化是行为，不是语言。</p>

<p>所以，不要过多担心企业文化的事情，不要去强求，你无法给企业安装一种文化。企业文化就像上好的苏格兰威士忌一样，你得给它时间去酝酿。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
