<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-08-13T23:37:13+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-主动掌控负面新闻]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/13/rework-zhu-dong-zhang-kong-fu-mian-xin-wen/"/>
    <updated>2014-08-13T22:52:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/13/rework-zhu-dong-zhang-kong-fu-mian-xin-wen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>一旦出了事故，就会有人出来爆料。但如果是由你亲自来说，结果会好得多。否则，你就只能眼睁睁地看着流言四起、传闻满天、假相频传。</p>

<p>出现问题时，应该马上告诉你的客户（即使他们一开始并未察觉）。不要以为自己可以掩盖真相，纸是包不住火的，你不出来承担，就会有人揭发你。如今，他们会把丑闻贴到网上，然后大家都知道了，现在根本不存在什么秘密。</p>

<p>如果你够坦荡，够诚实，够公开，危机应变速度够快，人们就会更加尊重你。不要把头缩回去，也不要苦苦压制坏消息，应该让你的顾客尽可能地拥有知情权。</p>

<p>回顾一下1989年，“埃克森.瓦尔迪兹”号（Exxon Valdez）油轮在阿拉斯加威廉王子湾发生漏油事故，1100万加仑的原油泄漏。埃克森公司犯下了大错，它拖了很长时间才采取应对措施、向阿拉斯加派出救援队。埃克森公司的主席直到漏油后两周才到达现场。公司选择了阿拉斯加的一个小镇瓦尔迪兹发布了简短的新闻，这是一个新闻媒体很难到达的偏远小镇。其结果则是：造成了公关危机，公众们认为该公司不但隐瞒事实，还对发生的事故漠不关心。</p>

<p>和埃克森公司的做法相反，阿什兰（Ashland）公司当时也有一艘油轮在匹兹堡附近的河中发生断裂，泄露了不少原油。阿什兰的主席，约翰.霍尔（John Hall）亲自到原油泄露现场指挥清理工作，并承诺把一切收拾干净。他访问了新闻总局，向媒体说明了公司的行动计划，并且不回避任何问题。于是，在一天的时间里，他就把公司形象从“污染环境的差劲石油公司”扭转成了“努力善后的优秀石油公司”。</p>

<p>针对如何自行掌控负面新闻，我们接下来给出一些小贴士：</p>

<ul>
<li>要由公司高层来发布消息，而且要由公司内职位最高的人来强力地控制局面。</li>
<li>消息要广为传播，想尽一切办法将消息传递出去，别尝试隐瞒事实真相。</li>
<li>千万别说“无可奉告”。</li>
<li>要真情实意地表达歉意，要尽量详细地说明情况。</li>
<li>要真切地关心客户的遭遇——然后要证明自己真的在为客户负责。</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-试用期必不可少]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-shi-yong-qi-bi-bu-ke-shao/"/>
    <updated>2014-08-12T22:20:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-shi-yong-qi-bi-bu-ke-shao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>面试的作用毕竟有限，有些人看起来很专业，但做起事来却很雷人。你得评估他们的实际工作能力，现在能做什么，而不是迷信他们自称过去做过什么。</p>

<p>最好的评估办法就是看他们的实际工作情况。把他们安排到一个小项目中，哪怕是只有20~40个小时的项目也好。你从中能观察到他们如何决策，你能发现他们如何提问，你能通过他们的实际行动而非口头承诺来对他们进行判断。</p>

<p>你甚至可以建立一个虚拟的项目。在南卡罗莱纳的工厂里，宝马公司建立了一条模拟装配生产线，让那些求职者在这里实际操作90分钟，完成和汽车有关的各种工作。</p>

<p>塞斯纳（Cessna）飞机制造公司针对待聘经理人安排了一个角色扮演练习，主要是模拟高管的一天工作安排。候选人要处理备忘录，通过电话解决客户的问题，并处理其他问题。塞斯纳通过这种方法招聘了上百人。</p>

<p>这些公司都十分清楚，一旦进入实际工作环境中，一个人的真实水平就会体现出来。翻看作品、阅读简历、约见面试，那是一回事；实际和人搭档干活，那又是另一回事。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-高手遍布世界各地]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-gao-shou-bian-bu-shi-jie-ge-di/"/>
    <updated>2014-08-12T07:14:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-gao-shou-bian-bu-shi-jie-ge-di</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>因为距离遥远而拒绝录用高手，这简直就是疯了，特别是在网上交流如此方便的今天。</p>

<p>我们的总部在芝加哥，但是有超过一半的团队成员分布在世界各地。西班牙、加拿大、爱达荷州、俄克拉荷马州等各个地方都有我们的人。如果只局限于招聘芝加哥的本地的人，我们的团队可能就会失去大半的高手。</p>

<p>要想使你的远程彼此保持联系，每天就得安排几小时的共同在线时间。如果大家住在不同的时区，那么这样做就比较困难。如果面临这种情况，可能就得提前或推迟个别人的工作时间，这样大家才能碰到一起。当然，你不需要每天8小时都碰头工作。（事实上，我们发现不完全碰在一起比较好——这样一来你就能拥有更多的独立工作时间。）2~4小时的共同工作时间就足够了。</p>

<p>同样的，团队成员应该时不时地见一下面。你们彼此应该至少每隔几个月见一次面。我们一般会尽力确保我们的团队一年之中能见几次面。这几次碰面是我们讨论程序、评议对错、计划未来、加深感情的绝佳机会。</p>

<p>地理上的距离不重要，不管距离多远，你都可以把最好的人才引入你的团队。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-招聘笔杆子]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-zhao-pin-bi-gan-zi/"/>
    <updated>2014-08-12T07:02:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-zhao-pin-bi-gan-zi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>如果你准备在一堆人中挑出一个人在做某份工作，那就挑文章写得最好的那个。至于他有没有做过市场、销售、设计、编程或其他什么工作，倒并不重要。这种人的写作才华就值得雇佣。</p>

<p>这是因为，一个优秀的写手，其优点并不仅仅在于写作。文法清晰代表思路明晰。优秀的写手都懂得如何与人沟通。他们是事情变得易于理解，他们善于换位思考，懂得抓住重点、砍枝节，这些都是合格的应聘者身上应具备的特点。</p>

<p>今天，社会上再次掀起了写作热潮。你可以看到有多少人不用电话聊天，而是转向写点子邮件和文本消息。也可以看看有多少人选择通过即使消息和博客进行交流。如今，会写就代表会思考。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-聘用独挡一面的经理人]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-pin-yong-du-dang-yi-mian-de-jing-li-ren/"/>
    <updated>2014-08-12T06:50:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/12/rework-pin-yong-du-dang-yi-mian-de-jing-li-ren</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>独当一面的经理人有自己的目标，并能够坚定地执行这些目标。他们不需要过多的指导，也不需要每天检查。他们做的都是经理人该做的事情——定基调、派任务、做决策，等等——但都是亲力亲为，自我审查。</p>

<p>有了这些人，你就省去了失察之苦。他们能自己确定方向。只要把他们扔在那儿干活，你就会惊讶于他们的工作效率。他们不需要手把手的指导或监督。</p>

<p>怎样才能找到这样的人才？方法就是看他们的背景。他们在做其他工作时都有自己独特的基调，他们自己运营过业务，也亲自做过某些项目。</p>

<p>你需要那种能够变图纸为实物、并能实干到底的人。一旦找到这样的人，你的团队就能从管理中解脱出来去做更多的工作了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
