<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-06-03T22:41:48+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-条件受限是好事]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/03/rework-tiao-jian-shou-xian-shi-hao-shi/"/>
    <updated>2014-06-03T22:19:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/03/rework-tiao-jian-shou-xian-shi-hao-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>“我没有足够的时间/钱/人手/经验。”不要再做无谓的抱怨了，“少”不是什么坏事。“条件受限”貌似缺陷，实为优势。有限的资源能激发你在现有条件下完成任务的能力。没有一点浪费的空间，一切都需要你发挥最大的创造力。</p>

<p>见过囚犯用肥皂或汤勺制作武器吗？他们是“物尽其用”的典范。我们不是怂恿你出去砍人——只是希望你能发挥自己的创造力，并最后折服于自己“大材小用”的能力。</p>

<p>作家们常常自我限制，并将其当成是激发创造力的源泉。莎士比亚沉迷于十四行诗的限制中（一种十四行抒情诗，以抑扬格五音步做成，有特定的押韵格式）。俳句和五行打油诗也是在严格的格式限制上激发出作者的无尽创意的。像欧内斯特.海明威以及雷蒙德.卡佛这类的作者就发现，坚持使用简单直白的语言能为作品带来强大的冲击力。</p>

<p>“价格猜猜猜”（The Price Is Right）作为美国历史上风行时间最长的一档电视节目，就是“从窘境中激发创意”的经典案例。该节目包含100多个游戏，每一个游戏都是建立在一个问句的基础上：“这样东西值多少钱？”这个简单的公式在长达30多年的时间里吸引了无数粉丝。</p>

<p>西南航空公司——和许多其他拥有多种机型的航空公司不同——只飞波音737机型。其结果是，西南航空公司的每一名飞行员、空乘人员以及地勤人员都能够处理每一个航班问题。此外，西南航空公司所有飞机的配件都是通用的。这就意味着成本降低了，同时业务运营难度降低了。他们自己就能够轻松搞定所有问题。</p>

<p>当我们开发Basecamp软件时，也面临重重限制。我们让一家设计公司来为现有的客户服务，产品的主要负责人和我们有7个小时的时差（戴维在丹麦做编程工作，其余的人都在美国），我们的团队规模很小，没有外部投资，这些限制让我们必须力保产品的简洁性。</p>

<p>如今，公司的资源和员工人数都有了增长，但是我们仍然主动作出限制。每个产品同时只能有1~2个人去设计。我们还尽量精简产品特性。这样的自我打压能防止我们生产出臃肿的产品来。</p>

<p>因此，在你高唱“始终不够”的悲观论调之前，请试试看自己利用现有的资源能走多远。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-轻装上阵]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/02/rework-qing-zhuang-shang-zhen/"/>
    <updated>2014-06-02T15:03:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/02/rework-qing-zhuang-shang-zhen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>一定要轻装上阵。此时，你正处于最小巧、最轻松、跑得最快的阶段。从现在开始，你会在接下来的旅程中背上种种负累。一个物体越大，想要改变它的运行轨迹就越费劲。物理世界中的规则在商业世界中同样适用。</p>

<p>负担来自于……</p>

<blockquote><ol>
<li>长期合约</li>
<li>人员过剩</li>
<li>永久性的决定</li>
<li>会议</li>
<li>烦琐的流程</li>
<li>资产（物理上和精神上的兼而有之）</li>
<li>被硬件、软件和技术“套牢”</li>
<li>长期路线图</li>
<li>办公室政治</li>
</ol>
</blockquote>

<p>不论何时都不要把以上枷锁套到自己的脖子上。这样，你的公司才能保持灵活、易于转向。变革成本越高，你就越难作出改变。</p>

<p>航母级的公司想要作出改变，得花上很多年的时间。他们说得多，做得少；会议多，实干少。但如果你始终保持轻装上阵，就能快速作出改变：包括你的整个业务模式、产品、特性设置以及/或者营销手段。一旦出错，都能够很快修正。还能随需要改变优先级、产品组合和关注点。最重要的是，你可以随时改变主意。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-破釜沉舟]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/31/rework-po-fu-chen-zhou/"/>
    <updated>2014-05-31T22:22:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/31/rework-po-fu-chen-zhou</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>还有一种说法也十分常见：“你的退出策略是什么？（万一不成功，你怎么办？）”甚至在你刚刚准备起步时就会有人这样问你。一个连事业都没创立起来的人，就是在考虑如何拔腿逃跑，到底在搞什么？至于那么着急吗？还没有进去就想着怎么出来，这种逻辑不是一般的混乱！</p>

<p>你会和一个计划着如何跟你分手的人谈恋爱吗？你会在第一次约会时就写离婚协议吗？你会在婚礼当天的早上去约见办理离婚案件的律师吗？荒谬至极，对吧？</p>

<p>你需要的是承诺策略，而不是退出策略。你应该考虑的是如何把项目做起来，而不是如何跳船逃生。如果你的整个策略都是建立在逃跑的基础上，那么你一开始就不会走得太远。</p>

<p>那么多有抱负的商人都把希望寄托在卖掉自己的公司上。但是能被收购的可谓少之又少。想要被财力雄厚的大公司看中，卖上一个好价钱？这样的机会十分渺茫，也许是千分之一？或者是万分之一？</p>

<p>另外，当你怀着被收购的想法去创业时，你强调的重点就是错误的。你关注的是谁会来收购你，而不是如何让客户喜欢上你。为这种事情去操心简直就是大错特错。</p>

<p>假设你不接受我们的这些建议，就是要去做这么一个跳板。你创立了自己的公司，然后把它卖掉了，你拿到了一大笔钱，接下来怎么办？移居到一个小岛上整天喝着朗姆度日？你真的会满足于这样的生活吗？你确定你更喜欢这样过日子，而不是去经营一家你真正喜爱并信赖的企业？</p>

<p>正是由于这样的原因，我们常常听说有些老板卖掉了自己的公司，退休六个月后，又重返市场继续战斗。他们怀念那些已经失去的东西。而且，他们再次创办的企业，往往都不如第一次创办的好。</p>

<p>不要重蹈他们的覆辙。如果你真的想努力做有奔头的事，那就不要放手。天上掉下的馅饼不会一直砸在你头上，不要让你的大好事业成为别人的嫁衣。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-要成就事业，不能只是创业]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/31/rrework-yao-cheng-jiu-shi-ye-%2Cbu-neng-zhi-shi-chuang-ye/"/>
    <updated>2014-05-31T14:18:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/31/rrework-yao-cheng-jiu-shi-ye-,bu-neng-zhi-shi-chuang-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>啊，创业了！有这样一种公司，他们在启动的时候往往备受瞩目（尤其是在科技领域）。</p>

<p>创业是一块神奇的地域，创业的时候，花钱是别人的事情，令人烦恼的收入问题也不会在此时来败兴。你可以在初创时期一直花别人的钱，直到你找到自己的盈利之路。此处不讲求经营法则。</p>

<p>这个神奇之地的问题在于，它是个神话。而真相是业务不论新老，都是由相同的市场力量和经济规则所主导。人们得创造收入，承担花销，公司要么盈利，要么倒闭。</p>

<p>有些创业公司会无视这一现实。这些公司的经营者们努力拖延着，不愿意面对那些不可避免的现实，例如，成长、盈利、成为一个真正能够可持续发展的企业。</p>

<p>任何人如果在创业初期抱着“我们以后会想到办法赚钱”的态度，他们的创业终将成为笑谈。这就好像在开始制造太空船时，自欺欺人地说“让我们假设地心引力不存在”一样可笑。无法通往盈利之路的事业不能称为事业，只是嗜好。</p>

<p>所以，创业之初不要有任何依赖思想。相反，要创立真正的事业。真正的事业永远与现实的问题息息相关，比如说账单和员工薪水。真正的事业从创始的第一天开始就要求你去操心如何盈利的问题。真正的事业拒绝创业者用“没关系，创业嘛！”这样的借口去掩盖深层次的问题。一开始就要去做真正的事业，这样才能大大提高成功率。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-你的需求没有想象的那么多]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/29/rework-ni-de-xu-qiu-mei-you-xiang-xiang-de-na-yao-duo/"/>
    <updated>2014-05-29T22:06:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/29/rework-ni-de-xu-qiu-mei-you-xiang-xiang-de-na-yao-duo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你真的需要雇10个人吗，还是先雇2~3个应付当前局面就可以了？</p>

<p>你真的需要50万美元吗，还是目前只要5万或5000就够了？</p>

<p>你真的需要花6个月时间吗，还是可以同时进行两件事情？</p>

<p>你真的需要一间大办公室吗，还是可以暂时和别人共用一间办公室或在家办公？</p>

<p>你真的需要一个仓库吗，还是可以租一个小的存储室（也可以利用你的车库或地下室）或是把这部分工作完全外包？</p>

<p>你真的需要投放广告或聘请公关公司吗，有没有其他方法进行推广？</p>

<p>你真的需要建一个工厂吗，还是可以让其他人来生产你的产品？</p>

<p>你真的需要会计吗，还是可以自己用Quicken软件记账？</p>

<p>你真的需要IT部门吗，还是可以把这部分工作外包？</p>

<p>你真的需要招一个全职的技术支持人员吗，还是你可以亲力亲为？</p>

<p>你真的需要开一家零售店吗，还是可以在网上销售？</p>

<p>你真的需要漂亮的名片、公司信签和产品图册吗，还是可以先放弃这些？</p>

<p>现在你明白我的意思了？也许你最终会需要去走大手笔、高消费的路线，但不是现在。</p>

<p>节俭不是罪过。当我推出第一个产品时，是非常节省的。我们没有自己的办公室，得和其他公司共用办公空间。我们没有一堆服务器，只有一台。我们没有做广告，只是通过网上经验分享来传播。我们没有雇佣专人来回复客户邮件，公司的创始人亲自答复客户邮件。一切都运作良好。</p>

<p>伟大的公司基本上都起于微末。你的也一样。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
