<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2015-01-10T19:17:26+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-灵感稍纵即逝]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/09/06/rework-ling-gan-shao-zong-ji-shi/"/>
    <updated>2014-09-06T11:58:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/09/06/rework-ling-gan-shao-zong-ji-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>我们都有想法，想法是不朽的，一直都会存在。</p>

<p>最不可能长存的就是灵感。灵感就像新鲜水果或牛奶：有一定的保质期。</p>

<p>如果你想去做一件事，就得马上下手。不能把这事搁置起来过两个月再考虑。不要对自己说“以后再说吧”。以后，你压根儿不会再提这件事了。</p>

<p>如果你的灵感是在周五驾临，那就放弃周末，直奔主题。当你为了这个灵感而亢奋时，就能够在24小时内做完两个星期的工作。从这一点来讲，灵感就是时光机。</p>

<p>灵感是个奇妙的东西，就是效率放大器，是推进器。但是它不会停下来等你。灵感转瞬即逝，当它来找你时，要立即把它捕捉住，将其投入工作中去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-越快越好是毒药]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/09/06/rework-yue-kuai-yue-hao-shi-du-yao/"/>
    <updated>2014-09-06T10:48:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/09/06/rework-yue-kuai-yue-hao-shi-du-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>不要再说“越快越好”（ASAP,as soon as possible）了，我们知道了，这是明摆着的事儿，每个人都希望越快越好。</p>

<p>当你事事要求别人“越快越好”时，你就是在表示每件事都是优先级别最高的，如果每件事都是急事，那就没有急事了。（这点比较搞笑，在你真正开始区分轻重缓急之前，怎么可能事事都是最高优先级别呢？）</p>

<p>ASAP具有通货膨胀性。它将那些不带ASAP标签的事情贬值。在你意识到这一点之前，想要做任何事都得先贴张ASAP标签在上面。</p>

<p>当你歇斯底里地叫嚣每件事都很重要时，如果一项任务没有马上完成也不会有人死掉，不会有人失业，不会让公司浪费一大笔钱，那么给它贴上这种标签，就纯属矫揉造作。唯一带来的影响就是人为地制造压力，并导致员工提不起精神，甚至更糟。</p>

<p>因此，慎用你的紧急命令，留到真正有急事时再说，也就是在那种如果无动于衷就会引起直接的巨大反应情况发生时再说。而对于其他的事情呢，就要放轻松。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-需要避开的词汇]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/09/06/rework-xu-yao-bi-kai-de-ci-hui/"/>
    <updated>2014-09-06T10:26:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/09/06/rework-xu-yao-bi-kai-de-ci-hui</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>在生意场上有些词汇永远不要去使用。它们不是那些不文明用语，而是“得”、“必须”、“不能”、“简单”、“只要”、“只有”以及“赶快”。这些词会损害交流。它们就像憎恨的代名词，为良好的互动交流埋下了一个个地雷，耽误了项目的进展。</p>

<p>使用这些词汇后，交流便处在了“非黑即白”的状态下。但真相往往不是非黑即白的。所以人们会感到沮丧，问题也会滋生，从而带来了不必要的压力和冲突。</p>

<p>以下就是它们的毛病所在：</p>

<p>得。很少有什么东西是“得”去做的。不要说“得”，最好说“也许”或“你对这个是什么看法？”或是“这个主意听起来怎么样？”或是“你觉得我们能不做这个吗？”</p>

<p>不能。当你说“不能”时，其实也许能行。有时候“不能”是相对的，比如，“我们不能这样开始，因为这样不对”，另一种说法则是“我们不能再花时间在这上面了，因为我们必须开始”。这两种说法都不是实情。或者可以再等等看，是吗？</p>

<p>简单。简单是用来形容别人工作的一个词。“你做起来一定很简单，对吗？”但是你要注意，很少有人用简单来形容自己的工作。对你来说，这表示“让我们来看看该怎么做吧”——但是对别人来说，这个词意味着“给我搞定它！”</p>

<p>这些词经常在讨论中蹦出来（你还要注意它们的近义词：“每个人”、“没有人”、“总是”以及“绝不”）。一旦出口，想要寻找解决方案就难上加难了。这些词把你逼进死角，你必须在两个相反的极端中选择一个，等于逼着你去和他人对着干，不留一丝余地。</p>

<p>尤其是当你把这些词连在一起使用时：“我们现在就得把这个功能加进去，没有这个功能我们就不能做了，每个人都想要它，这只是小事一桩，所以应该很简单，你应该能够很快把它做出来。”就这么区区60个字，却可引出100种假设，这就是祸端。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-发出你的心声]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/09/06/rework-fa-chu-ni-de-xin-sheng/"/>
    <updated>2014-09-06T07:58:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/09/06/rework-fa-chu-ni-de-xin-sheng</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>生意人虚张声势的时候会给人什么感觉？都是些僵硬的措辞、官方的腔调、虚伪的友善、法律术语等。你一定看过这些玩意儿，就好像是机器人写出来的东西，这些公司在向你发话，而不是和你对话。</p>

<p>这种专业主义面具让人觉得可笑，大家都清楚。但还是有小公司在争相效仿。他们认为，虚张声势的告白能让他们看起来更大、更“专业”，事实上这只会让他们看起来更滑稽。此外，这种做法剥夺了小公司最大的一项资产：无须法律部或公关部对公司言论进行审核，就能简单直接与客户沟通的能力。</p>

<p>做真实的你没有什么不好。诚实方为明智之举。你给人家留下的第一印象就是你的言论——为什么要以谎言开局呢？不要害怕做自己。</p>

<p>我们这里提到的言论包括了你在方方面面可能使用的语言——电子邮件、包装纸、面试、博客文章、报告，等等。要像和朋友聊天一样去和客户交流。解释问题时要让人觉得仿佛你就坐在他们身边。说话时要避免“专业化”和“商业化”术语。普通词汇能表达的事情就不要用流行术语去表达。不要把“货币化”和“透明度”挂在嘴边，换成“赚钱”和“诚实”就好了。一句话能用4个词说完的，就不要用7个词。</p>

<p>还有，不要强迫你的员工在电子邮件末尾附带上类似“此邮件仅供收件人阅读，可能包含保密信息或特权信息”的法律声明。这就好像把公司所有的电子邮件末尾都加上一个标签，上面写着“我们不相信你，我们随时会把你弄上法庭让你见识见识”。想用这种方式交朋友？我们只能祝你好运了。</p>

<p>东西是写给人看的，不是应试作文。不管你写的什么，都要自己大声地读出来，看看有没有和别人当面谈话时的感觉。如果没有，就想想怎样才能使它更加口语化。</p>

<p>谁说写文章必须正式？谁说写作时不能保留个性？忘掉那些规则，开始交流吧！</p>

<p>写东西的时候，不要觉得这是写给天下所有人看的，只要想着一个人，就为这个人而写。安民告示往往流于平淡和不尴不尬的境地，而针对某个目标去写，就很有可能一矢中的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-不要听风就是雨]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/09/05/rework-bu-yao-ting-feng-jiu-shi-yu/"/>
    <updated>2014-09-05T20:58:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/09/05/rework-bu-yao-ting-feng-jiu-shi-yu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>人们容易犯的第二个错误就是出于本能去制定规章制度。“有人穿短裤上班！？我们得制定一个着装规定！”不，没必要。你只要告诉约翰不要再穿短裤上班就行了。</p>

<p>规章制度是组织机体上的伤疤。它们是针对一种不太可能再次发生的情况而作出的过激反应，是对个人过失的一种集体惩罚。</p>

<p>官僚主义便是因此而产生的。没有人一开始就想要官僚，这些东西都是慢慢侵蚀进来的。每次制定一项规章制度——也就是伤疤——官僚主义就滋生一点。</p>

<p>所以，不要一受伤就急着结疤，不要因为一个人的一次错误而去制定规章制度。只有当一件事情反复发生时，才需要为之制定规章制度。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
