<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-05-13T22:30:16+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-哪来的从错误中学习]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/13/rework-na-lai-de-cong-cuo-wu-zhong-xue-xi/"/>
    <updated>2014-05-13T20:48:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/13/rework-na-lai-de-cong-cuo-wu-zhong-xue-xi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>在商业社会中，失败成了一种值得期待的典礼。你总能听到“新公司倒闭者十之八九”的说法。你还听说失败能铸造品性。人们常常建议你“早死早超生，失败多经验也多”。</p>

<p>空气中充斥着如此高浓度的失败理论，貌似除了沉沦其中，没有别的办法。千万不要相信这些观念！不要被这些观点愚弄了，其他人的失败仅仅代表其他人栽了跟头而已。</p>

<p>别人的东西卖不出去，与你何干？别人没法凝聚团队，又与你何干？别人的服务定价失当，又与你何干？别人挣的没有花的多......那么，正好你来挣！</p>

<p>另外一种普遍的错误认知是：人要从错误中吸取经验教训。你到底能从错误中学到什么？你能学到的只是不再重蹈覆辙，但这有什么意义呢？你还是不知道下一步该做什么。</p>

<p>相比之下，你更应该从成功中汲取养分。成功才是真正靠得住的教材。做成一件事后，你会知道这条路行得通—然后就会再次这么做，而下一次，你也许还会做得更棒。</p>

<p>失败并不是成功的先决条件。一份来自哈佛商学院的研究报告表明，那些已经成功的企业家们再创造辉煌的可能性远比常人大得多（他们今后创办公司的成功率为34%）。而那些初次创业就失败的企业家们继续创业的成功率则与初次创业一样：只有23%。首战失败的人的成功率并不比那些从未尝试过的新人高。成功是一种极具现实的价值的宝贵经验。</p>

<p>不比感到惊讶：这就是自然规律。逗留在过去的失败中是无法进化的，进化是建立在成功的基础之上的。你也应该如此。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-忘了现实世界]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/11/re-xian-shi-shi-jie/"/>
    <updated>2014-05-11T09:19:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/11/re-xian-shi-shi-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<pre><code>”这在现实世界中完全行不通。“当你向人们介绍一个新创意时，人们总是这么说。

这个”现实世界“听起来如此令人沮丧，貌似所有的新创意、新提案以及外来概念总是会在”现实世界“中碰壁。在这里，能够立于不败之地的都是那些人们耳熟能详、习以为常的事物，即使这些东西以及漏洞百出或陈腐低效。

撕开这个”现实世界“的遮羞布后，你会发现栖居其中的人们都充满着悲观和绝望的情绪。他们期待看到新概念被斩落马下，他们认为这个社会还没有准备好迎接变革，也无力引发变革。

更糟的是，他们想给其他人灌迷魂汤，让人们也陷进他们的坟墓里。如果你对未来充满期待并野心勃勃，他们就会试图说服你不要为不可能实现的想法浪费时间。

不要相信他们。这个世界对于他们来说可能是”现实“的，但并不意味着你也要生活在这样的”现实“世界中。

我们了解这一点，因为我们的公司在很多方面就通过”现实世界“的测评。在”现实世界“中，你不可能让十几个员工在两个大洲的8个不同城市办公；在”现实世界“中，你不可能不靠任何销售人员或广告投放就赢得上百万的客户；在”现实世界“中，你不能将自己的成功秘诀透露给其他人。问题是这些我们都干了，并且干得轰轰烈烈。

”现实世界“并不存在，那只是个借口，只是某些人为了开脱自己的无所作为，跟你一点关系也没有。
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
