<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-05-23T23:09:06+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-着手做点什么]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/23/rework-zhao-shou-zuo-dian-shi-yao/"/>
    <updated>2014-05-23T22:56:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/23/rework-zhao-shou-zuo-dian-shi-yao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>我们身边总会有这样的朋友，自怨自艾感叹命运不公：“我对eBay早有创想，可惜当初没下手，否则我现在也是个亿万富翁了！”这个逻辑很可悲，也很虚妄。你头脑中有eBay的创意和你实际去创建eBay那是一点关系也没有的。在你的人生中真正有意义的是你做了什么，而不是你想过什么、说过什么或者计划过什么。</p>

<p>你觉得自己的想法很有价值？那么就试试把它卖掉，看看能有什么收获。基本上你什么也得不到。想法如果不付诸实施，那就永远只能是一个想法而已，每个人都有奇思妙想。</p>

<p>斯坦利.库布里克（Stanley Kubrick）曾今这样激励电影制片人：“找个摄像机和一些胶片吧，随便拍个什么样的片子出来都成。”库布里克明白，当你刚开始一项工作时，你必须开始创造自己的东西。最重要的事情就是起而行之。所以，拿起摄像机，灌张唱片，开始拍摄吧。</p>

<p>创意这玩意，价廉物美，应有尽有。最开始的鼓槌音高的创意也不过是业务中几乎可以被忽略的极小一部分。真正的问题在于你执行的好坏。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-挠自己的痒处]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/22/nao-zi-ji-de-yang-chu/"/>
    <updated>2014-05-22T22:52:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/22/nao-zi-ji-de-yang-chu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>想要创造一个伟大的产品或某项卓越的服务，最简单直接的办法就是做你自己想用的东西。设计你了解的产品——你就能很快发现它到底好不好用。</p>

<p>在37signals，我们为自己的业务需要来开发产品。例如，我们需要一个软件来跟踪记录我们和谁交流过、说了什么以及何时需要下一步的跟进。于是我们开发了自己的联络管理软件——Highrise。不需要核心团队、市场调研，也不需要经纪人。就像自己觉得身上痒痒了，就自己挠挠。</p>

<p>一旦发明一种产品或服务，你每天就得为上百个微不足道的决策去劳神费力。如果是帮别人解决问题，就会像瞎子一样在黑暗中不断摸索。但如果你解决的是自己的问题，希望之光就出现了。你非常清楚怎样做才是正确的。</p>

<p>詹姆斯.戴森（James Dyson）就是一位自产自销的发明家。当他打扫房间时，发现袋式真空吸尘器总是失灵——灰尘总把袋子里的气孔堵塞，阻断气流。这不是随便什么人凭空想象出来的问题，恰恰就是他本人的亲身经历。为了解决自己的问题，世界上第一个免纸袋涡卷式真空吸尘器诞生了。</p>

<p>维克.福尔兹（Vic Firth）在波士顿交响乐团演奏定音鼓时，突发奇想要做一只更好的鼓槌。当时市面上卖的鼓槌都不能达到预期的效果，于是他就开始在自家的地下室制作鼓槌并进行销售。然后，有一天，他把一把鼓槌掉在了地上，听到每一只鼓槌的声音都不一样，从那时起，他就开始按照含水量、重量、密度以及音高来配对鼓槌，确保每一对鼓槌都能达到最佳适配水平。结果就有了他如今的产品口号：“绝配的一对。”维克.福尔兹的工厂每天至少要生产85000只鼓槌，市场占有份额达到62%。</p>

<p>田径教练比尔.鲍尔曼（Bill Bowerman）认为他的队员需要更好、更轻的跑鞋。于是他走出训练场，在工作室里尝试着往家用蛋奶烘饼模具里注入橡胶，于是耐克最著名的鉄模鞋底便应运而生了。</p>

<p>这些人解决了自己的燃眉之急，同时也发现了他们的需求背后隐藏着一片巨大的市场，这就是你应该去做的。</p>

<p>自产自销的好处还在于，你可以快速直接的评估产品的质量，而不需要去了解别人的反馈意见。</p>

<p>玫琳凯化妆品的创始人玫琳凯.瓦格纳（Mary Kay Wagner）就是通过亲身使用才确定她的护肤品的质量是一流的。她是从一家本地的美容师那里得到这个产品的，这位美容师在家调制秘方，专为患者、亲属和朋友服务。当这位美容师过世后，瓦格纳从这家人手里买下了秘方。她不必组织测试团队来试用产品，也无须做任何市场调研，只要看看自己的皮肤就好了。</p>

<p>这种“解决自己实际问题”的方法最大的优势就在于能让你爱上自己的产品。你十分了解其中存在的问题以及其价值所在。除此之外别无他途。毕竟你（很有可能）会为这件事奋斗很多年，甚至付出余生，所以，最好还是做自己真正关心的东西。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-在宇宙中留下你的足迹]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/21/rework-zai-yu-zhou-zhong-liu-ni-de-zu-ji/"/>
    <updated>2014-05-21T07:23:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/21/rework-zai-yu-zhou-zhong-liu-ni-de-zu-ji</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!-- more -->


<p>欲成大事，就要让自己与众不同，要在宇宙中留下有意义的一笔，要让世人知道你在做的是一件重要的事情。</p>

<p>你不必去攻克癌症，只要冲着有价值的方向去努力，要让你的客户说：“这个东西让我的生活变得更美好了。”如果你不做这件事了，人们就会觉得不对劲。</p>

<p>同时，做这件事，你还要有紧迫感。人的一生是有限的，而这件事就应该是你愿意毕生而为的工作。难道你愿意终生复制别人的产品或者只是搭配、组合别人发明的东西吗？你应该创造你独有的传承。不要只是坐在原地等着别人来为你作出改变，不要以为你得需要一个大团队才能做出一番别样的事业来。</p>

<p>看看著名网站Craigslist吧，这家颠覆了传统的分类广告业务的著名网站，其员工人数只有区区几十人而已，而公司每年的收入却达到了几千万美元，是互联网上最受欢迎的网站之一，给整个报刊行业带来了重大打击。</p>

<p>马特.德拉吉打造的德拉吉报道（The Drudge Report），只是他自己一个人运营的一个简单网页而已，然而这个简单的网页却对新闻行业带来了深远的影响——电视从业者、电台脱口秀主持人以及报社记者都将其视为发掘新故事的“必去之地”。</p>

<p>要做就做举足轻重的事情，这些小人物发迹于草莽，却破坏了已经存在了数十年的传统模式。你也能在自己的行业里做出同样的壮举。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-受够了“企业家“]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/19/rework-shou-gou-liao-qi-ye-jia/"/>
    <updated>2014-05-19T22:41:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/19/rework-shou-gou-liao-qi-ye-jia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>让“企业家”这个过气的称谓退出历史舞台吧，它已经背负了太多沉重的负担。它给人的感觉就像是一个实行会员准入制度的私人俱乐部，不是谁都能进的。我们应该鼓励每一个人都去开创自己的事业，不要让这等好事只落在那些凤毛麟角、自认为自己才是企业家的人头上。</p>

<p>有这样一群新生代开始走出来创业了。尽管他们获利，但谁也不认为自己是企业家。他们当中的很多人甚至不认为自己是企业主。他们只是在用自己的方式做自己喜欢做的事情，并从中获得回报。</p>

<p>那么，让我们把这个听起来很好的称谓替换成一个更加脚踏实地的说法吧，不要再叫别人企业家了，管他们叫创始人吧。每个创立了自己事业的人都是创始人。你不需要拥有MBA头衔、资质证书、西装革履以及公文包，甚至无须承担常人所不能承受的风险。你所需要的只是一个创意，加一点点自信，以及一点勇气，就可以启程了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-工作狂]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/05/18/rework-gong-zuo-kuang/"/>
    <updated>2014-05-18T22:23:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/05/18/rework-gong-zuo-kuang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>沉迷工作是企业文化中广受赞颂的一种“优良做派”。我们知道工作狂热衷于通宵达旦、加班加点，甚至在办公室打地铺。这些人以累死在项目中为荣，对他们来说，再大的工作量也不在话下。</p>

<p>工作狂的行为不但没有必要，而且愚蠢至极。过多的工作并不代表你对项目更关注，也不代表你作了更多贡献，这仅仅意味着你干了更多活而已。</p>

<p>工作狂能够解决一些问题，但他们制造的麻烦却更多。首先，这种工作状态经不起时间的考验。当职业倦怠感袭来时——这一点基本不可避免——你根本没法“软着陆”。</p>

<p>工作狂往往不得要领。他们花费大把的时间去解决问题，他们以为能靠蛮力来弥补思维上的惰性，其结果就是折腾出一堆粗略无用的解决方案。</p>

<p>不仅如此，他们还凭空制造出危机来。这些人从不寻求高效解决之道，因为他们恰恰就“钟情于”加班加点。这让他们感觉自己像个英雄，并沉迷其中。他们（通常是无意识地）制造问题，看似这样就能享受更多的工作了。</p>

<p>工作狂的存在使那些不以加班为乐的员工感到无所适从。在工作狂扎堆的企业环境里，就连“按时上下班”都让人觉得是一种无理要求了。这种文化令正常工作的员工心怀愧疚、士气低落。不仅如此，人们还会因此陷入一种“跟风”状态——每个人都在义务加班，根本就不管到底有没有生产力。</p>

<p>如果你只是为了工作而工作，那么你就会丧失判断力。你的价值观和决策方式都是扭曲的。你没有能力去判断哪些工作值得做、哪些工作该放弃，最后搞得自己筋疲力尽，而一个筋疲力尽的人是无法作出明智的决定的。</p>

<p>最后，工作狂实际取得的成就并不比正常人高。他们自诩为完美主义者，但这仅仅代表他们浪费了大量时间去关注次要的细节，而不是推动下一项任务。</p>

<p>工作狂不是英雄。他们没有力挽狂澜，不过是浪费时间而已。真正的英雄早已想出办法、搞定一切，然后回家了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
