<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-06-16T17:56:48+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-卖掉副产品]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/15/rework-mai-diao-fu-chan-pin/"/>
    <updated>2014-06-15T15:14:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/15/rework-mai-diao-fu-chan-pin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>当你去做某件事的时候，总会同时做出其他的东西来。你不会只做一样东西。副产品无处不在。一个善于观察、富于创意的商业头脑能够注意到这些副产品，并从中挖掘出商机。</p>

<p>木材行业现在也开始出售过去白白丢弃的边角废料了——锯末、碎木片以及细木条——这当中利润巨大。人们可以把这西东西制成人造壁炉里使用的原木、加入混凝土中、用做冰上加固剂、覆盖填充物、刨花板、燃料以及其他各种产品中。</p>

<p>但是，可能你做的不是生产制造这一行，这就使你很难发现自己有副产品。木材公司的人能发现生产中的废料，他们不会忽视锯末。但是你就看不到，甚至可能压根就不认为你的工作中会产生副产品，这就叫短视。</p>

<p>我们的上一本书《实打实干》（Getting Real），就是一个副产品。我们是在不知不觉中写成这本书的。对于创办公司和开发软件这项实际工作来说，从中获取的经验就是副产品。我们把这些知识打包起来，首先是贴在博客上，其次集结成一个工作室系列，然后做成PDF文档，最后印制成书。这个副产品为37signals赚取了超过100万美元的直接利润，后来有赚取了超过100万美元的间接利润。你现在正在阅读的这本书，也是一个副产品。</p>

<p>美国摇滚乐队Wilco在录制过程中发现了一个极有价值的副产品。乐队把专辑的创作过程录了下来，做成了一部名为“我要让你心碎（I Am Trying to Break Your Heart）”的记录片。将团队的创造过程和内部斗争情况都毫无保留地展示出来，非常吸引人。乐队借此片获得了不菲的收入，并将其作为踏脚石，赢得了更为广泛的观众的喜爱。</p>

<p>亨利.福特（Henry Ford）发现了一种工艺，能够把T型车制作过程中废弃的锯末做成炭料。他建起了一家木炭工厂，从此福特炭业（Ford Fcharcoal）便宜问世（后来被更名为金斯福特）。如今，金斯福特仍然是美国领先的炭料制造商。</p>

<p>软件公司不会想到要去写书，乐队也不会想到要去拍摄录音过程，汽车厂商也不会想到去卖炭。这些可能都是你还没想到但完全可以去做的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-音乐就在你的指尖流淌]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/14/rework-yin-le-jiu-zai-ni-de-zhi-jian-liu-tang/"/>
    <updated>2014-06-14T09:46:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/14/rework-yin-le-jiu-zai-ni-de-zhi-jian-liu-tang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>吉他大师说：“音乐就在你的指尖流淌。”就算你买了和艾迪.范.海伦（Eddie Van Halen）一样的吉他、效果踏板、扩音器，但是当你用这套装备演奏时，弹出来的依然是你自己的风格。</p>

<p>同理，给艾迪配一套从当铺倒腾出来的劣质装备，人家一出手，你还是能听出是艾迪.范.海伦的水平。好的装备的确能带来一些帮助，但事实是你的演奏水平是由你自己的手指决定的。</p>

<p>人们总忍不住要执著于工具，而不关注要用这些工具去做的事情。你见过这类人：能玩转一大堆震撼的艺术字体和漂亮的Photoshop滤镜效果的设计师，却不知道该表达什么。业余摄影爱好者总为使用胶片相机还是数码相机而争论不休，却没人关注拍出绝妙的相片的决定因素是什么。</p>

<p>很多业余高尔夫球手执著于加入昂贵的俱乐部。但是真正重要的是如何挥杆，而不是加入哪个俱乐部。就算让老虎伍兹加入廉价的俱乐部，他也一样能摆平你。</p>

<p>人们把装备当做取胜的法宝，却不愿意花时间去练习，于是一直泡在专业器材店里。他们想要寻找捷径，然而，最好的工具不是用在普通领域的，而且你在起步阶段肯定用不上它。</p>

<p>在商业领域，太多人纠结于工具的好坏、软件技巧、规模大小、舒适办公环境、豪华的家具以及其他浮华的东西，而不去关注真正的要点。真正的要点就是怎样赢得客户、如何赢利。</p>

<p>我们还可以看到一些人想要通过博客、播客或拍摄纪录片来宣传他们的业务，却受困于不知选择什么工具。真正要紧的是宣传的内容。你可以花大手笔购买超级棒的设备，但是如果没有什么内容可表达……那么，你还真没什么可说的。</p>

<p>就用你现在手头有的或者能负担得起的，然后开始做吧。工具不重要，就用现有的工具也可以做得一样棒，音乐就在你的指尖流淌。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-关注不变因素]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/11/rework-guan-zhu-bu-bian-yin-su/"/>
    <updated>2014-06-11T23:15:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/11/rework-guan-zhu-bu-bian-yin-su</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>很多公司都关注即将到来的大事件。它们热衷于新鲜热辣的事物，追逐最新的潮流和技术。</p>

<p>这是一条愚人之路。一旦踏上这条路，你就会关注时髦、放弃本质，把注意力放在不断变化的事物上，而不是持久的事物上。</p>

<p>你的事业的核心应该建立在不变的基础之上。你应该投资那些人们需要并且10年后仍然需要的事物。</p>

<p>亚马逊网站（Amazon.com）致力于快速（或免费）送货、精选商品、有好点回赠规则以及合理的价格。这些东西总是有市场的。</p>

<p>日本汽车厂商也喜欢关注不变的核心原则，可靠性、性价比、实用性。人们30年前就欢迎这类产品，到今天还是这样，今后30年也依然如此。</p>

<p>对于37signals来说，像速度、简洁性、易用性以及清晰度都是我们关注的焦点。这是我们无止境的追求。10年后，不会有人突然醒悟过来，说：“哥们，我觉得软件还是难用一点好。”也没人会说：“我希望我的应用程序跑慢一点儿。”</p>

<p>要记住，时尚会凋零。只有当你聚焦于长久的功能时，你才会发现自己把握了永不落伍的东西。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-在问题上少投入点精力]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/09/rework-zai-wen-ti-shang-shao-tou-ru-dian-jing-li/"/>
    <updated>2014-06-09T08:07:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/09/rework-zai-wen-ti-shang-shao-tou-ru-dian-jing-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>拜读一下厨师戈登.拉姆齐（Gordon Ramsay）的《厨房噩梦》，你就会发现一个模式：在失败餐馆的菜单上，菜品总是太多。餐馆老板认为做尽天下名菜就能提升餐厅的美誉度，然而上天总是报之以蹩脚的菜品（并带来让人头疼的库存）。</p>

<p>这就是为什么拉姆齐工作时第一步几乎总是删减菜单的原因，他总是从30多个菜式减少到10多个品种。想象一下，不是先增加菜品，而是先删减菜品，然后再把菜单上剩下的东西做成精品。</p>

<p>当遇到困难时，人们的本能反应都是加大投入：增加人手、延长时间、加大投资，这一切做法只是使问题变得越大。正确的方法应该是反其道而行之：削减。</p>

<p>所以，少做一点，你的项目遭受的损失不像你想象的那么大。事实上，这是一个使情况好转的绝佳机会。你要被迫使出雷霆手段，筛选出真正有价值的东西来。</p>

<p>如果你不断推迟最后期限、提高预算，你就会在这条错误的道路上一直走下去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-当好博物馆长]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/08/rework-dang-hao-bo-wu-guan-chang/"/>
    <updated>2014-06-08T15:46:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/08/rework-dang-hao-bo-wu-guan-chang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>一个伟大的博物馆，不必在一间房子里挂满全世界的艺术品，那不是博物馆，是仓库。真正成就一个伟大博物馆的，是那些不在墙上展出的物品。要是有人不认同，这就涉及要请博物馆长出面，清醒地决定哪些东西该留下，哪些东西该放弃。这是一个取舍的过程。从墙上取下的东西比留在墙上的东西多得多。最好的选择就是多种选择条件筛选后得出的交集。</p>

<p>真正有意义的是那些挂在墙上的东西。因此你需要不断地审视它们，随时取走一部分、简化一部分、使之合理化。要做一个称职的博物馆长，坚守真正重要的东西。把其他东西拿下来，直到留下最重要的作品。然后再来一次。以后有需要时，你还是能把拿下来的东西放回去的。</p>

<p>金爵曼美食坊是美国最著名的熟食店之一。它们之所以能走到这一步，是因为该店的老板们都以博物馆长自居。他们不只是把食物摆满货架，同时还精心挑选摆放的食物。</p>

<p>为什么金爵曼出售的橄榄油是最好的？理由如下：他们通常有这个信心，他们与供应商合作多年，相知甚深。他们亲自去供应商那儿把橄榄带回来，因此他们能够确保每一滴油的甘美纯正。</p>

<p>举个例子，我们看看金爵曼的老板是如何在公司网站上描述Pasolivo橄榄油（世界上最好的三大橄榄油品牌之一）的：</p>

<blockquote><p>许多年前，我第一次在一个试吃活动中尝到这种橄榄油。当时在我身边摆着许多漂亮的瓶子——无一例外——里面都是存放着历史悠久、浪漫历史的各种橄榄油，但大多并非绝味。而我在试吃Pasolivo的第一口就被它迷住了。这种油口感厚重、口味丰富、果香浓郁。完全达到了我对橄榄油的期待，没有任何保留。如今它仍然是美国最好的橄榄油，可与最棒的托斯卡纳初榨油相媲美。本人强烈推荐。</p></blockquote>

<p>老板确实是亲自尝试了这种橄榄油后，在其美味的基础上才决定进行推广的。这与产品包装、市场营销或价格无关。在这里质量为王。他尝试之后就明白自己的店必须出售这种橄榄油。你也应该效仿一下。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
