<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-08-30T15:18:43+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-跳过摇滚明星]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/30/rework-tiao-guo-yao-gun-ming-xing/"/>
    <updated>2014-08-30T09:23:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/30/rework-tiao-guo-yao-gun-ming-xing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>很多公司的招聘广告都在寻找“摇滚明星”或“忍术高手”。除非你的办公室里挤满了乐队粉丝或是堆满了投掷的飞镖，否则这些招聘要求和你的公司一点关系也没有。</p>

<p>别再想着怎么去弄来一屋子摇滚明星了，还是想想该怎么收拾这间屋子吧。我们既能把工作搞砸，也可以做得平淡无奇，还能够做得有声有色。想要把事情做得有声有色，工作环境的影响远远超过了大多数人的想象。</p>

<p>我并不是说人人生而平等、只要有好的造星环境就能把普通人打造成巨星。但是不当的公司政策、错误的决策方向和令人窒息的繁文缛节确实埋没了很多人的潜能。把这堆垃圾扔掉，你就会发现人们早就准备摩拳擦掌大干一场了。他们需要的只是机会而已。</p>

<p>我们要谈的不是“休闲星期五”或“带宠物上班日”。（当然，如果这主意真有这么棒，为什么不每天都这样做呢？）</p>

<p>巨星环境的生成源于信任、自律以及责任感，是给予员工充分的隐私权、空间以及必备工具的结果。良好的工作环境，显示了对其中的工作者以及他们工作方式的尊重。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-决策都是临时性的]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/23/rework-jue-ce-du-shi-lin-shi-xing-de/"/>
    <updated>2014-08-23T09:58:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/23/rework-jue-ce-du-shi-lin-shi-xing-de</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>“这该怎么办？”“如果这件事发生了怎么办？”“我们是不是该为某事计划一下？”</p>

<p>不要为还没发生的事情自寻烦恼了。没有真正出现的问题统统不是问题。再说了，你担心的大多数事情都不会真的发生。</p>

<p>还有，你今天作的决定也不会一成不变。如果你现在的任何决定都要维持好几年不变的话，那么许多绝妙的点子、有趣的政策或值当的实验都会被轻松扼杀掉了。事实并不是这样，尤其对小企业来说。环境变了，决策也会随之改变，决策都是临时性的。</p>

<p>在这个阶段，去担心你的概念是否会从影响5个人发展到影响5000人（或从10万人发展到1亿人），都属于愚蠢的表现。把产品和服务落到实处就已经够困难的了，不要再旁生枝节。把握现在，把未来的事情留到以后去操心好了。</p>

<p>保持公司规模小的最大优势之一，就是具有强大的转向能力。和大型公司相比，你更容易作出快速、彻底的转变。大型公司行动起来没有那么迅速，因此，你只要关注当前，等船到桥头时再去考虑如何打直吧。否则，你就是把时间、精力和金钱统统浪费在杞人忧天上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-文化不是由谁创造的]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/22/rework-wen-hua-bu-shi-you-shui-chuang-zao-de/"/>
    <updated>2014-08-22T23:55:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/22/rework-wen-hua-bu-shi-you-shui-chuang-zao-de</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>快餐式的企业文化是人为制造的，它们由大量的使命宣言、声明、条条框框所组成，它们如此肤浅、丑陋和虚伪。人为制造出的企业文化只是一幅画，而真正的企业文化却是时光打磨出的佳作。</p>

<p>你创造不了企业文化，企业文化是自然生成的。这就是新公司往往没有企业文化的原因。企业文化是一贯行为的副产品。如果你鼓励人们去分享，那么分享就会成为你公司文化的一部分；如果你回报他人的信任，那么信任就会成为企业文化的一部分；如果你善待客户，那么善待客户也会成为你的企业文化。</p>

<p>企业文化不是同僚之间打打桌面足球，或是通过拓展运动就建立起来的；也不是通过公司政策强制执行出来的；更不是圣诞节活动或公司野餐会上交流出来的。那些都是对象，是事件，不是企业文化。企业文化同样也不是标语，企业文化是行为，不是语言。</p>

<p>所以，不要过多担心企业文化的事情，不要去强求，你无法给企业安装一种文化。企业文化就像上好的苏格兰威士忌一样，你得给它时间去酝酿。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-深深深呼吸]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/21/rework-shen-shen-shen-hu-xi/"/>
    <updated>2014-08-21T21:18:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/21/rework-shen-shen-shen-hu-xi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>当你改变现状的时候，就会激起波浪。当你推出新功能、改换新政策或去掉什么东西时，就会引发膝跳式思维反应。一定要克制住恐慌或马上应付的冲动。一开始都会有情绪波动，这很正常，但是当你安然渡过前面几天的困境后，事情就自然而然地解决了。</p>

<p>人们都是习惯性生物，正因为如此，他们才会有这样的负面的声音。他们习惯了用一种特定的方法去使用一种产品，任何改变都会打乱他们习惯成自然的行为秩序。因此他们会抗拒、会抱怨、会要求你把一切恢复原状。</p>

<p>但这并不意味着你要俯首听命。有时候你需要对你的决策信心十足、勇往直前，即使这个决定一开始并不受人欢迎。</p>

<p>人们往往还没有给你一个公平的改变机会，就抢先作出回应了。一开始的否定反应往往是出于原是本能。因此你常常会听到诸如“这是我见过的最糟糕的东西”之类的说法，不，根本不是那样，只是一个小小的改变而已。加油！</p>

<p>还要记住一点，负面的声音看起来永远比正面的声音要强烈得多。事实上，即使大多数客户对改变十分满意，传到你耳朵里的也仍旧是否定的声音。</p>

<p>因此，当听到人们的抱怨时，可以搁置一会儿。让人们知道你在倾听，让他们明白你了解他们的想法，让他们清楚你理解他们的不满。但要告诉他们，你打算继续一段时间，看看会发生什么。也行最后你会发现人们改变了观点，一旦习惯了新事物后，他们更有可能喜欢上你作出的改变。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-让每个人都上前线]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/08/18/rework-rang-mei-ge-ren-du-shang-qian-xian/"/>
    <updated>2014-08-18T22:07:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/08/18/rework-rang-mei-ge-ren-du-shang-qian-xian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>在餐饮业中，厨房之内和厅堂之上完全是两个世界。烹饪学校和一些聪明的餐馆老板深知这两个世界之间建立起理解桥梁的重要性。因此，他们经常让厨师到大堂当一段时间的服务员。这样，内厨人员就能和客户互动，了解当前的实际状况。</p>

<p>许多公司也存在着类似的前台和后台的区别。制造产品的人在“内厨”工作，而客服人员则负责处理客户关系。不幸的是，这样的工作方式就意味着制造产品的“厨子”永远没有机会直接听到客户的意见。这太糟糕了，听取客户意见是掌握产品优缺点的最佳途径。</p>

<p>让我们看看小朋友的“传话”游戏，十个小朋友坐成一圈，一句悄悄话从第一个小朋友开始往后传。当传到最后一个小朋友时，原来的信息已经面目全非——往往变得十分有趣。开始的时候句子很正常，但到了最后却成了“通心粉哈密瓜能知晓未来”。参与游戏的人越多，最后的信息越离谱。</p>

<p>在你的公司也是一样。你和客户之间传话、干活的人越多，信息在传递途中就越容易丢失或被扭曲。</p>

<p>团队中的每一个人都应该直接与客户联系——也许不需要每天如此，但是至少每年得联系几次。这是让你的团队直接了解客户内心感受的唯一途径。感同身受的团队才有动力去解决问题。从另一个方面说，帮组客户解决问题后的愉悦感和成就感，也能大大提高队员士气。</p>

<p>所以，不要在工作人员和客户反馈之间设立屏障。没有人可以躲在壳子里面，对客户的意见充耳不闻。</p>

<p>你也许觉得自己没有时间去和客户进行互动。那就挤出时间来。直到今天，克雷格列表的创始人克雷格.纽马克(Craig Newmark)还亲自回复客户的电子邮件呢（并且都是在几分钟之内就回复的）。他还会随时删除网站讨论区里有种族偏见的帖子，以及纽约城市中介网（New York City Realotors）发布的虚假公寓租赁信息。如果连他都能在客户服务上投入这么多精力，我相信你也能。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
