<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-06-06T21:43:41+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-不要过早关注细节]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/06/rework-bu-yao-guo-zao-guan-zhu-xi-jie/"/>
    <updated>2014-06-06T21:28:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/06/rework-bu-yao-guo-zao-guan-zhu-xi-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>建筑师们从来不会过早去操心浴室要铺什么样的瓷砖、厨房要安什么牌子的洗碗机，这都是在平面图确定了以后才需要考虑的事。他们深知这些细节应该放到以后去考虑。</p>

<p>你也应该用同样的方式来处理你的想法。细节会导致差异，但过早纠结于细节则会引来异议、多如牛毛的会议以及延期。你会迷失在不重要的环节中，浪费时间去做一些迟早要变的决定。因此，请忽略细节——至少是在一段时间内。先把基础打牢，再去操心其他的事情。</p>

<p>当开始设计规划时，我们会用大号粗体白板笔——而不是圆珠笔——把想法大致描绘下来。为什么呢？圆珠笔太完美了，分辨率太高了，会让你不自觉地去关注那些还不需要关注的东西，比如如何美化底纹、是用虚线还是用实线，等等。结果让你把注意力放在次要的事情上了。</p>

<p>用白板笔可不能进行这种深入的描绘。你只能用它来画形状、线条、方框。这就够了。你在起步阶段要操心的就是综观全局。</p>

<p>沃尔特.斯坦奇菲尔德（Walt Stanchfield）,身为迪斯尼工作室的著名绘画师，曾经鼓励他手下的漫画师们要在一开始时“忘掉细节”。理由是：在初期，关注细节不会给你带来任何好处。</p>

<p>此外，你只有在真正开始后，才能认清到底哪些细节才是最重要的。到那时候你才能看清哪些方面需要多花些时间。缺什么补什么，不要操之过急。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-从核心出发]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/05/rework-cong-he-xin-chu-fa/"/>
    <updated>2014-06-05T22:33:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/05/rework-cong-he-xin-chu-fa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>从你开始着手做一件事情时，总有一些力量将你拉向不同的方向。这当中包括你能做的、你想做的以及你必须做的事情。你应该从必须做的事情开始下手，即从核心出发。</p>

<p>例如，如果你想开家热狗摊，你可能要考虑调味品、售货车、名称、装饰，等等、但是最应该关注的是热狗。热狗就是中心，其他事情都退而次之。</p>

<p>寻找中心的方法就是问自己：“如果把这样东西去掉了，我还做得成买卖吗？”你可以不要洋葱、不要调味品、不要芥末……但一家热狗摊肯定不能是一家没有热狗的摊子。也许有人不喜欢你这种没有浇料的热狗，但你仍然是个卖热狗的。而没有了热狗，你连卖热狗的都不是。</p>

<p>所以，要判断出你的事业的中心。在你的创业等式中，哪个部分是绝对不能被拿掉的？如果有些东西即使没有了，你也能把事情干下去，那这些东西就不是事业的中心。当你发现事业的中心时，你就会恍然大悟，然后你应该把所有的精力都集中在这个中心上，把它做的越强越好。这是你未来成功的基础。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-与其做个半成品，不如做好半个产品]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/04/rework-yu-qi-zuo-ge-ban-cheng-pin-%2Cbu-ru-zuo-hao-ban-ge-chan-pin/"/>
    <updated>2014-06-04T23:17:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/04/rework-yu-qi-zuo-ge-ban-cheng-pin-,bu-ru-zuo-hao-ban-ge-chan-pin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>同时做N件事情的结果就是：一大把绝妙的点子最后被转化成一个蹩脚的产品。人不可能同时做所有的事情，并把事情做好。你的时间、资源、精力、注意力都是有限的。一次做好一件事就已经不容易了。想一次做十件事？拉倒吧！</p>

<p>有舍才有得，砍掉多余的野心，你就会发现慢慢做一件正事要胜过毛毛躁躁做一堆傻事。</p>

<p>毕竟，在有远见的人看来，大多数令人引以为傲的点子，其实都没有那么伟大。再说了，如果这些点子真的很不错，以后再下手也不迟。</p>

<p>很多东西都是越简短越好。导演们会为了制作出伟大的影片而剪掉精彩的片段，音乐家会为了优秀的专辑而牺牲好听的歌曲，作家会为了写出精品而删掉不错的篇章。我们也在本书最终定稿之前，砍掉了大约一半的内容，从57000个单词变成了27000个单词。相信我，这样感觉好很多。</p>

<p>拿起斧子动手砍吧。为了一个“伟大”的起点，让我们把那些“挺不错”的枝节给砍掉吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-条件受限是好事]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/03/rework-tiao-jian-shou-xian-shi-hao-shi/"/>
    <updated>2014-06-03T22:19:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/03/rework-tiao-jian-shou-xian-shi-hao-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>“我没有足够的时间/钱/人手/经验。”不要再做无谓的抱怨了，“少”不是什么坏事。“条件受限”貌似缺陷，实为优势。有限的资源能激发你在现有条件下完成任务的能力。没有一点浪费的空间，一切都需要你发挥最大的创造力。</p>

<p>见过囚犯用肥皂或汤勺制作武器吗？他们是“物尽其用”的典范。我们不是怂恿你出去砍人——只是希望你能发挥自己的创造力，并最后折服于自己“大材小用”的能力。</p>

<p>作家们常常自我限制，并将其当成是激发创造力的源泉。莎士比亚沉迷于十四行诗的限制中（一种十四行抒情诗，以抑扬格五音步做成，有特定的押韵格式）。俳句和五行打油诗也是在严格的格式限制上激发出作者的无尽创意的。像欧内斯特.海明威以及雷蒙德.卡佛这类的作者就发现，坚持使用简单直白的语言能为作品带来强大的冲击力。</p>

<p>“价格猜猜猜”（The Price Is Right）作为美国历史上风行时间最长的一档电视节目，就是“从窘境中激发创意”的经典案例。该节目包含100多个游戏，每一个游戏都是建立在一个问句的基础上：“这样东西值多少钱？”这个简单的公式在长达30多年的时间里吸引了无数粉丝。</p>

<p>西南航空公司——和许多其他拥有多种机型的航空公司不同——只飞波音737机型。其结果是，西南航空公司的每一名飞行员、空乘人员以及地勤人员都能够处理每一个航班问题。此外，西南航空公司所有飞机的配件都是通用的。这就意味着成本降低了，同时业务运营难度降低了。他们自己就能够轻松搞定所有问题。</p>

<p>当我们开发Basecamp软件时，也面临重重限制。我们让一家设计公司来为现有的客户服务，产品的主要负责人和我们有7个小时的时差（戴维在丹麦做编程工作，其余的人都在美国），我们的团队规模很小，没有外部投资，这些限制让我们必须力保产品的简洁性。</p>

<p>如今，公司的资源和员工人数都有了增长，但是我们仍然主动作出限制。每个产品同时只能有1~2个人去设计。我们还尽量精简产品特性。这样的自我打压能防止我们生产出臃肿的产品来。</p>

<p>因此，在你高唱“始终不够”的悲观论调之前，请试试看自己利用现有的资源能走多远。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-轻装上阵]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/02/rework-qing-zhuang-shang-zhen/"/>
    <updated>2014-06-02T15:03:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/02/rework-qing-zhuang-shang-zhen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>一定要轻装上阵。此时，你正处于最小巧、最轻松、跑得最快的阶段。从现在开始，你会在接下来的旅程中背上种种负累。一个物体越大，想要改变它的运行轨迹就越费劲。物理世界中的规则在商业世界中同样适用。</p>

<p>负担来自于……</p>

<blockquote><ol>
<li>长期合约</li>
<li>人员过剩</li>
<li>永久性的决定</li>
<li>会议</li>
<li>烦琐的流程</li>
<li>资产（物理上和精神上的兼而有之）</li>
<li>被硬件、软件和技术“套牢”</li>
<li>长期路线图</li>
<li>办公室政治</li>
</ol>
</blockquote>

<p>不论何时都不要把以上枷锁套到自己的脖子上。这样，你的公司才能保持灵活、易于转向。变革成本越高，你就越难作出改变。</p>

<p>航母级的公司想要作出改变，得花上很多年的时间。他们说得多，做得少；会议多，实干少。但如果你始终保持轻装上阵，就能快速作出改变：包括你的整个业务模式、产品、特性设置以及/或者营销手段。一旦出错，都能够很快修正。还能随需要改变优先级、产品组合和关注点。最重要的是，你可以随时改变主意。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
