<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-06-11T23:25:00+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-关注不变因素]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/11/rework-guan-zhu-bu-bian-yin-su/"/>
    <updated>2014-06-11T23:15:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/11/rework-guan-zhu-bu-bian-yin-su</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>很多公司都关注即将到来的大事件。它们热衷于新鲜热辣的事物，追逐最新的潮流和技术。</p>

<p>这是一条愚人之路。一旦踏上这条路，你就会关注时髦、放弃本质，把注意力放在不断变化的事物上，而不是持久的事物上。</p>

<p>你的事业的核心应该建立在不变的基础之上。你应该投资那些人们需要并且10年后仍然需要的事物。</p>

<p>亚马逊网站（Amazon.com）致力于快速（或免费）送货、精选商品、有好点回赠规则以及合理的价格。这些东西总是有市场的。</p>

<p>日本汽车厂商也喜欢关注不变的核心原则，可靠性、性价比、实用性。人们30年前就欢迎这类产品，到今天还是这样，今后30年也依然如此。</p>

<p>对于37signals来说，像速度、简洁性、易用性以及清晰度都是我们关注的焦点。这是我们无止境的追求。10年后，不会有人突然醒悟过来，说：“哥们，我觉得软件还是难用一点好。”也没人会说：“我希望我的应用程序跑慢一点儿。”</p>

<p>要记住，时尚会凋零。只有当你聚焦于长久的功能时，你才会发现自己把握了永不落伍的东西。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-在问题上少投入点精力]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/09/rework-zai-wen-ti-shang-shao-tou-ru-dian-jing-li/"/>
    <updated>2014-06-09T08:07:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/09/rework-zai-wen-ti-shang-shao-tou-ru-dian-jing-li</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>拜读一下厨师戈登.拉姆齐（Gordon Ramsay）的《厨房噩梦》，你就会发现一个模式：在失败餐馆的菜单上，菜品总是太多。餐馆老板认为做尽天下名菜就能提升餐厅的美誉度，然而上天总是报之以蹩脚的菜品（并带来让人头疼的库存）。</p>

<p>这就是为什么拉姆齐工作时第一步几乎总是删减菜单的原因，他总是从30多个菜式减少到10多个品种。想象一下，不是先增加菜品，而是先删减菜品，然后再把菜单上剩下的东西做成精品。</p>

<p>当遇到困难时，人们的本能反应都是加大投入：增加人手、延长时间、加大投资，这一切做法只是使问题变得越大。正确的方法应该是反其道而行之：削减。</p>

<p>所以，少做一点，你的项目遭受的损失不像你想象的那么大。事实上，这是一个使情况好转的绝佳机会。你要被迫使出雷霆手段，筛选出真正有价值的东西来。</p>

<p>如果你不断推迟最后期限、提高预算，你就会在这条错误的道路上一直走下去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-当好博物馆长]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/08/rework-dang-hao-bo-wu-guan-chang/"/>
    <updated>2014-06-08T15:46:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/08/rework-dang-hao-bo-wu-guan-chang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>一个伟大的博物馆，不必在一间房子里挂满全世界的艺术品，那不是博物馆，是仓库。真正成就一个伟大博物馆的，是那些不在墙上展出的物品。要是有人不认同，这就涉及要请博物馆长出面，清醒地决定哪些东西该留下，哪些东西该放弃。这是一个取舍的过程。从墙上取下的东西比留在墙上的东西多得多。最好的选择就是多种选择条件筛选后得出的交集。</p>

<p>真正有意义的是那些挂在墙上的东西。因此你需要不断地审视它们，随时取走一部分、简化一部分、使之合理化。要做一个称职的博物馆长，坚守真正重要的东西。把其他东西拿下来，直到留下最重要的作品。然后再来一次。以后有需要时，你还是能把拿下来的东西放回去的。</p>

<p>金爵曼美食坊是美国最著名的熟食店之一。它们之所以能走到这一步，是因为该店的老板们都以博物馆长自居。他们不只是把食物摆满货架，同时还精心挑选摆放的食物。</p>

<p>为什么金爵曼出售的橄榄油是最好的？理由如下：他们通常有这个信心，他们与供应商合作多年，相知甚深。他们亲自去供应商那儿把橄榄带回来，因此他们能够确保每一滴油的甘美纯正。</p>

<p>举个例子，我们看看金爵曼的老板是如何在公司网站上描述Pasolivo橄榄油（世界上最好的三大橄榄油品牌之一）的：</p>

<blockquote><p>许多年前，我第一次在一个试吃活动中尝到这种橄榄油。当时在我身边摆着许多漂亮的瓶子——无一例外——里面都是存放着历史悠久、浪漫历史的各种橄榄油，但大多并非绝味。而我在试吃Pasolivo的第一口就被它迷住了。这种油口感厚重、口味丰富、果香浓郁。完全达到了我对橄榄油的期待，没有任何保留。如今它仍然是美国最好的橄榄油，可与最棒的托斯卡纳初榨油相媲美。本人强烈推荐。</p></blockquote>

<p>老板确实是亲自尝试了这种橄榄油后，在其美味的基础上才决定进行推广的。这与产品包装、市场营销或价格无关。在这里质量为王。他尝试之后就明白自己的店必须出售这种橄榄油。你也应该效仿一下。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-作出决定就是取得进展]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/07/rework-equals-zuo-chu-jue-ding-jiu-shi-qu-de-jin-zhan/"/>
    <updated>2014-06-07T10:00:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/07/rework-equals-zuo-chu-jue-ding-jiu-shi-qu-de-jin-zhan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>当你推迟决定时，事情就会堆积起来，最后落到被遗忘、被草草处理或是被抛开的下场。结果，这堆问题仍然没有一个得到解决。</p>

<p>只要有可能，就不要说：“让我们考虑一下”，而是“让我们作出决定吧”。主动作出决定，不要苦等最佳方案，要积极决策、果断前进。</p>

<p>你要让自己进入“选择”进行曲中，当你进入状态，开始一个接一个地作出决定时，就为自己的事业注入了动力、鼓舞了士气。决定就是进步。你作的每一个决定都构成了伟大事业的基础。事业不是建立在“回头再说”之上，而是建立在“搞定”之上的。</p>

<p>一旦为了等待完美答案而推迟决定，问题就会接踵而来。而那个完美答案却迟迟没有出现。今天作决定或明天作决定，结果没有什么不同。</p>

<p>在我们的领域中有过这样一个例子——很长时间以来，我们都拒绝建立子公司来销售我们的产品，因为“完美”的解决方案看起来太过复杂，需要自动支付、邮寄支票、为海外子公司去研究外国税法等。这个挑战的突破口来源于我们给自己提出的一个问题：“我们现在有什么办法能够轻松解决问题呢？”答案是：用信用卡，而不是用现金给子公司结账。我们当时就是这么做的。</p>

<p>我们这么做了一段时间，后来，终于用上了一套现金支付系统。这也是很重要的一点：你不会靠一个决定过上一辈子。如果当时的决定不合适，以后还可以改。</p>

<p>做多少计划不重要，人总是难免犯错。不要因为事前的过度分析和犹豫不决而把事情搞砸。</p>

<p>项目周期过长会打击士气。项目开发时间越长，成功的可能性越小。只要有足够的动力和士气，就要趁热打铁，积极决策，果断推进，现在就把事情做出来。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-不要过早关注细节]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/06/rework-bu-yao-guo-zao-guan-zhu-xi-jie/"/>
    <updated>2014-06-06T21:28:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/06/rework-bu-yao-guo-zao-guan-zhu-xi-jie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>建筑师们从来不会过早去操心浴室要铺什么样的瓷砖、厨房要安什么牌子的洗碗机，这都是在平面图确定了以后才需要考虑的事。他们深知这些细节应该放到以后去考虑。</p>

<p>你也应该用同样的方式来处理你的想法。细节会导致差异，但过早纠结于细节则会引来异议、多如牛毛的会议以及延期。你会迷失在不重要的环节中，浪费时间去做一些迟早要变的决定。因此，请忽略细节——至少是在一段时间内。先把基础打牢，再去操心其他的事情。</p>

<p>当开始设计规划时，我们会用大号粗体白板笔——而不是圆珠笔——把想法大致描绘下来。为什么呢？圆珠笔太完美了，分辨率太高了，会让你不自觉地去关注那些还不需要关注的东西，比如如何美化底纹、是用虚线还是用实线，等等。结果让你把注意力放在次要的事情上了。</p>

<p>用白板笔可不能进行这种深入的描绘。你只能用它来画形状、线条、方框。这就够了。你在起步阶段要操心的就是综观全局。</p>

<p>沃尔特.斯坦奇菲尔德（Walt Stanchfield）,身为迪斯尼工作室的著名绘画师，曾经鼓励他手下的漫画师们要在一开始时“忘掉细节”。理由是：在初期，关注细节不会给你带来任何好处。</p>

<p>此外，你只有在真正开始后，才能认清到底哪些细节才是最重要的。到那时候你才能看清哪些方面需要多花些时间。缺什么补什么，不要操之过急。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
