<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-06-20T08:02:19+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-退出的理由]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/19/rework-tui-chu-de-li-you/"/>
    <updated>2014-06-19T23:18:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/19/rework-tui-chu-de-li-you</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>一头扎进去，埋头干你自己认为应该干的事情，这很简单。而要从中抬起头来问问自己为什么要这么做，则难得多。你需要问自己几个重要的问题，以确定你是否在做真正有意义的事情。</p>

<p><strong>为什么要这么做？</strong> 有没有发现自己正在做一些完全不知道为什么去做的工作？只是因为有人叫你去做。事实上，这种现象太常见了。因此，你得问问自己为什么要做这件事。是为谁做的？谁会从中受益？任务背后的动机是什么？了解了答案就有助于你理解这个工作本身的意义。</p>

<p><strong>你在解决什么问题？</strong>当前的问题是什么？客户感到困扰了吗？你感到困扰了吗？有什么不太清楚的地方吗？是不是有些东西过去是做不了的，但现在应该得做了？当你向自己提出这些问题时，你会发现自己是在解决想象中的问题。这就是为什么你得停下工作，重新审视自己到底在做什么的原因。</p>

<p><strong>这真的有用吗？</strong>你是在做一个有用的东西，还是仅仅在做一个东西？人们很容易把心血来潮的做法当成实用主义的行动。有时候稍微嘚瑟一下，做点酷玩意也不坏。但是最终你还是得停下来问问自己这玩意到底有没有用。酷的东西会产生审美疲劳，实用的则永远不会。</p>

<p><strong>你加上去的东西有价值吗？</strong>画蛇添足很容易；画龙点睛却很难。想想你现在做的事情是不是会使你的产品更有价值、更受客户青睐？客户们会不会受益很多？有时候你自以为有价值的工作，实际上是在削减产品的价值。油多也会坏菜，价值源自平衡。</p>

<p><strong>这种改变真的会起作用吗？</strong>你现在的行动是否真的会带来任何改变？除非你的行为真的会对人们使用产品的方式产生实际影响，否则不要轻举妄动。</p>

<p><strong>这种方法更简单吗？</strong>无论何时，你都要问自己：“有没有更简单的方法？”通常你都会发现一个比现在的做法更简单、更完美的办法。问题总是相当简单的，可我们总爱自作主张、觉得需要用复杂的方案来解决问题。</p>

<p><strong>有其他更值得做的事情吗？</strong>有什么事情会因为你手头上的工作而被耽误了？这个问题对于资源有限的小团队来说尤为重要。在这个时候，优先顺序往往更加重要。如果你做了A，那么你还能在4月份之前完成B和C吗？如果不能，那么B和C是否比A更要紧？如果你要长期投身于某项任务，这就意味着你不能同时做其他事情了。</p>

<p><strong>这样做值吗？</strong>你现在正在做的事情是否真的值得去做？这次会议值得让6个人牺牲1个小时的工作时间来参加吗？这项任务值得我们今天为之熬夜吗？还是可以留到明天早上再来处理？有必要为了竞争对手的一次公开发布而让整个团队压力倍增吗？把钱花在广告上值吗？在一头冲进去之前，一定要先确认这项任务的真正价值。</p>

<p>以上列出的问题，你得不停的问自己（以及其他团队成员）。当然没必要把这列为常规流程，但是也别把这些问题搁置不理。</p>

<p>同样，要勇于亮出你的结论。有时候放弃其实是一步好棋，即使你已经为之投入很多努力，也不要继续把大好的时间浪费在不值得做的事情上。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-赞同的错觉]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/17/rework-zan-tong-de-cuo-jue/"/>
    <updated>2014-06-17T20:07:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/17/rework-zan-tong-de-cuo-jue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>商业世界中充斥着各种无用的文件，这些文件除了浪费人们的时间外，一点意义都没有。没有人读的报告、没有人看的图表、无法完成的细则。这些东西做起来颇费工夫，但是人们一回头就能把它给忘了。</p>

<p>如果你一定要说明某事，那就务实一点。不要描述它长什么样子，直接画出来；不要解释它的声音如何，直接哼出来。要尽一切可能去掉那些抽象的东西。</p>

<p>抽象事物（比如报告和文件）会给人造成认知错觉。让100个人读同一段话时，他们的脑子里会想象出100种不同的意思。</p>

<p>这就是我们要求尽量贴近实际的原因。只有这样才能让人真正理解你的想法。这就好像当我们在书中读到某些角色描述时，每个人都会联想到不同的形象。但如果我们实际上看到这些人了，我们就都会准确地知道他们到底是什么样子。</p>

<p>当阿拉斯加航公公司的设计团队在策划未来要筹建的新机场时，他们并没有依靠蓝图和草图，而是在一个仓库里建了个实体模型，用厚纸箱做成围墙、机楼、跑道。然后，这个团队在安克雷奇市建了一个小型的机场原型，开始雇佣职员、接待乘客，以此来测试系统的性能。这种在现实中进行测试的设计理念大大减少了项目投产的等待时间，提高了公司的生产力。</p>

<p>大名鼎鼎的家具制造师山姆.马洛夫（Sam Maloof）觉得在设计图纸里没法表现一把椅子或凳子中包含的所有复杂而精妙的细节。“很多时候我都不知道某个部分到底该怎么做，除非我拿上一把凿子、锉刀，或者随便什么合适的工具，开始动手做。”他说。</p>

<p>这就是我们应该走的路，拿出凿子，开始实干吧。除此之外，其他的都是分心的事。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-立马就上线]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/16/rework-li-ma-jiu-shang-xian/"/>
    <updated>2014-06-16T22:28:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/16/rework-li-ma-jiu-shang-xian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你的产品或服务什么时候能做出来？你打算什么时候把它推向市场？什么时候让人们拥有它？可能比你想象的要早得多。一旦你的产品实现了基本的功能，就要迅速把它亮出来。</p>

<p>这样做只是因为，也许你的产品有很多需要改进的地方，但不代表它不能使用。不要因为一些遗留问题而把整个产品扣留下来。那些遗留的问题可以等事后再解决，往后放一放也可能意味着能找到更好的解决办法。</p>

<p>想象一下，如果你的业务必须在两周内推出，你会砍掉哪些部分？有意思吧，这样一个问题能够让你变得更专注。你一下就意识到有许多事情是你不需要做的。而你真正要做的事就变得显而易见了。一旦设定了最后期限，事情就变得格外清晰了。采用这种办法，你就能让直觉发挥作用，告诉你“我们不需要这个”。</p>

<p>为了迅速上线，要砍掉一切不必要的东西。现在就把必要的部分做出来，以后再去考虑花哨的部分。如果你真的这么想了，你就能找出一大堆无须在第一天上线时就完成的东西。</p>

<p>当我们推出Basecamp软件时，连收费功能都没有完成！因为这个产品是按月收费的，我们明白还有30天的空档期可以用来完成这项功能，于是我们把宝贵的时间用于解决更紧迫的、上线当天就得解决的问题。而30天后才需要用到的功能，可以再等等。</p>

<p>Camper是一个鞋类品牌，在旧金山设店时，连店面都没建好就开业了，他们称之为边“走”边干。顾客可以在空白的店面墙壁涂鸦，Camper在鞋盒堆上搁了块便宜的三夹板，然后就在那上面展示鞋子。顾客在墙上写得最多的话就是：“就让这家店一直这样子吧。”</p>

<p>无独有偶，Create and Barrel百货公司的创始人也是在未完成店面装修的情况下开张第一家门店的。他们把装货的板条箱和桶倒扣过来，直接在上面摆卖商品。</p>

<p>不要误解，这种做法不是偷工减料。你要做的仍然是件很棒的东西。这个做法只是告诉你，最有效的成功方法就是不断尝试。不要再臆测到底会发生什么事了，到现实中去寻找答案吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-卖掉副产品]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/15/rework-mai-diao-fu-chan-pin/"/>
    <updated>2014-06-15T15:14:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/15/rework-mai-diao-fu-chan-pin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>当你去做某件事的时候，总会同时做出其他的东西来。你不会只做一样东西。副产品无处不在。一个善于观察、富于创意的商业头脑能够注意到这些副产品，并从中挖掘出商机。</p>

<p>木材行业现在也开始出售过去白白丢弃的边角废料了——锯末、碎木片以及细木条——这当中利润巨大。人们可以把这西东西制成人造壁炉里使用的原木、加入混凝土中、用做冰上加固剂、覆盖填充物、刨花板、燃料以及其他各种产品中。</p>

<p>但是，可能你做的不是生产制造这一行，这就使你很难发现自己有副产品。木材公司的人能发现生产中的废料，他们不会忽视锯末。但是你就看不到，甚至可能压根就不认为你的工作中会产生副产品，这就叫短视。</p>

<p>我们的上一本书《实打实干》（Getting Real），就是一个副产品。我们是在不知不觉中写成这本书的。对于创办公司和开发软件这项实际工作来说，从中获取的经验就是副产品。我们把这些知识打包起来，首先是贴在博客上，其次集结成一个工作室系列，然后做成PDF文档，最后印制成书。这个副产品为37signals赚取了超过100万美元的直接利润，后来有赚取了超过100万美元的间接利润。你现在正在阅读的这本书，也是一个副产品。</p>

<p>美国摇滚乐队Wilco在录制过程中发现了一个极有价值的副产品。乐队把专辑的创作过程录了下来，做成了一部名为“我要让你心碎（I Am Trying to Break Your Heart）”的记录片。将团队的创造过程和内部斗争情况都毫无保留地展示出来，非常吸引人。乐队借此片获得了不菲的收入，并将其作为踏脚石，赢得了更为广泛的观众的喜爱。</p>

<p>亨利.福特（Henry Ford）发现了一种工艺，能够把T型车制作过程中废弃的锯末做成炭料。他建起了一家木炭工厂，从此福特炭业（Ford Fcharcoal）便宜问世（后来被更名为金斯福特）。如今，金斯福特仍然是美国领先的炭料制造商。</p>

<p>软件公司不会想到要去写书，乐队也不会想到要去拍摄录音过程，汽车厂商也不会想到去卖炭。这些可能都是你还没想到但完全可以去做的事情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-音乐就在你的指尖流淌]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/14/rework-yin-le-jiu-zai-ni-de-zhi-jian-liu-tang/"/>
    <updated>2014-06-14T09:46:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/14/rework-yin-le-jiu-zai-ni-de-zhi-jian-liu-tang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>吉他大师说：“音乐就在你的指尖流淌。”就算你买了和艾迪.范.海伦（Eddie Van Halen）一样的吉他、效果踏板、扩音器，但是当你用这套装备演奏时，弹出来的依然是你自己的风格。</p>

<p>同理，给艾迪配一套从当铺倒腾出来的劣质装备，人家一出手，你还是能听出是艾迪.范.海伦的水平。好的装备的确能带来一些帮助，但事实是你的演奏水平是由你自己的手指决定的。</p>

<p>人们总忍不住要执著于工具，而不关注要用这些工具去做的事情。你见过这类人：能玩转一大堆震撼的艺术字体和漂亮的Photoshop滤镜效果的设计师，却不知道该表达什么。业余摄影爱好者总为使用胶片相机还是数码相机而争论不休，却没人关注拍出绝妙的相片的决定因素是什么。</p>

<p>很多业余高尔夫球手执著于加入昂贵的俱乐部。但是真正重要的是如何挥杆，而不是加入哪个俱乐部。就算让老虎伍兹加入廉价的俱乐部，他也一样能摆平你。</p>

<p>人们把装备当做取胜的法宝，却不愿意花时间去练习，于是一直泡在专业器材店里。他们想要寻找捷径，然而，最好的工具不是用在普通领域的，而且你在起步阶段肯定用不上它。</p>

<p>在商业领域，太多人纠结于工具的好坏、软件技巧、规模大小、舒适办公环境、豪华的家具以及其他浮华的东西，而不去关注真正的要点。真正的要点就是怎样赢得客户、如何赢利。</p>

<p>我们还可以看到一些人想要通过博客、播客或拍摄纪录片来宣传他们的业务，却受困于不知选择什么工具。真正要紧的是宣传的内容。你可以花大手笔购买超级棒的设备，但是如果没有什么内容可表达……那么，你还真没什么可说的。</p>

<p>就用你现在手头有的或者能负担得起的，然后开始做吧。工具不重要，就用现有的工具也可以做得一样棒，音乐就在你的指尖流淌。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
