<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-07-30T22:57:59+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-亲力亲为]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/30/rework-qin-li-qin-wei/"/>
    <updated>2014-07-30T22:46:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/30/rework-qin-li-qin-wei</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>在你亲自尝试做这份工作之前，永远不要雇人去做。只有这样，你才能了解这项工作的本质。你才会懂得如何判断工作完成的好坏，才会知道怎样写出符合实际的岗位招聘要求，也才会清楚在面试中该问什么问题。你才能知道该雇用全职员工还是兼职员工，是将工作直接外包还是坚持自己搞定（强烈推荐后者，如果可能的话）。</p>

<p>你也会成为一位更加优秀的经理人，因为你是在指导人们完成你已经做过的工作，你知道何时该批评，何时该鼓励。</p>

<p>在37signals，我们一直没有雇用系统管理员，直到我们当中的一个人花了整整一个夏天的时间去设置一大推服务器为止。在开始的3年时间里，我们中的另一个人做了所有的客服工作。之后我们才雇用了一名专职的客服人员。在把球传出去之前，我们都尽可能亲自带球。这样一来，我们在决定招聘时，就十分清楚自己到底需要什么样的员工了。</p>

<p>有时候你可能觉得力有不逮，甚至可能觉得筋疲力尽。这很正常，你可以通过招人来摆脱这种感受，也可以通过学习正确的处理方法来解决问题。先试着学习吧。在最初的运营中付出的所有努力，都会变成无数倍的管理智慧，最终回报给你。</p>

<p>另外，你应该让自己密切融入业务的方方面面。否则你就会陷入一片茫然，把自己的命运交到别人的手上，这是非常危险的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-一夜成名只是传说]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/29/rework-%5B%3F%5D-ye-cheng-ming-zhi-shi-chuan-shuo/"/>
    <updated>2014-07-29T22:07:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/29/rework-[?]-ye-cheng-ming-zhi-shi-chuan-shuo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你不会瞬间大红大紫，也不会一夜暴富，你的表现还没有出众到吸引每一个人的眼球的地步，没人在乎你，至少现在如此，习惯这种状况吧。</p>

<p>你了解那些道听途说来的“一夜成名”的故事吗？往里深挖一点，你就能发现这些成功人士在到达引爆点之前，都已经在这个方向苦熬了很长时间。也有凤毛麟角的几家突然成功的公司，但这种公司往往不能持久——没有牢固的基础去支撑它。</p>

<p>把一夜成名的迷梦换成一步一个脚印的成长行动吧。道路很艰难，但你必须充满耐心。你得用工去做，在遇到伯乐之前，你得努力很长时间。</p>

<p>可能你认为如果雇佣一个公关团队，就能加速这一过程。别瞎折腾了，问题在于你还没准备好。首先，这样做成本太高。要养一个好的公关团队，一个月可能就需要1万美元，就目前看来，这等于是在烧钱。</p>

<p>此外，你现在还是个无名小辈，人们都没听说过你的产品，谁会为你写篇专题报道？一旦你有了客户、有了自己的故事，你就有料可爆，但是在刚刚起步阶段，真没什么可炫耀的。</p>

<p>要记住，伟大的品牌在刚刚起步时，都没有进行过公关活动。星巴克、苹果、耐克、亚马逊、谷歌以及斯纳普等，都是随着时间的推移而慢慢成为伟大品牌的，而不是靠公关推手事先造势而成的。</p>

<p>今天就开始培养你的观众，开始聚集那些对你有兴趣的人，然后一直保持下去。多年后，你也会在人们谈论你的“一夜成名”的故事时付之一笑了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-市场营销不是一个部门的事]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/28/rework-shi-chang-ying-xiao-bu-shi-%5B%3F%5D-ge-bu-men-de-shi/"/>
    <updated>2014-07-28T22:04:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/28/rework-shi-chang-ying-xiao-bu-shi-[?]-ge-bu-men-de-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>你有市场部吗？没有？恭喜你！如果你有，不要以为只有市场部的人才有责任去做产品营销。财务部是一个独立部门，而市场营销不是，市场营销是需要你公司的全体员工一年365天、一周7天、一天24小时时刻要去做的工作。</p>

<p>人不能不交流，同事，人也不能不去做营销工作：</p>

<ul>
<li>每次你接电话，这就是市场营销。</li>
<li>每次你发出一封邮件，这就是市场营销。</li>
<li>每次有人使用你的产品，这就是市场营销。</li>
<li>你在网站上写下的每个字，都是市场营销。</li>
<li>如果你在设计软件，每条错误提示就是市场营销。</li>
<li>如果你开的是一家餐馆，那么餐后的薄荷糖就是市场营销。</li>
<li>如果你从事零售业，收银台也能进行市场营销。</li>
<li>如果你从事服务业，在给客户的账单上也能进行市场营销。</li>
</ul>


<p>你要明白，在这些小细节上的优秀表现，比为客户选择会议小礼品要重要得多。市场营销不是几个人的工作，它是你做的所有工作的总和。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-药贩子最精明]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/27/rework-yao-fan-zi-zui-jing-ming/"/>
    <updated>2014-07-27T08:43:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/27/rework-yao-fan-zi-zui-jing-ming</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>药贩子是最精明的，他们知道自己的产品具有优势，愿意先拿出一些来给人免费试用。他们知道你会回来——并且会花钱购买。</p>

<p>要效法药贩子，把你的产品包装成完美的、令人上瘾的、“不能错过”的灵丹，让人浅尝之后都忍不住要拿着真金白银回来向你购买。</p>

<p>这样一来，你必须得花点功夫，把产品做成小份儿试用装，还得为它准备一份易于阅读理解的产品说明书。这样一来，人们不用花一分钱或浪费太多时间，就能试用你的产品。</p>

<p>多年以来，面包店、餐馆、冰激凌店都在成功运用这一模式。汽车销售商也会让你在购车前先试驾一把。软件公司也开始试水，采用免费试用版或限制性版本来吸引潜在用户。有多少行业能够受益于这种药品营销模式呢？</p>

<p>只要你有东西可卖，就不要怕给人一点点让其试用。要对自己的产品抱有信心。你应该知道人们会回来购买更多，如果你连这样的信心都没有，只能说明你的产品做得不够好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-别惦记大牌媒体]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/07/26/rework-bie-dian-ji-da-pai-mei-ti/"/>
    <updated>2014-07-26T23:06:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/07/26/rework-bie-dian-ji-da-pai-mei-ti</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>别惦记《时代周刊》、《福布斯》、《新闻周刊》、《商业周刊》、《纽约时报》以及《华尔街日报》这样的大众传媒，想要搞定这种媒体的记者是不具有现实可操作性的。哪怕是想接触到这些人，都得靠运气。即使你有这样的运气，人家也不见得有这个耐性。你公司的规模还没有那么大的影响力。</p>

<p>你还是把重点放在贸易刊物或利基博主身上比较好。这类渠道的准入门槛要低得多。你可以给他们发送邮件，并且当天就能得到回复。不用面对编委会或公关人员。你的信息不需要通过特殊的通道进行传递。</p>

<p>这些人实际上就像渴望鲜肉的饿狼一样。他们热衷于引领风尚、喜欢发掘新鲜事物、善于打开局面。这就是为什么那些一流的记者喜欢到这些小网站搜罗新鲜素材的原因。这些小花边很快就能成为主流新闻。</p>

<p>我们也被大型主流刊物报道过，诸如《连线》和《时代周刊》，但是我们发现真正给我们带来大量点击率的是类似于Daring Fireball的博客、Macnerds或Lifehacker之类的网站，这些是真正有效果的网站。从这些地方链接过来的流量显著地提升了我们的销量。一流刊物上的文章看上去很好，但达不到这种直接、迅速的活跃程度。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
