<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: rework | Ajia's Blog]]></title>
  <link href="http://ajia.github.com/blog/categories/rework/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ajia.github.com/"/>
  <updated>2014-06-25T23:25:21+08:00</updated>
  <id>http://ajia.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Ajia]]></name>
    <email><![CDATA[DerekLunt@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-该睡觉时就睡觉]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/25/rework-gai-shui-jue-shi-jiu-shui-jue/"/>
    <updated>2014-06-25T22:54:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/25/rework-gai-shui-jue-shi-jiu-shui-jue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>废寝忘食可不是什么好主意。没错，熬夜确实能立马挤出不少时间，但是以后你得为此付出沉痛的代价：你的创造力、士气和心态都将遭到毁灭性的打击。</p>

<p>偶尔一两次开开夜车没什么大碍。只是别形成习惯。如果长期熬夜，你付出的代价就会不断攀升：</p>

<p><strong>顽固不化:</strong> 人在困倦的时候，很容易执著于眼前的错误方案，不愿意重新思考新的途径。于是终点成了海市蜃楼，而你最终深陷沙漠，无法自拔。</p>

<p><strong>缺乏创意:</strong> 缺少睡眠的人是难以有创意的。有的人工作效率十倍于常人，秘诀不在于其付出了十倍的努力，而是在于他们能发挥创意，想出了只需要十分之一的努力就可以成功的解决方案。休息不好的话，你就想不出这些高招。</p>

<p><strong>士气低落:</strong> 当你的大脑处于半休眠状态时，它会偏爱那些不费力的工作，比如看看闲杂书籍之类。困倦的人往往会失去迎战困难的动力。</p>

<p><strong>情绪失控:</strong> 人在疲倦状态下往往容易失去耐心和宽容。如果你遇到一个常常犯傻的家伙，那么此人很可能正在遭受睡眠不足的折磨。</p>

<p>睡眠不足会让你付出这么多代价，然而还是有些受虐狂在怂恿人们放弃睡眠。他们甚至到处吹嘘不管他们有多么疲惫，照样能工作。千万别被他们蛊惑，现实会狠狠地踹他们一脚。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-不要逞英雄]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/24/rework-bu-yao-cheng-ying-xiong/"/>
    <updated>2014-06-24T22:40:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/24/rework-bu-yao-cheng-ying-xiong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>很多时候，知难而退比逞英雄实在。</p>

<p>例如，假如你觉得一项任务可以在两小时内完成，可是4小时过去了，你才完成了四分之一。这时人们本能的想法是：“我绝不能放弃，我已经在这上面花了4小时了！”</p>

<p>于是你进入了一种英雄模式。你下定决心要搞定它（并且因为还没搞定而觉得有点恼羞成怒）。你与外界隔绝开始闭门造车。</p>

<p>有时候这种过度努力会使你超负荷运转。但是这样做值得吗？答案也许是不。当你认为可以花两小时而不是16小时搞定时，这项任务是值得去做的，16个小时，你可以干大把的事情了。另外，闭门造车、不听反馈，这种做法会让你走上歧途。即使是真正的英雄有时也需要另外一双雪亮的眼睛——得有人对他们的工作进行实际检验。</p>

<p>我们一开始就遇到了这个问题。于是我们决定，对于任何耗时超过两周的工作，我们都要让其他人来帮忙看一看。也许他们给不了具体的帮助，但至少他们能看一下，迅速给出他们的意见。有时候答案就在你眼前，只是你自己看不见而已。</p>

<p>要谨记，最明显的解决方案有可能就是适时退出。人们容易自然而然地把放弃和失败联系起来，但有时你就该这么做。如果你已经在不值得做的事情上浪费了很多时间，那就赶快走开。失去的时间是再也找不回来了。现在最糟糕的事莫过于继续浪费时间。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-速战速决]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/23/rework-su-zhan-su-jue/"/>
    <updated>2014-06-23T22:09:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/23/rework-su-zhan-su-jue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>趁势而为才能动力十足。良好的发展态势能让你坚持下去，能驱动你成长。没有“势”的推动，你哪儿也去不了。如果你目前所做的工作无法给你的事业带来动力，那可不是太好。</p>

<p>积累动力的方法就是完成一项任务，然后紧接着去完成下一项任务。没人愿意被困在一个看不到尽头的任务中。把人困在长达9个月并且毫无成就的项目中，等于是拿钝刀子杀人，迟早会耗尽你全部精力。想要保持良好的势头和持续的动力，就要养成“积跬步以至千里”的习惯。哪怕是微小的进步也能让你士气大振。</p>

<p>有些东西拖得越久，越难完成。</p>

<p>激情来自于做出东西来让人使用。没有人会无聊到愿意花上一年时间去制定菜单。把新菜单亮出来，上菜，听取反馈意见，这才令人振奋。所以，不要等太久——否则，你的激情会被扼杀掉。</p>

<p>如果实在躲不掉周期很长的项目，那就试着每周抽出一天时间来（每两周抽出一天也可以）为阶段性的小胜利来庆祝一下，制造一点儿激情。小胜利能让你欢欣鼓舞，能给你周围的人带来好消息。而你的确需要不断地放出好消息才行。每隔两周宣布一个新成果，既能鼓足团队干劲，也能让客户有所惦记。</p>

<p>现在问问自己:"我们在两周内能做点什么？"然后就去做吧。做出来就拿给人们去使用、去尝试、去把玩……随便怎样都好。客户越快拿到新产品，你的事业就越稳定。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-刚刚好就是真的好]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/22/rework-gang-gang-hao-jiu-shi-zhen-de-hao/"/>
    <updated>2014-06-22T09:48:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/22/rework-gang-gang-hao-jiu-shi-zhen-de-hao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>很多人沉迷用复杂的方法去解决问题。人们常常陶醉于做脑力体操，然后就会开始寻找下一个让你心驰神往的大挑战，不管这是不是个好主意。</p>

<p>更好的做法是：找一个四两拨千斤的解决方案，以最小的投入获得最大的产出。柔道讲究的就是以小博大，不论何时，只要遇到障碍，争取找出一个类似柔道的解决方法。</p>

<p>想要以小博大，其中的重要一点就是要认识到任何问题都是可以变通的。比如说，你目前要解决的问题鸟瞰人间。其中一个办法就是爬上珠穆朗玛峰。这个解决方案相当“彪悍”。不过还有另一个办法，就是乘坐电梯到一栋大厦的屋顶上去看，这就是一个柔道式解决方案。</p>

<p>我们总能用简单平常的方法取解决问题。这就意味着不需要超炫的表现，没有机会炫耀你的超强技术。你只要找个办法把问题解决就行了，赶紧去办下一件事去。这种方案也许没法为你带来声声喝彩，但是能让你不断前行。</p>

<p>让我们看看竞选广告吧：一件大事发生后，政客们会在第二天进行广播宣传，新闻稿的制作质量很不怎么样。他们用图片而不是直播，他们用静态纯文字标题而不是漂亮的动画图像，唯一的声音是播报员的画外音。即使这样，这样的宣传已经足够了。如果他们耗时数周去完善它，黄花菜都凉了。在这种情况下，即使比完美、甚至比质量更重要。</p>

<p>当找到适合的解决办法后，就用它了。总比浪费资源、甚至因为无法承担复杂的解决方案而在那干等要强。记住，以后你随时都可以把“刚刚好”变成“特别棒”。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[rework-会议有毒]]></title>
    <link href="http://ajia.github.com/blog/2014/06/21/rework-hui-yi-you-du/"/>
    <updated>2014-06-21T08:22:00+08:00</updated>
    <id>http://ajia.github.com/blog/2014/06/21/rework-hui-yi-you-du</id>
    <content type="html"><![CDATA[<!--more-->


<p>世界上最可恨的打扰莫过于开会。原因如下：</p>

<blockquote><ul>
<li>会议中充斥着纸上谈兵和抽象的概念，多是不切实际的。</li>
<li>会议中能够传达的信息量少之又少。</li>
<li>人们在会上容易跑题，比暴风雪中的芝加哥出租车还容易迷失方向。</li>
<li>会议要求人们作好充分准备，但大多数人根本没时间准备这些。</li>
<li>会上制订的日常常常模棱两可，根本就没有人真正了解目标是什么。</li>
<li>会议中总难免轮到那么一个低能人士发言，于是大家的时间都被浪费在他们的扯淡上。</li>
<li>会议具有自我繁殖功能。一次会议总能引出下一次会议，以及再下一次的会议，并生生不息……</li>
</ul>
</blockquote>

<p>不幸的是，会议总是被安排得像电视节目一样。人们不能不抽出半小时到1小时的时间开会，因为按照计划就得如此（从来没有人在Outlook上安排一个7分钟会议）。这简直糟糕透顶！如果一场会议只需要花7分钟就能达到目的，那就只花7分钟去开会得了。不要把7分钟硬拉成30分钟。</p>

<p>当你从这个角度来考虑时，会议的成本就令人乍舌了。假设安排一场长达1小时的会议，有10人参加，则实际上这是一场花费了10小时的会议，而不是1小时。你是在用10小时的生产力来换这1小时的会议。而且，如果算上放下工作、走到会议室开会、然后又走回办公室重新开始工作的这个过程中的思维转换时间，实际上会议的成本是15小时。</p>

<p>用10小时或15小时的生产力来换1小时的会议，这到底值不值？有时候可能是值得的，但是代价未免过高。但从成本角度来分析，这种规模的会议很快就会成为负债，而不是资产。想想你实际浪费的时间，再扪心自问这场会议到底值不值吧。</p>

<p>如果你觉得你们“必须”聚在一起讨论些事情，那么请坚持以下几条简单的原则，让会议变得更有效率：</p>

<blockquote><ul>
<li>放一个闹钟，当闹钟响起时，会议结束。散会！</li>
<li>与会人员尽量精简。</li>
<li>议程尽量明晰。</li>
<li>从明确的问题开始讨论。</li>
<li>不要去会议室，就在出现问题的地点开会，直面现实，提出切合实际的改进建议。</li>
<li>以明确的解决方案结束会议，并安排好由谁负责实施。</li>
</ul>
</blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
